[{"url": "https://www.rtvslo.si/slovenija/sindikati-pozivajo-k-zvisanju-dodatkov-za-prehrano-in-prevoz-na-delo/615751", "author": "La. Da.", "datetime_published": "2022-03-15 10:43:00", "category": "Slovenija", "title": "Sindikati pozivajo k zvi\u0161anju dodatkov za prehrano in prevoz na delo", "subtitle": "", "headline": "Sindikati opozarjajo, da se dodatki za prevoz na delo in prehrano niso zvi\u0161ali \u017ee od leta 2008. Medtem je inflacija v tem \u010dasu dosegla 19,2 odstotka, cene hrane in brezalkoholnih pija\u010d pa so se zvi\u0161ale za 29,2 odstotka.", "content": "Reprezentativne sindikalne centrale so na vlado in ministrstvo za delo naslovile pobudo za uskladitev zneskov, dolo\u010denih v uredbi o povra\u010dilu stro\u0161kov in drugih dohodkov iz delovnega razmerja, med drugim neobdav\u010denega zneska prehrane med delom za 29,2 odstotka, neobdav\u010denega zneska povra\u010dila stro\u0161kov prevoza na delo pa najmanj za 24,5 odstotka. Kot so sporo\u010dili iz Zveze svobodnih sindikatov Slovenije (ZSSS), so sindikalne centrale \u017ee ve\u010dkrat opozorile, da je treba vi\u0161ino denarnih zneskov, ki se ne v\u0161tevajo v dav\u010dno osnovo dohodka iz delovnega razmerja in so kot taki navedeni v posebni uredbi, nujno spremeniti.\n\"Dejstvo namre\u010d je, da se njihova vi\u0161ina ni spremenila ali uskladila \u017ee vse od avgusta 2008, ko je uredba za\u010dela veljati. To pomeni, da uredba dandanes ne dolo\u010da ve\u010d zneskov, ki bi bili primerni in bi zagotavljali ustrezno, neobdav\u010deno povra\u010dilo stro\u0161kov in drugih dohodkov iz delovnega razmerja,\" je mogo\u010de brati v pobudi, ki so jo sporo\u010dilu za javnost prilo\u017eili v ZSSS. Uredba sicer poleg neobdav\u010denih zneskov prehrane med delom ter stro\u0161kov prevoza na delo in z njega med drugim dolo\u010da tudi zneske dnevnic, terenskega dela, jubilejnih nagrad, solidarnostne pomo\u010di, odpravnine ob upokojitvi, nagrad in povra\u010dil za obvezno delovno prakso dijakov in \u0161tudentov, pla\u010dil vajencem za obvezno prakti\u010dno delo ipd. Sindikalisti so v pobudi poudarili, da je letna inflacija od avgusta 2008 do februarja letos dosegla 19,2 odstotka, rast cen hrane in brezalkoholnih pija\u010d pa je v istem obdobju zna\u0161ala 29,2 odstotka. Cena za liter 95-oktanskega bencina se je od avgusta 2008 do februarja letos po njihovih navedbah zvi\u0161ala za 24,5 odstotka. Neobdav\u010den znesek v vi\u0161ini 0,18 evra na kilometer, ki ga dolo\u010da uredba, je tako v ceni bencina v letu 2008 predstavljal 15,7 odstotka, v letu 2022 pa le \u0161e 12,6 odstotka, so opozorili. Skladno s tem so se zavzeli, da se posamezni zneski, dolo\u010deni v uredbi, za obdobje med avgustom 2008 in februarjem letos uskladijo na podlagi letne inflacije v skupni vi\u0161ini 19,2, odstotka. Neobdav\u010den znesek prehrane med delom bi medtem uskladili na podlagi rasti cen hrane in brezalkoholnih pija\u010d v vi\u0161ini 29,2 odstotka, neobdav\u010den znesek povra\u010dila stro\u0161kov prevoza na delo in z dela ter povra\u010dilo stro\u0161kov kilometrine na slu\u017ebenem potovanju pa v vi\u0161ini rasti cen bencina oz. najmanj v vi\u0161ini 24,5 odstotka. Glede na predlog povi\u0161anja bi usklajen neobdav\u010deni znesek za povra\u010dilo stro\u0161kov prehrane po novem zna\u0161al 7,91 evra, znesek kilometrine za povra\u010dilo stro\u0161kov prevoza na delo in z dela najmanj 0,22 evra na kilometer ter znesek kilometrine za povra\u010dilo stro\u0161kov na slu\u017ebenem potovanju najmanj 0,46 evra na kilometer. \"Pozivamo pristojno ministrstvo in Vlado RS, da nemudoma pristopita k spremembi vi\u0161ine neobdav\u010denih denarnih zneskov v predlagani vi\u0161ini ter da se le-te sprejmejo v najkraj\u0161em mo\u017enem \u010dasu. \u0160e v \u010dasu pred volitvami,\" so zapisali sindikalisti. Ob hitri rasti cen v zadnjem obdobju, zlasti energentov in naftnih derivatov, so predlagali \u0161e, da se ustreznost najvi\u0161jih neobdav\u010denih zneskov preveri vsake nadaljnje tri mesece in se ti zneski v primeru znatne rasti cen tudi ustrezno uskladijo. Pod pobudo so se podpisali predsedniki vseh sedmih reprezentativnih sindikalnih central, poleg predsednice ZSSS-ja Lidije Jerki\u010d \u0161e predsedniki Konfederacije sindikatov Slovenije Pergam Jakob Po\u010divav\u0161ek, Konfederacije sindikatov javnega sektorja Slovenije Branimir \u0160trukelj, Konfederacije sindikatov 90 Slovenije Peter Majcen, KNSS-Neodvisnost Evelin Vesenjak, Slovenske zveze sindikatov Alternativa Predsednik Zdenko Lorber ter Zveze delavskih sindikatov Slovenije \u2013 Solidarnost Albert Pavli\u010d. ", "tags": ["dodatki", "prehrana", "prevoz na delo"], "total_comments": 5, "comments": [{"user": "Muaddib900", "date": "2022-03-15 11:55:00", "comment": "in zakaj ste se komaj zdaj spomnili na to ??? za delavce vas en q briga.....sami pa  s polnimi \u017eepi tehenirate ", "likes": "3"}, {"user": "Just Me", "date": "2022-03-15 11:52:00", "comment": "Koliko stane kosilo v parlamentarni menzi?", "likes": "2"}, {"user": "eMZe", "date": "2022-03-15 10:47:00", "comment": "Koliko je dodatek za prehrano, \u010de delam od doma? Kaj pa, \u010de delam kot prisilni s.p. na firmi ali od doma? Ali pa, \u010de sem sam svoj zaposlovalec?", "likes": "1"}, {"user": "Celestinec", "date": "2022-03-15 14:45:00", "comment": "To usklajevanje je \u010disti denominativ, veslam od veslo,prisvojiti od svoj.To mora biti ta socialna kapica.", "likes": "0"}, {"user": "eMZe", "date": "", "comment": "Koliko je dodatek za prehrano, \u010de delam od doma? Kaj pa, \u010de delam kot prisilni s.p. na firmi ali od doma? Ali pa, \u010de sem sam svoj zaposlovalec?", "likes": "1"}, {"user": "JANEZ MAVRICIUS", "date": "2022-03-15 11:35:00", "comment": "Povsem enako kot pri vseh, delodajalec ti pa\u010d mora pla\u010dati prehrano.", "likes": "0"}]}, {"url": "https://www.rtvslo.si/slovenija/z-volitvomatom-lahko-volivci-preverijo-skladnost-svojih-prepricanj-s-posameznimi-strankami/616056", "author": "M. Z.", "datetime_published": "2022-03-17 15:14:00", "category": "Slovenija", "title": "Z Volitvomatom lahko volivci preverijo skladnost svojih prepri\u010danj s posameznimi strankami", "subtitle": "V civilni iniciativi Glas ljudstva k sodelovanju pri projektu povabili 68 strank", "headline": "Iniciativa Glas ljudstva je predstavila projekt Volitvomat, s katerim lahko volivci preverijo, v kolik\u0161ni meri imajo glede razli\u010dnih problematik podobne poglede kot posamezne stranke. Na sodelovanje v projektu se je sicer za zdaj odzvalo 11 strank.", "content": "Posamezniki lahko v Volitvomatu z odgovarjanjem na vpra\u0161anja izrazijo svoje stali\u0161\u010de do 41 zahtev, na koncu pa prejmejo rezultat, ki jim poka\u017ee, v kolik\u0161ni meri se njihova politi\u010dna prepri\u010danja skladajo s stali\u0161\u010di strank oziroma katera stranka je na vpra\u0161anja najve\u010dkrat odgovorila enako. Ko posameznik izpolni anketo, si lahko ogleda tudi obrazlo\u017eitve odgovorov, ki so jih napisale same stranke, je na novinarski konferenci pojasnil Filip Dobrani\u0107 z in\u0161tituta Danes je nov dan. K sodelovanju so v civilni iniciativi Glas ljudstva povabili 68 strank, a jih je na njihova vpra\u0161anja odgovorilo le 11. Na spletni strani civilne iniciative Glas ljudstva so trenutno dostopna stali\u0161\u010da in obljube devetih: stranke SD, SAB, LM\u0160, Levica, DeSUS, Gibanje Svoboda, Dobra dr\u017eava, Vesna in Piratske stranke. Za preostale politi\u010dne stranke, ki se niso odlo\u010dile sodelovati pri projektu, Volitvomat ne more ugotoviti, ali z njimi uporabniki spletnega orodja delijo podobna prepri\u010danja. Direktorica Umanotere Gaja Brecelj je povedala, da \u017eelijo s projektom razbiti mit, da so vse stranke iste, in da lahko prek spletnega orodja vsak volivec med strankami najde tisto, ki mu je najbolj vrednostno blizu. V sklopu projekta bodo 19. marca za\u010deli potujo\u010di festival demokracije Mi bomo odlo\u010dali: Gremo volit!, na katerem bodo obiskali 12 krajev po Sloveniji. Mlade \u017eelijo spodbujati k udele\u017ebi na volitvah z dogodkom Volitve? A to se \u0161e hod?, na katerem bodo 23. marca v Hi\u0161i Evropske unije v obliki delavnice mladim predstavljali volitve in njihov pomen. Ja\u0161a Jenull iz Protestne ljudske skup\u0161\u010dine je ob tem pozval na udele\u017ebo dogodka na Trgu republike 15. aprila, kjer bodo posamezniki lahko postavili vpra\u0161anja predstavnikom politi\u010dnih strank. Jenull je poudaril, da bodo na dogodek povabljeni predstavniki vseh strank, njihova udele\u017eba pa bo po njegovem mnenju pokazala njihovo pripravljenost na soo\u010denje z ljudmi. ", "tags": ["Volitvomat", "volitve", "stranke"], "total_comments": 13, "comments": [{"user": "QUENDI", "date": "2022-03-17 15:31:00", "comment": "....odli\u010dno......", "likes": "3"}, {"user": "mmatej", "date": "2022-03-17 15:25:00", "comment": "Ne razumete - ko govorimo da so vse stranke enake, govorimo o njihovi pokvarjenosti, sebi\u010dnosti in gnilobi. \u010ce so korenine drevesa gnile bodo veje enako zani\u010d.", "likes": "3"}, {"user": "firtoh", "date": "2022-03-17 17:04:00", "comment": "Meni je vseeno. Volim tudi za ma\u010dka Murija, samo, da se trenutna vladajo\u010da garnitura spoka z oblasti.", "likes": "2"}, {"user": "viper81", "date": "2022-03-17 16:52:00", "comment": "Z volitvomatom dobi\u0161 torej odgovor kako levi si.", "likes": "2"}, {"user": "Just Me", "date": "", "comment": "S 6 od 9 strank imam ujemanje med 59 in 63%Jaz sem v razponu 61-71 s 5 od 9-ih. Ideja je v resnici zelo dobra, bi jo pa bilo mogo\u010de dodelati \u0161e s tem, da bi vsaka stranka na kratko pojasnila kako bi vsako zahtevo izvedla. Seveda, pojasnilo bi moralo obvezno vsebovati finan\u010dni na\u010drt. Npr: \u010de pove\u010da\u0161 sredstva za zdravstvo iz 6 na 10%, moramo vedeti kje se bo teh 4% na\u0161lo. Ker za graditi stanovanja, vlagati v bolj\u0161o transportno povezavo z javnimi sredstvi, vlagati v zdravstvo, pove\u010dati socialne transferje in minimalne pla\u010de (ja, precej minimalnih je tudi v JS, to pa pomeni breme davkopla\u010devalcev), \u2026etc denar ne raste na drevesu! To, kar pravi\u0161: vse so enake, dokazuje tisto, kar mnogi opozarjamo \u017ee leta.  Razdrobljenost na leve-sredini je recept za polom,tudi \u010de so ideje dobre in je \u017eelja. Kar bi morali narediti sploh sedaj, ko smo popolnoma razdeljeni hkrati pa prepri\u010dani, da je tudi kamen bolj\u0161i od trenutnega stanja, je sesti za mizo in najti kompromis kako zdru\u017eiti sorodnosti v eno stranko. Npr: SAB in LM\u0160 sta si precej podobna, le da eni svoj fokus usmerjajo v upokojence, drugi pa v mlade. V NVO in Civilni dru\u017ebi je malo morje projektov z imenom \u201cMedgeneracijsko sodelovanje\u201d. Se res ne moreta zdru\u017eiti? Levica je levica, posebna. Potem so tu Pirati in Golob. Po na brzino videnem in prebranem, bi lahko na\u0161li skupne to\u010dke in kompromis. Pa Gale (to da se je zaradi Sluge odrekel Golobu mu dajem za velik plus, tudi sam iz tega razloga niti ne razmi\u0161ljam o Golobu) , pa Vesna, pa Zeleni, \u2026.. too much strank, ki si med sabo jemljejo glasove zaradi 1 to\u010dke programe, medtem ko imajo 34 enakih! ", "likes": "1"}, {"user": "Just Me", "date": "2022-03-17 16:31:00", "comment": "Aja, \u0161e tole: \u010cas je da levi pol po\u0161lje na smeti\u0161\u010de zgodovine SD. Tako kot bi bil \u010das na desnem, da odrastejo in razvijejo eno dobro desno stranko brez kultne obsedenosti do ene osebe, ter po\u0161ljejo ma smeti\u0161\u010de SdS. Samo to, da se ti dve grobarki, ki se hranita na ra\u010dun na\u0161e delitve \u017ee 3 desetletja, je re\u0161itev za prihodnost! Ker \u010de \u010desa ne rabimo v teh \u010dasih ki sledijo so partizani, domobranci, komunisti ki so o\u010ditno \u0161e vedno center vesolja. ", "likes": "2"}, {"user": "leopold1942", "date": "2022-03-17 15:28:00", "comment": "Gleda, gledam, SDS ni nikjer ? Kaj to pomeni ? Verjetno je pri\u0161lo do pomote. Tam velja samo eno. Ali brezpogojno sprejme\u0161 vse nauke Velikega vodje ali te pa ni. Tam nima\u0161 kaj za razmi\u0161ljati. pika.", "likes": "2"}, {"user": "levi in desni", "date": "", "comment": "No, ko bodo vklju\u010dene VSE stranke in njihova opredelitev do 20, 30 ali ve\u010d klju\u010dnih vpra\u0161anj, bomo dobili vpogled.. To bi moralo biti obvezno..Ne, pa da vsi pav\u0161alno ciljajo na penzijoniste in JS ter svojo \u017elahto in znance.", "likes": "0"}, {"user": "stewie", "date": "2022-03-17 17:17:00", "comment": "To se lahko zahvali\u0161 strankam, ne pa inicativi Glas ljudstva. Oni so poslali svoje zahteve vsem strankam in \u010de se dolo\u010dene od njih do tega niso \u017eelele opredeliti, njihov problem, ki pove ve\u010d o strankah in njihovi viziji demokracije, kot pa o iniciativi.", "likes": "1"}, {"user": "K_ris", "date": "", "comment": "Volitvomat mi je potrdil, da so vse stranke enake.S 6 od 9 strank imam ujemanje med 59 in 63%. S \u0161e dodatnima dvema pa 54 in 56%. Samo pri eni stranki moj rezultat odstopa, pa \u0161e tam ne zelo (41% ujemanje).", "likes": "0"}, {"user": "Just Me", "date": "2022-03-17 16:27:00", "comment": "S 6 od 9 strank imam ujemanje med 59 in 63%Jaz sem v razponu 61-71 s 5 od 9-ih. Ideja je v resnici zelo dobra, bi jo pa bilo mogo\u010de dodelati \u0161e s tem, da bi vsaka stranka na kratko pojasnila kako bi vsako zahtevo izvedla. Seveda, pojasnilo bi moralo obvezno vsebovati finan\u010dni na\u010drt. Npr: \u010de pove\u010da\u0161 sredstva za zdravstvo iz 6 na 10%, moramo vedeti kje se bo teh 4% na\u0161lo. Ker za graditi stanovanja, vlagati v bolj\u0161o transportno povezavo z javnimi sredstvi, vlagati v zdravstvo, pove\u010dati socialne transferje in minimalne pla\u010de (ja, precej minimalnih je tudi v JS, to pa pomeni breme davkopla\u010devalcev), \u2026etc denar ne raste na drevesu! To, kar pravi\u0161: vse so enake, dokazuje tisto, kar mnogi opozarjamo \u017ee leta.  Razdrobljenost na leve-sredini je recept za polom,tudi \u010de so ideje dobre in je \u017eelja. Kar bi morali narediti sploh sedaj, ko smo popolnoma razdeljeni hkrati pa prepri\u010dani, da je tudi kamen bolj\u0161i od trenutnega stanja, je sesti za mizo in najti kompromis kako zdru\u017eiti sorodnosti v eno stranko. Npr: SAB in LM\u0160 sta si precej podobna, le da eni svoj fokus usmerjajo v upokojence, drugi pa v mlade. V NVO in Civilni dru\u017ebi je malo morje projektov z imenom \u201cMedgeneracijsko sodelovanje\u201d. Se res ne moreta zdru\u017eiti? Levica je levica, posebna. Potem so tu Pirati in Golob. Po na brzino videnem in prebranem, bi lahko na\u0161li skupne to\u010dke in kompromis. Pa Gale (to da se je zaradi Sluge odrekel Golobu mu dajem za velik plus, tudi sam iz tega razloga niti ne razmi\u0161ljam o Golobu) , pa Vesna, pa Zeleni, \u2026.. too much strank, ki si med sabo jemljejo glasove zaradi 1 to\u010dke programe, medtem ko imajo 34 enakih! ", "likes": "1"}, {"user": "levi in desni", "date": "", "comment": "No, ko bodo vklju\u010dene VSE stranke in njihova opredelitev do 20, 30 ali ve\u010d klju\u010dnih vpra\u0161anj, bomo dobili vpogled.. To bi moralo biti obvezno..Ne, pa da vsi pav\u0161alno ciljajo na penzijoniste in JS ter svojo \u017elahto in znance.", "likes": "0"}, {"user": "zdenka.kam", "date": "2022-03-17 18:07:00", "comment": "SDS , NSi se niso odzvali na iniciativo Glas ljudstva. Ne \u017eelijo sodelovati pri tem projektu", "likes": "0"}, {"user": "WHOAMI?", "date": "2022-03-17 17:20:00", "comment": "Volitvomat znotraj levega NVOja ki bo promoviral levomat, ali kaj drugega? Desnomat je isto slaba izbira! Mogo\u010de bi \u0161el skozi izvenparlamentarnomat? ", "likes": "0"}, {"user": "evaevi", "date": "2022-03-17 16:27:00", "comment": "So dali postavke, kot da smo vsi na Luni, oni pa dedek Mraz, ok, igrica , ki so jo naredili osnovno\u0161olci  :D", "likes": "0"}, {"user": "levi in desni", "date": "2022-03-17 16:23:00", "comment": "No, ko bodo vklju\u010dene VSE stranke in njihova opredelitev do 20, 30 ali ve\u010d klju\u010dnih vpra\u0161anj, bomo dobili vpogled.. To bi moralo biti obvezno..Ne, pa da vsi pav\u0161alno ciljajo na penzijoniste in JS ter svojo \u017elahto in znance.", "likes": "0"}, {"user": "mmatej", "date": "", "comment": "Ne razumete - ko govorimo da so vse stranke enake, govorimo o njihovi pokvarjenosti, sebi\u010dnosti in gnilobi. \u010ce so korenine drevesa gnile bodo veje enako zani\u010d.", "likes": "3"}, {"user": "K_ris", "date": "2022-03-17 15:39:00", "comment": "Volitvomat mi je potrdil, da so vse stranke enake.S 6 od 9 strank imam ujemanje med 59 in 63%. S \u0161e dodatnima dvema pa 54 in 56%. Samo pri eni stranki moj rezultat odstopa, pa \u0161e tam ne zelo (41% ujemanje).", "likes": "0"}]}, {}, {"url": "https://www.rtvslo.si/slovenija/gregorcic-analize-porocanja-rtv-slovenija-glede-na-naloge-ukoma-niso-pritisk-na-delo-novinarjev/615844", "author": "G. C.", "datetime_published": "2022-03-15 21:58:00", "category": "Slovenija", "title": "Gregor\u010di\u010d: Analize poro\u010danja RTV Slovenija, glede na naloge Ukoma, niso pritisk na delo novinarjev", "subtitle": "Odziv predsednika Programskega sveta RTV Slovenija na poziv k za\u0161\u010diti novinarske in institucionalne integritete javne radiotelevizije", "headline": "\"Usposobljenost za argumentirano soo\u010danje razli\u010dnih mnenj in pogledov je \u0161e posebej pomembna za novinarje, ki \u017eelijo v demokrati\u010dni ureditvi kakovostno opravljati svoje poslanstvo,\" je zapisal predsednik Programskega sveta RTV Slovenija Peter Gregor\u010di\u010d.", "content": "\"Poziv temelji na zmotni trditvi, da Urad vlade za komuniciranje (Ukom) nima pravne podlage za izvedbo analiz poro\u010danja RTV Slovenija,\" se je odzval predsednik Programskega sveta RTV Slovenija Peter Gregor\u010di\u010d na zahteve novinarskega sindikata RTV SLO, sindikata in dru\u0161tva novinarjev ter aktiva MMC-ja in nekaterih drugih sopodpisnikov, da Ukom preneha pritiskati na novinarje, tudi z analizami medijskega poro\u010danja RTV Slovenija. Ob tem so pozvali programski svet RTV Slovenija in generalnega direktorja RTV Slovenija Andreja Graha Whatmougha, da za\u0161\u010ditita novinarsko in institucionalno integriteto javne radiotelevizije. Gregor\u010di\u010d je pojasnil, da sklep o nalogah Ukoma, ki ga je sprejela vlada na podlagi zakona o vladi, opredeljuje naloge, ki so povezane z zagotavljanjem strokovne podpore slu\u017ebam za odnose z javnostmi na ministrstvih in vladnih slu\u017ebah. Med nalogami je tudi spremljanje medijev in pripravljanje zbirke prispevkov, objavljenih v doma\u010dih in tujih medijih. Na podlagi sklepa vlade Ukom tudi opravlja analiti\u010dno dokumentacijsko dejavnost, ki se nana\u0161a na spremljanje, dokumentiranje in analiziranje prispevkov, objavljenih v medijih. \"Analize poro\u010danja RTV Slovenija niso ni\u010d drugega kot to,\" je poudaril predsednik programskega sveta RTV Slovenija. \"Ker je va\u0161 poziv utemeljen na napa\u010dnih predpostavkah, so zaklju\u010dki, ki jih iz napa\u010dnih predpostavk izpeljete, zmotni. Poleg tega v pozivu navajate obto\u017ebe, ki jih ne utemeljite. Svoje pav\u0161alne trditve, da Ukom brez zakonske podlage (kar, kot zgoraj utemeljeno, ne dr\u017ei) \"zlorablja svoje analize za pritisk na novinarje in novinarstvo s ciljem politi\u010dne podreditve javne radiotelevizije\", namre\u010d z ni\u010dimer ne utemeljite\", je med drugim odgovoril na poziv in dodal, da redno analiziranje prispevkov RTV Slovenija glede na vladni sklep o nalogah Ukoma ne more pomeniti pritiska na delo novinarjev in novinarstva. Prav tako to pri oceni o prekora\u010ditvi pristojnosti nekega organa ne more biti relevantna okoli\u0161\u010dina. \"Posledi\u010dno va\u0161 poziv v odsotnosti kak\u0161nih koli drugih dokazov o objektivni prekora\u010ditvi pristojnosti Ukoma ne dokazuje politi\u010dnih pritiskov na novinarje in novinarstvo, ampak bolj na nevajenost po\u0161iljateljev poziva delovati v demokrati\u010dni in pluralni dru\u017ebi. Taka dru\u017eba, ki je utemeljena v 1. \u010dlenu Ustave Republike Slovenije, namre\u010d nujno terja soo\u010denja razli\u010dnih mnenj in pogledov. Prepri\u010dan sem, da je usposobljenost za argumentirano soo\u010danje razli\u010dnih mnenj in pogledov \u0161e posebej pomembna za novinarje, ki \u017eelijo v demokrati\u010dni ureditvi kakovostno opravljati svoje poslanstvo,\" je \u0161e navedel Gregor\u010di\u010d in pozval avtorje poziva, da analize Ukoma preu\u010dijo, in \u010de prepoznajo, da so \"te analize v celoti ali v posameznih delih pomanjkljive, neto\u010dne ali morda celo zavajajo\u010de\", podajo Ukomu svoje nasprotne argumente. \"Pri tem po\u0161iljatelje poziva spodbujam, da o svojih ugotovitvah obvestijo tudi javnost,\" je ob tem dodal. ", "tags": ["odziv", "poziv", "programski svet", "Ukom"], "total_comments": 141, "comments": [{"user": "ni maitre", "date": "2022-03-15 22:26:00", "comment": "Pa kaj se greste prekleta banda retardirana! Kak\u0161en ukom? A ukom pla\u010duje prispevek rtv? Al skinete te sds retardirance ali pa se ukine obvezni prispevek, ker teh zajebancij \u010delavega krimosa in njegove propagande je po\u010dasi dost! Ne pla\u010duem prispevka da se futra sds kmetavzarija!", "likes": "120"}, {"user": "Che25", "date": "2022-03-15 22:41:00", "comment": "Kdorkoli je bral \u2018analize\u2019 Ukoma in imel priliko spoznati Urbanijo, ve, da gre za ideolo\u0161ko-propagandne umotvore, ki nimajo veze z objektivnostjo poro\u010danja, ampak predvsem s posiljenim uravnote\u017eevanjem. Mnjenje Gregor\u010di\u010da pa tudi ne bi smelo presenetiti nikogar.", "likes": "113"}, {"user": "copcop", "date": "2022-03-15 22:21:00", "comment": "Torej ima UKOM zaposlene, da nadzorujejo kaj pi\u0161ejo novinarji. Vse v skladu z zakonom. Lepo nam gre.", "likes": "78"}, {"user": "xx xx", "date": "2022-03-15 22:14:00", "comment": "Bi kaj povedal pa ne smem.Nimam dostopa do javnega medija.", "likes": "61"}, {"user": "BellaCiao", "date": "2022-03-16 06:29:00", "comment": "Sramota, da predsednik programskega sveta izjavlja take slaboumnosti.Gregor\u010di\u010d, izvolite eno pav\u0161alno trditev z moje strani (z uporabo va\u0161ega besednjaka): va\u0161e imenovanje je o\u010ditno utemeljeno na napa\u010dnih predpostavkah, zato so zaklju\u010dki, ki jih iz napa\u010dnih predpostavk svojega imenovanja izpeljujete, zmotni.", "likes": "54"}, {"user": "firtoh", "date": "2022-03-16 06:11:00", "comment": "Kaj ima UKOM z RTV Slovenija? Ukom je vladni PR, torej se naj ukvarja s poro\u010danjem o delu vlade. ", "likes": "47"}, {"user": "dr. LeQuack", "date": "2022-03-16 06:26:00", "comment": "\u010ce tile ostanejo na oblasti, latnoro\u010dno prinesem TV sprejemnik na Kolodvorsko in ga tam za\u017egem. Pranja mo\u017eganov po navdihu Goebelsa si ne bom dovolil. ", "likes": "40"}, {"user": "Che25", "date": "2022-03-16 06:25:00", "comment": "Primer ene od Ukomovih \u2018analiz\u2019.Prispevek: Andrej Stopar je pojasnjeval, kaj je ruski predsednik Vladimir Putin govoril v svojem govoru: \u00bbGovoril je o Ukrajini, ji pripisal ahistori\u010dnost in dejal, da je to umetna dr\u017eavna tvorba. To bi lahko govoril tudi o Sloveniji. Slovenije tudi ni bilo pred Socialisti\u010dno republiko Slovenijo in tudi mi smo umetna dr\u017eavna tvorba in kot tak\u0161ni ahistori\u010dni.\u00abOpomba Ukoma: O\u010ditno tudi dopisnik Andrej Stopar na javni RTV izvaja prorusko propagando, poleg tega pa niti ne razume, kaj so umetne dr\u017eavne tvorbe, hkrati pa poka\u017ee katastrofalno nepoznavanje slovenske zgodovine, ko govori, da smo ahistori\u010dni.Proruska propaganda, resno? O\u010ditno je Urbanija zamenjal Stoparja za Putina, mi ga pa za to pla\u010dujemo.", "likes": "37"}, {"user": "tomaz1974", "date": "2022-03-16 06:12:00", "comment": "Vlada analizira in s tem diktira prispevke, pisanje javnega medija. Vlada neke dr\u017eave naj opredeljuje, dolo\u010da vsebino najbolj prisotnega medija v dr\u017eavi. A je res tako te\u017eko razumeti, kaj to pomeni?", "likes": "30"}, {"user": "aldorg", "date": "2022-03-16 07:07:00", "comment": "Lol, ukomove \"analize\" so \u0161olski primer pritiskanja na medije s pozicije mo\u010di! ", "likes": "28"}, {"user": "The Matrix", "date": "", "comment": "Ubogi na\u0161i novinarji. Zanje je vse tak pritisk\ud83e\udd42", "likes": "26"}, {"user": "San\u010do Pansa", "date": "2022-03-16 07:39:00", "comment": "Ubogi na\u0161i novinarji. Zanje je vse tak pritisk\ud83e\udd42Ni\u010d proti sne\u017einki JJ. \u010ce kdo kihne, \u017ee vpije, da se ga ho\u010de likvidirati. \ud83e\udd42", "likes": "27"}, {"user": "The Matrix", "date": "", "comment": "Ubogi na\u0161i novinarji. Zanje je vse tak pritisk\ud83e\udd42", "likes": "26"}, {"user": "Jasnaaaaa", "date": "2022-03-16 07:13:00", "comment": "\u0160e 38 dni!", "likes": "27"}, {"user": "The Matrix", "date": "2022-03-15 22:21:00", "comment": "Ubogi na\u0161i novinarji. Zanje je vse tak pritisk\ud83e\udd42", "likes": "26"}, {"user": "Qassam", "date": "2022-03-15 22:15:00", "comment": "J\u017d\u0160!!!!", "likes": "26"}, {"user": "Peesda", "date": "2022-03-16 07:31:00", "comment": "Prepotentni nastavljenec...upam,da \u010dez 1 mesec nima\u0161 ve\u010d slu\u017ebe in da nove tudi ne bo\u0161 dobil. ", "likes": "21"}, {"user": "elio2", "date": "2022-03-15 22:19:00", "comment": "Le \u010devlje sodi naj Kopitar!", "likes": "21"}, {"user": "Jasnaaaaa", "date": "2022-03-16 07:16:00", "comment": "Ukinitev Studia City, Tar\u010de,..... va\u017eno je, da so ostali Mo\u017einovi PRI\u010cEVALCI  in INTERVJUJI, Pirkovi\u0107eva ARENA s Kova\u010di\u010dem v glevni vlogi in podobno. Peter Gregor\u010di\u010d - ob\u010dudujem vas in \u0161e bolj va\u0161o pokon\u010dno dr\u017eo in delo!", "likes": "20"}]}, {"url": "https://www.rtvslo.si/slovenija/pricevalka-ki-bi-ljubljanske-kolesarje-poslala-delat/615896", "author": "Jo\u017ee Mo\u017eina, TV Slovenija", "datetime_published": "2022-03-16 12:54:00", "category": "Slovenija", "title": "Pri\u010devalka, ki bi ljubljanske kolesarje poslala delat", "subtitle": "Oddaja Pri\u010devalci", "headline": "Magda Rodman rojena Bajc izvira iz ene najbolj uglednih protifa\u0161isti\u010dnih dru\u017ein na Primorskem, po njenem stricu, tigrovcu Dragu Bajcu se imenuje \u0161ola, po stricu Milanu, ki je bil kot partizan v Dra\u017ego\u0161ah pa ulica na kateri stanuje.", "content": "Leto dni je stara, ko je mamo in ve\u010dino \u010dlanov dru\u017eine zaprla italijanska oblast\u2026 Prvi antifa\u0161isti v Vipavi Magda je izjemno energi\u010dna gospa, ki v svojo pripovedjo, podkrepljeno z vipavskim temperamentom preprosto navdu\u0161i. Njena dru\u017eina je veliko pretrpela v \u010dasu italijanske zasedbe Primorske, pa tudi po vojni, v \u010dasu komunizma, ko je \u017eivljenje v Vipavi omejevala jugoslovanska vojska. Svoje izjemno zanimivo pri\u010devanje, ki je polno opisov te\u017ekih preizku\u0161enj pa tudi njej lastne vedrine, za\u010dne s predstavitvijo prednikov in usodo Vipavcev v prvi svetovni vojni. Kot otrok in dekle je poslu\u0161ala ter si zapomnila \u0161tevilne zgodbe doma\u010dinov ter o tem napisala tudi zelo zanimivo knjigo, pa ne edino. Rodila se je leta 1942 kot italijanska dr\u017eavljanka v Vipavi mami Olgi, roj. Kodelja, doma iz Dupelj pri Vipavi, in o\u010detu Ivanu, ki so ga poznali kot \u017daneta Bajca, kmetu, ki je obdeloval 10 ha zemlje in imel \u0161e gozdne parcele na Nanosu. Njegov brat je bil Drago Bajc, \u0161tudent prava v Padovi, novinar pri \u010dasopisu Edinost v Gorici ter organizator Tigra na Vipavskem, ustanovljenem leta 1927 na Nanosu. Iz Gorice je be\u017eal domov pred aretacijo in na poti umrl v Biljah leta 1928. Drago je bil najstarej\u0161i, sledili so mu \u0161e sestra Vika in brata Edo in Milan, ki se je kot partizan udele\u017eil tragi\u010dnega boja v Dra\u017ego\u0161ah, po katerem je nem\u0161ki okupator pobijal doma\u010dine in uni\u010dil vas. Kasneje je padel v partizanih. V dru\u017eini pa sta bili \u0161e o\u010detovi sestri Milka in Jo\u017eka. Mussolinijeva diploma Magda je bila prvi otrok v dru\u017eini. Ob rojstvu je tehtala samo en kilogram, saj se je rodila prezgodaj. Ker je pre\u017eivela, je mama od italijanskih oblasti dobila posebno nagrado \u00bbDIPLOMO DI BENEMERENZA\u00ab s podpisom Benita Mussolinija, ki jo je takoj skrila na podstre\u0161je. A Magda jo je kasneje na\u0161la in jo hrani za spomin na tiste te\u017eke \u010dase. Pozneje se je rodila \u0161e sestra Zmaga, ki se je poro\u010dila v Italijo, in Jana, ki je umrla, \u0161e preden je dopolnila prvo leto. Mamo Olgo so zaradi pomo\u010di partizanom italijanske oblasti aretirale pono\u010di 8. 3. 1943 in jo odpeljale v internacijo v Fraschette di Alatri pod Rimom. Med njeno odsotnostjo sta za Magdo skrbeli teta Milka in mamina prijateljica Milena Kobal. Preganjan je bil tudi Magdin stari o\u010de Janez Bajc. 3. 4. 1941 so ga odpeljali v gori\u0161ke zapore. Od tam so ga poslali v internacijo v Catello di Montlbano pri Firencah. 30. 11. 1942 so ga kot konfiniranca odpeljali na otok Ustica pri Palermu, kjer je hudo zbolel. V tem \u010dasu mu je umrla \u017eena in italijanske oblasti ga niso pustile na pogreb. Vse pro\u0161nje njegove dru\u017eine za izpustitev so bile zavrnjene, tudi njegova. Starega o\u010deta Janeza so italijanske oblasti 1. 6. 1943 skupaj s 500 drugimi interniranci prepeljale v novo tabori\u0161\u010de Chiesanuova pri Padovi. Od tam se je po razpadu Italije domov vrnil postaran in iz\u010drpan, poln u\u0161i, skoraj neprepoznaven. Njegov sin Edo je v Logu pri Vipavi leta 1939 pel slovenske pesmi, zato je bil aretiran in odpeljan za tri leta v konfinacijo v Catanzaro v ju\u017eno Italijo. Domov se je vrnil po razpadu Italije in bil pod nem\u0161ko okupacijo Vipave odpeljan na prisilno delo v tabori\u0161\u010de Marpangau, Magdina teta Milka pa v Landshud na Bavarsko. Ko doma ni bilo mo\u0161ke delovne sile, so dru\u017eini pri ko\u0161nji pomagali vipavski gasilci. Zdaj bodo volitve in izberite prave, po\u0161tene, premislite malo, da vas ne bodo farbali po televiziji. Tisti, ki \u0161trajkajo po Ljubljani, naj gredo malo po de\u017eeli pogledat, kako \u017eivimo. In naj primejo kak\u0161en kramp in lopato in naj kaj naredijo tudi. Ne samo tam po Ljubljani kri\u010dat. Jugoslovanska vojska dominira v Vipavi Leta 1947 je v Vipavo pri\u0161la jugoslovanska vojska in zasedla vse voja\u0161nice in Lanthierijev grad, kapelo svetega Marka pa spremenila v drvarnico za premog in drva ter pred vhod v gra\u0161\u010dino postavila vojaka s pu\u0161ko. Ob veliki poplavi je grofov arhiv zmetala v reko Vipavo. Takrat za dru\u017eine ni bilo na razpolago stanovanj in so jih prisilno naseljevali kar po kme\u010dkih hi\u0161ah. Na vhodu hi\u0161e se je lahko pojavil vojak s pu\u0161ko in v stanovanje pripeljal dru\u017eino oficirja JLA, tudi na Magdino doma\u010dijo. Z oficirskimi dru\u017einami so si potem delili kuhinjo in \u00bbstrani\u0161\u010de na \u0161trbunk\u00ab, \u0161tedilnik na drva, eno pipo za vodo in vhod. To je bila posebna izku\u0161nja \u00bbsvobode\u00ab po kon\u010dani vojni. Pri Bacevih so bile nastanjene kar tri dru\u017eine, dve srbski in ena slovenska. Tako je bilo po mnogih hi\u0161ah v Vipavi. Z nekaterimi so se kar razumeli, pri drugih so nastale tudi te\u017eave, vsi so morali sobivati tako ali druga\u010de. Magdini prvi zvezki za \u0161olo leta 1949 so bili napravljeni iz karo pol, ki ji jih je iz voja\u0161nice prinesel oficir, Slovenec iz Maribora, ki je tam bival z dru\u017eino in ena od njegovih pun\u010dk se je \u0161e rodila v njihovi hi\u0161i. S to dru\u017eino so ostali \u0161e dolgo povezani s pismi in obiski. Vojska je imela nadzor nad javnim in tudi zasebnim \u017eivljenjem Vipavcev. Pomagala ji je \u0161e \u010detica mili\u010dnikov, ki so preverjali, kdo prihaja v hi\u0161o, posebej, \u010de je bil iz tujine. Spremljali so tudi, kdo hodi v cerkev in kdo od otrok obiskuje verouk. Tak je bil obraz takratne \u00bbsvobode delavnega ljudstva\u00ab, se spominja Magda. Vipava je bila res polna mladih fantov v voja\u0161kih uniformah. Bile so jih polne gostilne in bari, kinodvorana v Hrovatinovi dvorani in pozneje v zadru\u017enem domu, hotel Adria, gostilna pri Krhnetovih in gosti\u0161\u010de Podskala. Ko so imeli \u00bbzakletvo\u00ab, pa je v Vipavo pri\u0161lo \u0161e ve\u010d Srbov. Ker ni bilo preno\u010di\u0161\u010d, so njihovi sorodniki spali kar v parku na tleh. Iskali so sobe po hi\u0161ah in v poznih urah trkali na vrata ali okna vipavskih hi\u0161 in spra\u0161evali: \u00bbMo\u017eda imate sobu za spavat?\u00ab Voja\u0161ke vaje so bile po vsej Vipavski dolini, ne glede na lastni\u0161tvo. Magda se spominja, da so \u0161li ljudje grabit listje v Guro ali na \u00bbBrgje\u00ab, pa so morali priti nazaj, ker jih voja\u0161ka stra\u017ea ni pustila na parcelo zaradi voja\u0161kih vaj. Predstavnik voja\u0161ke oblasti je bil vedno prisoten pri vseh sejah takratne ob\u010dine in \u010de ni dvignil roke, ob\u010dinski sklep ni bil sprejet. Voja\u0161ko nadvlado so doma\u010dini \u010dutili povsod, tudi v \u0161oli. Bilo je okoli leta 1960, ko je visoki srbski oficir pri\u0161el na vipavsko osnovno \u0161olo in zahteval, da mora \u0161ola proslavo za 29. november pripraviti v srbsko-hrva\u0161kem jeziku. A u\u010diteljica mu je pogumno odvrnila, da tega ne bodo storili. So pa doma\u010dini od vojakov JLA lahko imeli tudi koristi. Tisti gospodarji, ki so imeli svoje hi\u0161e bli\u017eje voja\u0161nicam, so na skrivaj prodali kak\u0161en liter vina in \u017eganja. Nekaj kmetov je hodilo v voja\u0161nico po \u00bbpomije za pra\u0161i\u010de\u00ab. To je bilo za tiste \u010dase velika usluga. V voja\u0161kih pomijah je bilo veliko kruha, masla, margarine, testenin in pra\u0161i\u010di so bili hitro siti in so se debelili. Nekaj kmetij pa je dru\u017einam voja\u0161kega osebja lahko prodajalo tudi mleko, kar je bilo dobrodo\u0161lo, saj so si tako lahko kupili sladkor, sol ali pla\u010dali kak\u0161no polo\u017enico. Povojno \u017eivljenje in zapostavljanje kmetov Ob\u010dinski prora\u010dun se je takrat napajal prete\u017eno iz kme\u010dkih davkov, pove Magda. Davek so morali kmetje pla\u010devati ne samo od zemlje in gozdov, ampak tudi od vozov, koles, nekaj \u010dasa tudi od samokolnic. Grozdje, ki so ga kmetje oddali v takratno Kmetijsko vinarsko zadrugo Vipava, je bilo pla\u010dano na obroke z zamikom od enega pa tudi do dveh let. Tako so bili vinogradniki \u00bbnagrajeni\u00ab za celoletno delo, se spominja Magda. Njena dru\u017eina ni imela mo\u0161kega potomca, zato je bilo predvideno, da bo kot najstarej\u0161a kmetovala. Devet let stara je \u017ee pasla \u017eivino na travniku pri voja\u0161nici. Kasneje so ga morali skoraj zastonj prepustiti vojski. V spominu ji je ostal tudi dan, ko jo je o\u010de vzel s seboj na Nanos. Skupaj sta \u0161la po drva. Bil je zelo ponosen, da mu dela dru\u017ebo. Takrat je bilo na kmetiji \u0161e veliko ro\u010dnega dela. Magda se je \u0161olala na ni\u017eji gimnaziji v Vipavi , ki je bila v tistem \u010dasu na zelo dobrem glasu. Spominja se karizmati\u010dnih u\u010diteljev in profesorjev. Pela je v zboru pod vodstvom prof. Marjana \u0160tefan\u010di\u010da, kasneje pevca v Slovenskem oktetu. Nastopala je na proslavah in dramskih igrah. Lepe spomine ima na u\u010diteljice Mijo Bo\u017ei\u010d, Viko Samsa, Anico Preprost, Vero Poni\u017e in druge. Magda je pela v zboru \u00bbDraga Bajca\u00ab, imenovanem po njenem stricu. Prav tako so po Dragu Bajcu poimenovali osnovno \u0161olo v Vipavi. Po kon\u010dani ni\u017eji gimnaziji v Vipavi je \u017eelela nadaljevati \u0161olanje v Novi Gorici ali v Postojni, pa je bil problem denar za prevoz. Magda se spomni: \u00bbKme\u010dki otroci nismo dobili otro\u0161kih doklad niti \u0161tipendij, ker so nam katastrski dohodek na kmetijo pomno\u017eili z 12-kratom. Zato sem se vpisala na dvoletno kmetijsko \u0161olo, ki je bila takrat v Vipavi, torej skoraj pred na\u0161o hi\u0161o, in sem \u0161e vedno lahko pomagala doma pri kme\u010dkih delih.\u00ab Kasneje je vseeno nadaljevala \u0161olanje na administrativni \u0161oli v Ajdov\u0161\u010dini ter kmalu nato za\u010dela delati v pisarni Krajevnega urada v Vipavi. Dru\u017eina Poro\u010dila se je leta 1965, z mo\u017eem Marjanom sta bila dobra ekipa in ob redni zaposlitvi sta obdelovala \u0161e kmetijo in spadala pod tako imenovane \u00bbdvo\u017eivke\u00ab, ki so pla\u010devale dvojne davke in bile pri oblasti \u010drno zapisane. Pomagali so jima otroci. Po rojstvu dvoj\u010dkov leta 1977 je pri\u0161la po carskem rezu iz porodni\u0161nice domov. Mo\u017ea je vpra\u0161ala: \u00bbSaj bo\u0161 doma dva dni, ker gre za rojstvo dveh otrok?\u00ab A na podjetju Lipa Ajdov\u0161\u010dina, kjer je bil mo\u017e zaposlen, so mu odgovorili, da mu pripada samo en dan, ker v pravilniku ne pi\u0161e, da bi bili dvoj\u010dki izjema. Magda pa je imela takrat doma \u017ee dva malo starej\u0161a otroka. \u00bbTe hladne, uradne birokracije in krivice \u0161e danes ne moram pozabiti,\u00ab se spomni. V dru\u017einskem \u017eivljenju so bili vzponi in padci, ter hude preizku\u0161nje, ki jih je premagala z vero in solidarnostjo bli\u017enjih, nam zaupa Magda. Zanimanje za preteklost Magda ima mnogo spominov na sosede, ki so se v poletnih ve\u010derih zbirali na tramu pred Lekanovo hi\u0161o, utrujeni od kme\u010dkega dela, in se pomenkovali, kje je povrgla svinja, kje je krava telila, kje je pono\u010di gorelo, kdo je umrl, kje je bilo rojstvo, kdo bo naslednji dan posodil konja za oranje in kdo bo pono\u010di pomagal pri telitvi v hlevu. Tam so se zbirali gospodarji, ki so pre\u017eiveli prvo in drugo svetovno vojno, veliko brali in veliko vedeli o svetovni zgodovini, posebej o Rusiji. \u00bbJaz pa sem napenjala u\u0161esa in spremljala take dogodiv\u0161\u010dine. Ko sem \u0161la v pokoj, sem obiskovala starej\u0161e ljudi po Vipavi in okolici in zapisovala njihove \u017eivljenjske usode ter jih objavila v knjigi: \u017divljenje ob trti in kr\u0161inu! Spra\u0161evali so me, kaj pomeni besedica 'kr\u0161in'. To je pusta \u0161opasta trava, ki raste na Nanosu. Ko so na\u0161i kosili na Nanosu in pripeljali seno domov, je rekla na\u0161a mama: ' Danes ne bo mleka \u2026'\u00ab Napisala je debelo knjigo o njenih predniki, pa o dru\u017eini mo\u017ea Marjana in dolga leta tvorno sodelovala pri publikaciji Vipavski glas, ki je izjemno kvalitetna revija, pravi spomenik vipavski preteklosti. \u0160e danes pogosto napi\u0161e kak \u010dlanek ali pa pismo bralcev. Sprehod po Vipavi in ljubljanski kolesarji Ob koncu pri\u010devanje se z gospo Magdo sprehodimo po Vipavi, ki je sedaj po prenovi zelo lep trg z izjemno bogato zgodovino. Magda je velika poznavalka kraja in njegove preteklosti. Obi\u0161\u010demo Lanthierijev grad, izvir Vipave, osredni trg s Ple\u010dnikovim spomenikom in mogo\u010dno \u017eupnijsko cerkev sv. \u0160tefana. Pa \u0161e muzej, ki ga je Magda Rodman pomagala vzpostaviti in tudi sama zbirala predmete zanj. Tu spoznamo na\u010din \u017eivljenja in materialno kulturo Vipavcev pred 100 in ve\u010d leti. Magdino pri\u010devanje je polno emocij, \u017ealostnih spominov, pa tudi humorja, s katerim si je laj\u0161ala \u017eivljenje, ki tudi njej nikakor ni prizana\u0161alo. Hude \u017eivljenjske preizku\u0161nje je prestala z mo\u010dno vero, ki je imela v njihovi dru\u017eini vedno pomembno mesto. Ob koncu pri\u010devanja se gospa Magda z zaskrbljenostjo obrne v prihodnost, saj ji ni vseeno, kaj bo s Slovenijo in slovenskim narodom, za katerega so tudi njeni predniki toliko \u017ertvovali. Doda, da prav te\u017eko gleda, kako obi\u010dajni ljudje trdo delajo za pre\u017eivetje, ljubljanski kolesarji pa medtem postopajo in kri\u010dijo, \u010deprav jim po njenem ni\u010d ne manjka: \u00bbZdaj bodo volitve in izberite prave, po\u0161tene, premislite malo, da vas ne bodo farbali po televiziji. Tisti, ki \u0161trajkajo po Ljubljani, naj gredo malo po de\u017eeli pogledat, kako \u017eivimo. In naj primejo kak\u0161en kramp in lopato in naj kaj naredijo tudi. Ne samo tam po Ljubljani kri\u010dat.\u00ab Hip nato se umiri in nasmehne. Slovenijo ima v srcu in za na\u0161 narod \u017eeli, da bi se krepil in rastel iz korenin svojih pogumnih prednikov. Oddaja Pri\u010devalci: Magda Rodman ", "tags": ["Pri\u010devalci", "Magda", "Rodman"], "total_comments": 10, "comments": [{"user": "Keika", "date": "2022-03-16 15:52:00", "comment": "Lahko pa gospa pride v Ljubljano in se s kolesarji malo pogovori. Morda bo potem bolje razumela, zakaj kolesarijo in za kaj se zavzemajo. Glede na to, da prihaja iz protifa\u0161isti\u010dne dru\u017eine, bi morda ugotovila, da imajo veliko skupnega. \u010ce se gospa seveda zavzema za tiste prave protifa\u0161isti\u010dne vrednote, ki so vodilo demokracij, svobode govora, delovanja in spo\u0161tovanja \u010dlovekovih pravic. ", "likes": "29"}, {"user": "frisk2k", "date": "2022-03-16 16:47:00", "comment": "Ne razumem namena takih prispevkov. OK, da je Mo\u017eina iz celega razgovora v naslovu izpostavil tisto, kar mu najbolj ustreza, in izkoristil vsako vrstico, ki o\u010drni prej\u0161nji sistem, me seveda ni presenetilo. Sicer pa, ja: ne razumem, kaj naj bi to spro\u017eilo? Strah, da se bomo vrnili v ta grozni \u010das po 2. sv. vojni, \u010de na volitvah ne podpremo edinega od aktualnih vodij strank, ki je (ironi\u010dno) dejansko imel komunisti\u010dno knji\u017eico? Ali pa naj bi nas gospa prepri\u010dala, da je bila del nezmotljive generacije in naj vse kopiramo po njih? Spo\u0161tujem stare ljudi, njihove izku\u0161nje, mnenja in pri\u010devanja o NJIHOVEM \u010dasu. Ampak danes na podlagi njihovih prepri\u010danj oblikovati dru\u017ebo, je pa diametralno nasprotje napredka. Ameriko je iz rok starega, agresivnega prostaka prevzel senilne\u017e in dr\u017eava gre \u0161e vedno samo navzdol, Putin se je iz \u0161ahovsko premi\u0161ljenega politika postaral v podivjanega evergreena, ki ogro\u017ea cel svet, da o raznih Erdoganih in Netanjahujih sploh ne izgubljam besed. Sami starci, ki mladim uni\u010dujejo prihodnost. Zame je merilo preprosto: \u010de so prestari, da bi jim zaupal prevoz svojih otrok v \u0161olo in nazaj, zakaj bi jim dovolil, da upravljajo na\u0161o prihodnost?", "likes": "28"}, {"user": "kingair", "date": "2022-03-16 18:29:00", "comment": "Z vsem spo\u0161tovanjem, a gospa je rojena leta 1942. Vpra\u0161ajte danes 15-letnika kaj se dogaja v Sloveniji in si lahko predstavljate, kako se ona spomni dogajanja do leta 1957. Spomin je zelo gnetljiva in zato spremenljiva zadeva, zato so arhivi in vsi drugi dokumentirani zapisi in slike pomembni. Pa \u0161e to:kaj pa naj naredim s krampom in lopato, da bo gospa zadovoljna in bo vse prav? Ali lahko mogo\u010de kot raziskovalec, pedagog in ne nazadnje ljubljanski kolesar raje znanja \u0161irim med mlade, jih uporabljam in ustvarjam nova?    ", "likes": "15"}, {"user": "Speechless", "date": "2022-03-16 17:53:00", "comment": "Kdo pa je gospa Rodman, da \u010dlanke o njenem \u017eivljenju beremo na nacionalnem mediju? Razumem, starej\u0161i ljudje radi obujajo spomine na \u010dase, ko \u0161e niso bili tako stari, ampak naj s tem dolgo\u010dasi svoje vnuke, kaj smo ji bralci portala naredili? ", "likes": "14"}, {"user": "Keika", "date": "", "comment": "Lahko pa gospa pride v Ljubljano in se s kolesarji malo pogovori. Morda bo potem bolje razumela, zakaj kolesarijo in za kaj se zavzemajo. Glede na to, da prihaja iz protifa\u0161isti\u010dne dru\u017eine, bi morda ugotovila, da imajo veliko skupnega. \u010ce se gospa seveda zavzema za tiste prave protifa\u0161isti\u010dne vrednote, ki so vodilo demokracij, svobode govora, delovanja in spo\u0161tovanja \u010dlovekovih pravic. ", "likes": "29"}, {"user": "leopold1942", "date": "2022-03-16 17:33:00", "comment": "Podpi\u0161em. Ni kaj za dodati. ", "likes": "14"}, {"user": "PTR", "date": "", "comment": "Morda je \u017eelela zgolj povedati, da kolesarji niso v stiku z realnostjo? Kar se lepo odra\u017ea v komentarjih. Ta zaslepljenost je nevarnost za mir in demokracijo, ker ne opazi, da izlo\u010dajo druga\u010de misle\u010de medtem, ko se imajo sami za tolerantne. In gospa ima svoje mnenje in Mo\u017eina je zgodovinar, ki sta izpostavila tisto, kar vas stra\u0161no moti in \u017ee v naprej zavra\u010date kot la\u017e. Torej s predsodkom.Sicer pa upam, da ob vsem znanju se ve \u010demu sta namenjena kramp in lopata in \u010demu so namenjene prispodobe. Ni potrebno stvari razumevati dobesedno, da potem to uporabi\u0161 za argument, \u010de avtor ni imel namena sporo\u010dati dobesedno. In gospa tu ni govorila dobesedno. Fizi\u010dno delo ti pogosto omogo\u010di, da ima\u0161 bolj realen pogled na svet in si ne umi\u0161lja\u0161 te\u017eav tam, kjer jih ni.", "likes": "6"}, {"user": "BeName", "date": "2022-03-16 19:55:00", "comment": "Ta zaslepljenost je nevarnost za mir in demokracijo, ker ne opazi, da izlo\u010dajo druga\u010de misle\u010de medtem, ko se imajo sami za tolerantne.\"Gospa\" si jemlje pravico ukazovati, kaj naj bi drugi delali, in ob tem govori\u0161 o toleranci? ", "likes": "11"}, {"user": "kingair", "date": "", "comment": "Z vsem spo\u0161tovanjem, a gospa je rojena leta 1942. Vpra\u0161ajte danes 15-letnika kaj se dogaja v Sloveniji in si lahko predstavljate, kako se ona spomni dogajanja do leta 1957. Spomin je zelo gnetljiva in zato spremenljiva zadeva, zato so arhivi in vsi drugi dokumentirani zapisi in slike pomembni. Pa \u0161e to:kaj pa naj naredim s krampom in lopato, da bo gospa zadovoljna in bo vse prav? Ali lahko mogo\u010de kot raziskovalec, pedagog in ne nazadnje ljubljanski kolesar raje znanja \u0161irim med mlade, jih uporabljam in ustvarjam nova?    ", "likes": "15"}, {"user": "PTR", "date": "2022-03-16 18:43:00", "comment": "Morda je \u017eelela zgolj povedati, da kolesarji niso v stiku z realnostjo? Kar se lepo odra\u017ea v komentarjih. Ta zaslepljenost je nevarnost za mir in demokracijo, ker ne opazi, da izlo\u010dajo druga\u010de misle\u010de medtem, ko se imajo sami za tolerantne. In gospa ima svoje mnenje in Mo\u017eina je zgodovinar, ki sta izpostavila tisto, kar vas stra\u0161no moti in \u017ee v naprej zavra\u010date kot la\u017e. Torej s predsodkom.Sicer pa upam, da ob vsem znanju se ve \u010demu sta namenjena kramp in lopata in \u010demu so namenjene prispodobe. Ni potrebno stvari razumevati dobesedno, da potem to uporabi\u0161 za argument, \u010de avtor ni imel namena sporo\u010dati dobesedno. In gospa tu ni govorila dobesedno. Fizi\u010dno delo ti pogosto omogo\u010di, da ima\u0161 bolj realen pogled na svet in si ne umi\u0161lja\u0161 te\u017eav tam, kjer jih ni.", "likes": "6"}, {"user": "BeName", "date": "", "comment": "Ta zaslepljenost je nevarnost za mir in demokracijo, ker ne opazi, da izlo\u010dajo druga\u010de misle\u010de medtem, ko se imajo sami za tolerantne.\"Gospa\" si jemlje pravico ukazovati, kaj naj bi drugi delali, in ob tem govori\u0161 o toleranci? ", "likes": "11"}, {"user": "veza", "date": "2022-03-16 20:11:00", "comment": "Komu je gospa ukazovala, povedala je le, kako so v\u010dasih trdo delali in se borili za pravice Slovencev, si pomagali v stiskah, svojih niti ni vseh obelodanila, in da ne razume nekaterih, ki niso zadovoljni z ni\u010demer, kar velja za mnoge prebivalce tega planeta, ne le za kolesarje po beli Lublani...", "likes": "2"}, {"user": "kingair", "date": "", "comment": "Z vsem spo\u0161tovanjem, a gospa je rojena leta 1942. Vpra\u0161ajte danes 15-letnika kaj se dogaja v Sloveniji in si lahko predstavljate, kako se ona spomni dogajanja do leta 1957. Spomin je zelo gnetljiva in zato spremenljiva zadeva, zato so arhivi in vsi drugi dokumentirani zapisi in slike pomembni. Pa \u0161e to:kaj pa naj naredim s krampom in lopato, da bo gospa zadovoljna in bo vse prav? Ali lahko mogo\u010de kot raziskovalec, pedagog in ne nazadnje ljubljanski kolesar raje znanja \u0161irim med mlade, jih uporabljam in ustvarjam nova?    ", "likes": "15"}, {"user": "veza", "date": "2022-03-16 19:59:00", "comment": "No, \u010de si pedagog, potem bo\u0161 razumel, da kramp in lopata pomenita prispodobo, spomin in dokumenti, hm, a si sli\u0161al za \"obvezno oddajo\", ker mogo\u010de tega niti ni v \u0161olskih u\u010dbenikih, kaj pa nacionalizacija nepremi\u010dnin in obratov in omejitev kmetij na max 10 ha, a to u\u010dite dana\u0161nji pedagogi?", "likes": "2"}, {"user": "BeName", "date": "", "comment": "Ta zaslepljenost je nevarnost za mir in demokracijo, ker ne opazi, da izlo\u010dajo druga\u010de misle\u010de medtem, ko se imajo sami za tolerantne.\"Gospa\" si jemlje pravico ukazovati, kaj naj bi drugi delali, in ob tem govori\u0161 o toleranci? ", "likes": "11"}, {"user": "PTR", "date": "2022-03-17 13:46:00", "comment": "Gospa je povedala svoj predlog kot del njenega pogleda na situacijo. Te\u017eava je, ko nekdo njen predlog v svoji glavi dojame kot ukaz, kar mu vzbudi negativna \u010dustva, katera postanejo temelj njegove lastne argumentacije. Potem se lahko zgodi, da ga \u010dustva vodijo in zapi\u0161e raje \"Gospa\" namesto Gospa.Kdo tu koga \"farba\"?", "likes": "1"}]}, {"url": "https://www.rtvslo.si/slovenija/stranka-resni-ca-zapira-kandidatno-listo-za-aprilske-drzavnozborske-volitve/615753", "author": "M. Z.", "datetime_published": "2022-03-15 11:22:00", "category": "Slovenija", "title": "Stranka Resni.ca zapira kandidatno listo za aprilske dr\u017eavnozborske volitve", "subtitle": "V stranki Zorana Stevanovi\u0107a prepri\u010dani, da se na volitve podajajo z odli\u010dno ekipo", "headline": "V stranki Resni.ca popolnjujejo \u0161e zadnja mesta na kandidatni listi za aprilske volitve v DZ. Hkrati kon\u010dujejo tudi zbiranje podpisov volivcev, s katerimi bodo predvidoma v za\u010detku prihodnjega tedna vlo\u017eili kandidature v vseh volilnih enotah.", "content": "V stranki Resni.ca so prepri\u010dani, da se na volitve v dr\u017eavni zbor podajajo z odli\u010dno ekipo, ki bo po volitvah v parlamentu zasedla ve\u010dje \u0161tevilo poslanskih sede\u017eev. Na kandidatni listi bosta med drugim kandidirala predsednik Resni.ca Zoran Stevanovi\u0107 v volilnem okraju Jesenice in predsednik Neodvisne stranke Pomurja Jo\u017ee Korpi\u010d v okraju Murska Sobota 1. Slednji se je sicer o morebitnem skupnem nastopu na volitvah pogovarjal tudi s stranko LIDE pod vodstvom predsednika DZ-ja Igorja Zor\u010di\u010da, ki pa se na parlamentarne volitve ne bo podala. Med kandidati stranke so med drugim \u0161e odvetnica Karin Abramu\u0161i\u0107 v okraju Murska Sobota 2, odvetnik Toma\u017e Avsenik v Ljubljani Center, slovenska kiparka Alenka Viceljo v okraju Ljubljana Vi\u010d-Rudnik 2 in slovenski politolog Neven Polajnar v okraju Kranj 2. Kot \u0161e poudarjajo v stranki, so pogoji za kandidaturo na listi stranke potrdilo o nekaznovanosti, potrdilo, da posamezni kandidati niso v kazenskem postopku za kaznivo dejanje, ki se preganja po uradni dol\u017enosti, ter da kandidati v preteklosti niso zasedali klju\u010dnih politi\u010dnih funkcij v dr\u017eavi. Med \u010dlani v stranki sicer navajajo tudi ustanovnega \u010dlana stranke Resni.ca in specialista ginekologije in porodni\u0161tva Stanka Pu\u0161enjaka in profesorja na fakulteti za \u0161port Damirja Karpljuka. ", "tags": ["Resni.ca", "kandidatna lista", "volitve"], "total_comments": 23, "comments": [{"user": "Hobbes", "date": "2022-03-15 12:47:00", "comment": "Zanimivo ane, od samega za\u010detka Jan\u0161e ne motijo Stevanovi\u0107evi protesti, njemu ne po\u0161ilja kazni, njega Nova24 ne vle\u010de po zobeh, prav tako ga Jan\u0161a ne zmerja. Ni to zanimivo? Kot, da bi Stevanovi\u0107 morda bil novi satelit Jan\u0161e.", "likes": "13"}, {"user": "zokizaver666", "date": "2022-03-15 11:59:00", "comment": "Prav \u0161okiran sem, da se je odli\u010den specialist dr. Stanko Pu\u0161enjak zna\u0161el v tem krogu. Kaj se mu je zgodilo? \u010cemu taka sprememba osebnosti? So tudi ostali kandidati podobnega kova?", "likes": "9"}, {"user": "gusztav", "date": "", "comment": "Glede na to da ne verjamem ne desnim ne levim, ima Resnica ali Zdrava dru\u017eba moj glas. Vi se kar zgra\u017eajte, ampak brez njih bi bili danes blizu obveznega cepljenja, s PC pogojem povsod. S tem da je v klju\u010dnih trenutkih zbral skupaj protestnike, je, kar se mene ti\u010de, naredil dovolj da si zaslu\u017ei poslansko pla\u010do en mandat, \u010de pa se bodo zadeve v smeri plandemi\u010dnega kr\u0161enja pravic spet zaostrile, pa bo zelo koristno imeti nasprotnike tega v parlamentu.", "likes": "7"}, {"user": "CaptainAmerica", "date": "2022-03-15 15:00:00", "comment": "Ti resno verjame\u0161, da nimamo obveznega cepljenja in PC pogoja, ker so teli norci ob sredah razbijali po ljubljani? Dobro so ti sprali glavo s solzilcem.", "likes": "7"}, {"user": "gusztav", "date": "", "comment": "Glede na to da ne verjamem ne desnim ne levim, ima Resnica ali Zdrava dru\u017eba moj glas. Vi se kar zgra\u017eajte, ampak brez njih bi bili danes blizu obveznega cepljenja, s PC pogojem povsod. S tem da je v klju\u010dnih trenutkih zbral skupaj protestnike, je, kar se mene ti\u010de, naredil dovolj da si zaslu\u017ei poslansko pla\u010do en mandat, \u010de pa se bodo zadeve v smeri plandemi\u010dnega kr\u0161enja pravic spet zaostrile, pa bo zelo koristno imeti nasprotnike tega v parlamentu.", "likes": "7"}, {"user": "aboro\u010d", "date": "2022-03-15 13:03:00", "comment": "\u010de pa se bodo zadeve v smeri plandemi\u010dnega kr\u0161enja pravic spet zaostrile, pa bo zelo koristno imeti nasprotnike tega v parlamentu.-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Saj se strinjam, a naj prej sprejmejo zakon, po katerem necepljeni bolniki sami pla\u010dajo stro\u0161ke zdravljenje in so od\u0161kodninsko odgovorni za prena\u0161anje virusov. Naj necepljene bolnike zdravijo izklju\u010dno necepljeni zdravniki. ", "likes": "7"}, {"user": "gusztav", "date": "2022-03-15 12:53:00", "comment": "Glede na to da ne verjamem ne desnim ne levim, ima Resnica ali Zdrava dru\u017eba moj glas. Vi se kar zgra\u017eajte, ampak brez njih bi bili danes blizu obveznega cepljenja, s PC pogojem povsod. S tem da je v klju\u010dnih trenutkih zbral skupaj protestnike, je, kar se mene ti\u010de, naredil dovolj da si zaslu\u017ei poslansko pla\u010do en mandat, \u010de pa se bodo zadeve v smeri plandemi\u010dnega kr\u0161enja pravic spet zaostrile, pa bo zelo koristno imeti nasprotnike tega v parlamentu.", "likes": "7"}, {"user": "eMZe", "date": "2022-03-15 12:07:00", "comment": "V program naj dajo \u0161e regulirane cene goriva, \u010devapov in piva, pa bo.", "likes": "7"}, {"user": "stewie", "date": "2022-03-15 11:26:00", "comment": "Kot \u0161e poudarjajo v stranki, so pogoji za kandidaturo na listi stranke potrdilo o nekaznovanosti, potrdilo, da posamezni kandidati niso v kazenskem postopku za kaznivo dejanje, ki se preganja po uradni dol\u017enosti, ter da kandidati v preteklosti niso zasedali klju\u010dnih politi\u010dnih funkcij v dr\u017eavi.\u0160e dobro, da ne zahtevajo potrdila, da so bili vsaj oglobljeni za prekr\u0161ek zaradi neno\u0161enja maske ali izpolnjevanja pogoja PCT, ko je ta veljal, ter da so se zna\u0161li v kazenskem postopku in bili celo kaznovani, ker so dali tistemu klo\u0161arju za en fiks, da se je cepil v njihovem imenu. In da ne vidijo ruske agresije na Ukrajino kot nameren manever zlobnih elit, da se korona in s tem vred priljubljenost stranke umakne iz naslovnic medijev. Treba je uvesti korono nazaj, da bo Zoki uspel prit v vlado in postat minister za zdravje!", "likes": "5"}, {"user": "themetun", "date": "2022-03-15 19:54:00", "comment": "Pu\u0161enjak? To je tisti genij, ki je narobe prevedel angle\u0161ki \u010dlanek in trdil, da cepivo povzro\u010da neplodnost? Ja, pa\u0161e zraven!", "likes": "4"}, {"user": "Janko1973", "date": "2022-03-15 16:41:00", "comment": "\u010ce njemu uspe, smo pa res banana republika in nam ni pomo\u010di.", "likes": "4"}, {"user": "Superhuman", "date": "2022-03-15 16:30:00", "comment": "Naj gre v Srbski parlament. ", "likes": "4"}, {"user": "Hobbes", "date": "", "comment": "Zanimivo ane, od samega za\u010detka Jan\u0161e ne motijo Stevanovi\u0107evi protesti, njemu ne po\u0161ilja kazni, njega Nova24 ne vle\u010de po zobeh, prav tako ga Jan\u0161a ne zmerja. Ni to zanimivo? Kot, da bi Stevanovi\u0107 morda bil novi satelit Jan\u0161e.", "likes": "13"}, {"user": "aboro\u010d", "date": "2022-03-15 16:37:00", "comment": "Zanimivo ane, od samega za\u010detka Jan\u0161e ne motijo Stevanovi\u0107evi protesti,--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Jenull bo s svojimi protesti maja vpisan v Guinesovo knjigo, preko 100 jih bo in to vsak petek, v lepem in grdem vremenu.Koliko protestov je v Stevanovi\u0107evi statistiki? Je Stevanovi\u0107evo \u0161tevilo primerljivo z Jenullovim? ", "likes": "3"}, {"user": "Hobbes", "date": "", "comment": "Zanimivo ane, od samega za\u010detka Jan\u0161e ne motijo Stevanovi\u0107evi protesti, njemu ne po\u0161ilja kazni, njega Nova24 ne vle\u010de po zobeh, prav tako ga Jan\u0161a ne zmerja. Ni to zanimivo? Kot, da bi Stevanovi\u0107 morda bil novi satelit Jan\u0161e.", "likes": "13"}, {"user": "Rikii20", "date": "2022-03-15 16:03:00", "comment": "Ravno Nova24 ga je najbolj \"razapela\" kot bi rekli na Balkanu.", "likes": "2"}, {"user": "seba gori\u010dan", "date": "2022-03-15 15:38:00", "comment": "MMC postaja Siol....", "likes": "2"}, {"user": "mirror", "date": "2022-03-15 14:03:00", "comment": "Ne razumem, ali se nekateri res bojite ene drobne igle. Isti ste tudi proti oboro\u017eevanju. Cela na\u0161a zgodovina so same medsebojne vojne.Vi ste pa sami mamini scrklani sin\u010dki, ki so do 35 leta v hotelu mama z najla\u017ejo Izobrazbo, torej FDV ali FF, ki v petkih biciklira pred parlamentom. Predsednik Resni.ce je brez dela, ker so ga izklju\u010dili iz policije. A tak je va\u0161 idol.   ", "likes": "2"}, {"user": "gusztav", "date": "", "comment": "Glede na to da ne verjamem ne desnim ne levim, ima Resnica ali Zdrava dru\u017eba moj glas. Vi se kar zgra\u017eajte, ampak brez njih bi bili danes blizu obveznega cepljenja, s PC pogojem povsod. S tem da je v klju\u010dnih trenutkih zbral skupaj protestnike, je, kar se mene ti\u010de, naredil dovolj da si zaslu\u017ei poslansko pla\u010do en mandat, \u010de pa se bodo zadeve v smeri plandemi\u010dnega kr\u0161enja pravic spet zaostrile, pa bo zelo koristno imeti nasprotnike tega v parlamentu.", "likes": "7"}, {"user": "dog44", "date": "2022-03-15 14:03:00", "comment": "\u010ce pride v parlament, bo satelitski prisklednik namesto Jelin\u010di\u010da.", "likes": "2"}, {"user": "xx xx", "date": "2022-03-15 21:49:00", "comment": "Glasovati za njih bi bilo isto,kot glasovati za rumene slovenske naciste.", "likes": "1"}, {"user": "zokizaver666", "date": "", "comment": "Prav \u0161okiran sem, da se je odli\u010den specialist dr. Stanko Pu\u0161enjak zna\u0161el v tem krogu. Kaj se mu je zgodilo? \u010cemu taka sprememba osebnosti? So tudi ostali kandidati podobnega kova?", "likes": "9"}, {"user": "Vernon", "date": "2022-03-15 20:30:00", "comment": "Mogo\u010de ve pa dr. Pu\u0161enjak kaj ve\u010d od tebe, npr. bere znanstvene \u010dlanke:www.slovenskizdravniki.si/evropski-strokovnjak-za-cepljenje-poziva-k-moratoriju-prevod/www.slovenskizdravniki.si/mojim-otrokom-o-cepljenju/dailyexpose.uk/2022/03/11/pfizer-docs-vaccine-accumulates-ovaries-cancer/Mimogrede, delnice Pfizerja in Moderne so strmoglavile, ... le zakaj?Stranka Resnica je edina, ki nas \u0161e ni prodala za bak\u0161i\u0161... ne tega pozabit!!", "likes": "1"}, {"user": "Sheppard", "date": "2022-03-15 18:13:00", "comment": "lahko bi dali kaksen bolj inovativen ime stranke ne pa povezano s to godljo", "likes": "1"}, {"user": "kopibreak", "date": "2022-03-15 17:08:00", "comment": "Stranka zapira \u0161tacuno.", "likes": "1"}]}, {"url": "https://www.rtvslo.si/gospodarstvo/opozorila-rudarjev-da-bi-si-lahko-privoscili-energijo-ki-jo-proizvajamo-moramo-varcevati/615888", "author": "M. Z., La. Da.", "datetime_published": "2022-03-16 12:25:00", "category": "Gospodarstvo", "title": "Opozorila rudarjev: Da bi si lahko privo\u0161\u010dili energijo, ki jo proizvajamo, moramo var\u010devati", "subtitle": "Zahteva po ustreznem in dostojnem pla\u010dilu", "headline": "V Sindikatu delavcev rudarstva in energetike po pogajanjih z vodstvom Premogovnika Velenje ugotavljajo, da so si na zelo razli\u010dnih bregovih. Pla\u010de rudarjev Premogovnika Velenje so sicer od leta 2019 zamrznjene.", "content": "Vodstvo premogovnika in Sindikat delavcev rudarstva in energetike Slovenije (SDRES) sta po pogajanjih ostala na zelo razli\u010dnih bregovih glede upo\u0161tevanja dejanske rasti \u017eivljenjskih stro\u0161kov, so sporo\u010dili iz SDRES-a. Kot so sporo\u010dili iz sindikata, vztrajajo na stali\u0161\u010du, da so se njihove pla\u010de zaradi podra\u017eitev in zamrznitve pla\u010d v Premogovniku Velenje realno zni\u017eale za vsaj 15 odstotkov. Samo hrana in ogrevanje sta se v zadnjih mesecih podra\u017eila za najmanj 20 odstotkov, opozarjajo. To nesorazmerje, ki ga je povzro\u010dil predvsem \u0161kodljiv dogovor, ki ga je leta 2019 Sindikat premogovnika Velenje (SPESS) podpisal s poslovodstvom Premogovnika Velenje, je treba odpraviti, menijo. \"V SDRES bomo pri tem vztrajali tudi v nadaljevanju pogajanj, ki bodo 25. marca,\" so dejali. Ponovno so poudarili, da knapi ne morejo pristati in ne bodo pristali na var\u010devanje na njihov ra\u010dun, da si bodo v slu\u017ebi lomili hrbtenice in delali v treh izmenah skoraj vse dni v tednu, da bi Sloveniji zagotovili zanesljivo oskrbo z energijo, popoldne pa gledali v denarnice in var\u010devali pri osnovnih \u017eivljenjskih potreb\u0161\u010dinah, da si bodo energijo, ki jo proizvajajo, lahko sploh privo\u0161\u010dili. \"Glede na to, da delamo v panogi, ki so ji - kot vse ka\u017ee - \u0161teti dnevi, nikakor ne moremo pristati na prag rev\u0161\u010dine, preden se nas odkri\u017ea. \u010ce dr\u017ei, da je Termoelektrarna \u0160o\u0161tanj v zaostrenih razmerah stabilen in zanesljiv vir energije, je edino pravi\u010dno, da so tudi knapi ustrezno nagrajeni za svoj trud, brez katerega te zanesljivosti in stabilnosti pri dobavi energije ne bi bilo,\" so zapisali. Dodali so, da je denarja v energetiki dovolj, a njegova razporeditev ni v korist knapov. Zato v SDRES vztrajajo pri odpravi pla\u010dnih nesorazmerij in upo\u0161tevanju rasti \u017eivljenjskih stro\u0161kov. V pogajanjih za tarifni del, ki potekajo v prostorih Premogovnika Velenje, v Sindikatu delavcev rudarstva in energetike Slovenije (SDRES) vidijo prilo\u017enost, \"da se ubla\u017eijo \u0161kodljive posledice zamrznjenih pla\u010d oziroma dogovora, ki ga je reprezentativni sindikat podpisal s poslovodstvom Premogovnika Velenje\". Po tem dogovoru se pla\u010de zaposlenih namre\u010d od leta 2019 ne usklajujejo z rastjo \u017eivljenjskih stro\u0161kov. ", "tags": ["Premogovnik Velenje", "SDRES", "pogajanja"], "total_comments": 8, "comments": [{"user": "Matej_ikar", "date": "2022-03-16 14:40:00", "comment": "Izgleda imam samo \u0161e jaz pla\u010do iz leta 2015. Sam sem si kriv.", "likes": "5"}, {"user": "Muaddib900", "date": "2022-03-16 19:59:00", "comment": "velenjski lignit-koliko si ga dal not v pe\u010d, toliko si ga iz pe\u010di vzel ven za pepel\u017ee 30 let se \u0161vercajo in premog kupujejo v indoneziji", "likes": "3"}, {"user": "enoglasen", "date": "2022-03-16 16:47:00", "comment": "Zara\u010dunati ogrevanje iz toplarne po tr\u017enih cenah plina, elektrike,...tu ne more biti privilegijev na ra\u010dun ostalih delovnih dr\u017eavljanov Slovenije . \u017de leta je standard ljudi v \u0160ale\u0161ki dolini dale\u010d pred ostalimi kraji Slovenije, a nekdo mora ta standard pokriti. \u0160port in urejena krajina , zopet, dale\u010d pred drugimi kraji Slovenije, nekdo to vselej pla\u010da. \u010de \u017eelijo kaj ve\u010d , naj razkrijejo resnico o bogatenju posameznikov in milijonih prekanaliziranih iz TE\u0160a ter premogovnika....ljudje dobro vedo, koliko si je kdo prisvojil...ali pa najprej morajo pasti na dno.  Pla\u010de in standard vseh  ljudi iz Premogovnika in TE\u0160a pa tako ali tako presega vse meje dobrega okusa.  Koliko ljudem iz gospodarstva pa se je dvignila pla\u010da zadnjih deset let, kljub inflaciji?", "likes": "3"}, {"user": "LosAlamos", "date": "2022-03-16 13:04:00", "comment": "Dvigniti je treba ceno lignita pa bojo knapi imeli tudi (ob \u017ee tako visokih dohodkih \u010de pri\u0161tejemo domnevna pla\u010dila v 2. in 3. pokojninski steber) \u0161e nekoliko vi\u0161je pla\u010de.", "likes": "3"}, {"user": "NazgulCreature", "date": "2022-03-17 15:48:00", "comment": "Politiki na veliko zapravljajo, kot bi imeli na stotine ton denarja, nam pa palamudrijo da naj var\u010dujemo ? A mene kle mogo\u010de kdo j v glavo ?? ", "likes": "1"}, {"user": "LosAlamos", "date": "2022-03-16 13:02:00", "comment": "CO2 kuponi so \u017ee zdavnaj postali samo me\u0161etarjenje in dodaten faktor k energetski rev\u0161\u010dini. Brez mo\u010dnih elektrarn \u0161e desetletja ne bomo mogli pokrivati dneve, ko ni sonca in vetra in izpade plina kot je ta zarad Ukrajine.V Velenju in \u0160o\u0161tanju denimo imajo zaradi ogrevanja stanovanj in hi\u0161 s toplovodom iz TE\u0160 (manj kuri\u0161\u010d doma in s \u010distilnimi napravami na TE\u0160U) naj\u010distej\u0161i zrak v slovenskih mestih. ", "likes": "1"}, {"user": "Matej_ikar", "date": "", "comment": "Izgleda imam samo \u0161e jaz pla\u010do iz leta 2015. Sam sem si kriv.", "likes": "5"}, {"user": "JANEZ MAVRICIUS", "date": "2022-03-16 15:21:00", "comment": "...pa \u017ee takrat je bila previsoka! :)", "likes": "0"}, {"user": "velenjcan", "date": "2022-03-16 13:53:00", "comment": "Evropski Urnebes si hkrati pripravlja energetsko luknjo na dveh bregovih: z ukinjanjem obstoje\u010de proizvodnje v imenu 'onesna\u017eevanja' in drugih oglji\u010dnih nategov ter s prekinitvijo dobav iz Rusije v imenu demokracije, vrednot itd. Koordinirani napad na razum in na oskrbo z energijo. Pod \u010drto: Juga je bila v primerjavi s tem kljub vsem neumnostim urejena dr\u017eava.", "likes": "0"}]}, {"url": "https://www.rtvslo.si/slovenija/preberite-tudi/nevladne-organizacije-opozarjajo-na-dovoljenje-za-odstrel-medvedov/615839", "author": "", "datetime_published": "2022-03-15 21:12:00", "category": "Preberite tudi", "title": "Nevladne organizacije opozarjajo na dovoljenje za odstrel medvedov", "subtitle": "", "headline": "Zaradi dovoljenja okoljskega ministrstva za odstrel 222 rjavih medvedov so nevladne organizacije na Predstavni\u0161tvo Evropske komisije v Sloveniji in Pisarno Evropskega parlamenta v Sloveniji naslovile javno pismo.", "content": "V njem ju pozivajo k ukrepanju v okviru svojih pristojnosti. \"Dovoljenje je za\u010delo veljati danes, 15. marca 2022. Prosimo, da nemudoma ukrepate, kajti iz izku\u0161enj se bojimo, da bodo medvede do odziva upravnega sodi\u0161\u010da \u017ee pobili, kot se je to zgodilo prej\u0161nja leta,\" so v javnem pismu zapisali v Dru\u0161tvu za dobrobit \u017eivali AniMa, dru\u0161tvu za za\u0161\u010dito in pomo\u010d \u017eivalim v stiski Lajka ter mednarodnem dru\u0161tvu za varstvo okolja in narave Alpe Adria Green. V pismu navajajo, da so lovci v okviru lanskega dovoljenja ministrstva za okolje in prostor pobili 113 medvedov od na\u010drtovanih 220, nato pa je upravno sodi\u0161\u010de kvotni poboj zaustavilo in znova ugotovilo, da \"je v konkretnem primeru izkazana ne samo te\u017eka popravljivost \u0161kode, ampak celo nepopravljivost \u0161kode, kajti odstreljenih medvedov kot strogo zavarovane \u017eivalske vrste ne bo mogo\u010de nadomestiti\". Ob tem dodajajo, da je rjavi medved za\u0161\u010ditena \u017eivalska vrsta. Slovenija s podporo vlade in pod pritiski interesnih skupin, kot so kmetje, lovci, gozdarji, prodajalci in izvozniki divja\u010dine, z izdajanjem dovoljenj in drugih aktov za vsakoletni odstrel medvedov redno kr\u0161i habitatno direktivo, resolucijo Evropskega parlamenta in tudi lastno nacionalno zakonodajo ter razsodbe sodi\u0161\u010da EU-ja v povezavi s kr\u0161enjem habitatne direktive v \u010dlanicah EU-ja, so opozorili. Evropsko komisijo pozivajo, naj se zavzame za takoj\u0161njo uveljavitev moratorija za kvotni odstrel in stro\u017eje opozori Slovenijo, naj spo\u0161tuje razsodbo Vrhovnega sodi\u0161\u010da EU-ja, ki je na pobudo Vi\u0161jega sodi\u0161\u010da na Finskem pripravilo interpretacijo \u010dlena v habitatni direktivi o izjemah, ki dovoljuje nadzor velikih zveri z odlovom. ", "tags": ["medved", "Evropska komisija", "javno pismo"], "total_comments": 3, "comments": [{"user": "mirror", "date": "2022-03-15 21:45:00", "comment": "\u010ce so se medvedi preve\u010d namno\u017eili, jih je treba odstreliti. To se dela vedno in povsod. Po\u017evi\u017egam se na nevladnike.", "likes": "4"}, {"user": "MAN0", "date": "2022-03-16 11:14:00", "comment": "Zaradi stalnih blokad odstrela zadnja leta imamo sedaj stanje v katerem ni ve\u010d dovolj odstreliti okoli 100 medvedov kot je bilo prej obi\u010dajno!", "likes": "1"}, {"user": "kislec", "date": "2022-03-16 14:22:00", "comment": "Se strinjam s pismom - ampak samo, \u010de bosta EU komisija in parlament poselila teh 222 medvedov (in ve\u010d!) \u0161irom EU ...", "likes": "0"}]}, {"url": "https://www.rtvslo.si/slovenija/preberite-tudi/pahor-poudaril-da-je-siritev-eu-ja-na-zahodni-balkan-geopoliticno-vprasanje-prve-kategorije/615885", "author": "M. Z.", "datetime_published": "2022-03-16 12:02:00", "category": "Preberite tudi", "title": "Pahor poudaril, da je \u0161iritev EU-ja na Zahodni Balkan \"geopoliti\u010dno vpra\u0161anje prve kategorije\"", "subtitle": "", "headline": "Predsednik Borut Pahor je na Dunaju nagovoril \u0161tudente Diplomatske akademije in opozoril, da je vojna v Ukrajini pomembna za Evropo in ves svet. Po njegovem mnenju je pomembno, da EU \u010dim prej vklju\u010di dr\u017eave Zahodnega Balkana, zlasti BiH.", "content": "Evropska ideja, utemeljena na spravi in sodelovanju v vzajemno korist, je najbolj omogo\u010dala mir v Evropi, ki je trajal skoraj 80 let, je poudaril slovenski predsednik v svojem predavanju. \"Evropska ideja (...) skoraj pol milijarde ljudem zagotavlja mir in blaginjo. Nevarno je bilo do nedavnega edino to, da smo mir jemali za samoumeven,\" je dejal predsednik Borut Pahor. A te \"nevarnosti\" ni ve\u010d, saj je Rusija brez povoda napadla suvereno Ukrajino, je poudaril. Zavzel se je za \u010dimprej\u0161njo prekinitev ognja, za diplomatska pogajanja in iskanje re\u0161itve po mirni poti. Podprl je sankcije Zahoda, da se Rusija prisili k \u010dimprej\u0161nji ustavitvi vojne, je dejal. Ocenil je, da vojna v Ukrajini \"o\u017eivlja pre\u017eiveto mentaliteto geopolitike\". V tem smislu pa je \u0161iritev EU-ja na Zahodni Balkan \"geopoliti\u010dno vpra\u0161anje prve kategorije\". Opozoril je, da zastoj v procesu \u0161iritve EU-ja krepi nacionalizme in razmi\u0161ljanja o spremembi meja, kar pa \"ogro\u017ea mir in varnost tega dela Evrope in celo Evropo\". Spet se je zavzel predvsem za pospe\u0161eno vklju\u010devanje Bosne in Hercegovine v EU-ju. \"\u010ce tam ne bo Evrope, bo varnostni problem,\" je opozoril in hkrati dr\u017eavo pozval, naj \u010dim prej sprejme spremembe volilne zakonodaje. \"Tu imamo \u010das tako reko\u010d samo do maja, ali pa tvegamo nepredvidljive posledice,\" je dejal. Podprl je tudi pobudo Odprti Balkan za tesnej\u0161e povezovanje Srbije, Severne Makedonije in Albanije. \"Zdi se mi, da je ena redkih konstruktivnih zamisli o sodelovanju dr\u017eav Zahodnega Balkana, ki je vsaj deloma naletela na iskreno podporo,\" je dejal Pahor. Hkrati je ponovil poziv srbskemu predsedniku Aleksandru Vu\u010di\u0107u, naj jasneje pojasni, da se za to pobudo ne skriva velikosrbska politika. Zavrnil je tudi ocene, da je Srbija dejavnik nestabilnosti na Zahodnem Balkanu, a hkrati opozoril, da zaradi vojne v Ukrajini in pove\u010devanju razlik med EU-jem in Rusijo ne bo mogla dolgo \"sedeti na dveh stolih\". \"Kljub temu upam, da bo Srbija ohranila svojo proevropsko usmeritev in se inteligentno izvila iz te situacije,\" je dejal Pahor. \"To bi bilo pomembno za proevropsko prihodnost Srbije ter celotnega Zahodnega Balkana, zmanj\u0161alo pa bi tudi nevarnost ruskih sku\u0161njav, da na Zahodnem Balkanu povzro\u010di nestabilnost,\" je \u0161e dodal v svojem predavanju na Diplomatski akademiji na Dunaju, najstarej\u0161i poklicni podiplomski \u0161oli za mednarodne \u0161tudije na svetu. Leta 1754 jo je ustanovila cesarica Marija Terezija, od leta 1964 pa deluje kot neodvisna javna izobra\u017eevalna institucija. ", "tags": ["Diplomatska akademija", "Borut Pahor", "Ukrajina", "EU"], "total_comments": 0, "comments": []}]