[
    {},
    {
        "url": "https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/v-torek-potrdili-2904-okuzb-z-novim-koronavirusom-umrlo-pet-bolnikov-s-covidom-19/615868",
        "author": "M. Z.",
        "datetime_published": "2022-03-16 09:45:00",
        "title": "Novi koronavirus",
        "subtitle": "Pridobitev evropskega digitalnega potrdila po novem mogo\u010da tudi s hitrim testom",
        "headline": "V torek je bilo ob 1737 PCR-testih in 11.425 hitrih antigenskih testih potrjenih 2904 oku\u017eb z novim koronavirusom. Na navadnih oddelkih je po podatkih ministrstva za zdravje zaradi covida-19 hospitaliziranih 153 bolnikov, na intenzivnih pa 55.",
        "content": "V torek so potrdili 2904 oku\u017eb z novim koronavirusom, kar je 722 ve\u010d kot pred tednom dni. \u0160tevilo torkovih potrjenih primerov je sicer ni\u017eje kot v ponedeljek, ko sta bili ob 2113 PCR-testih in 15.884 hitrih antigenskih testih potrjeni 4202 oku\u017ebi, kar je najve\u010d od 16. februarja. Skupno je po podatkih ministrstva za zdravje hospitaliziranih 351 bolnikov s potrjeno oku\u017ebo. Zaradi covida-19 je hospitaliziranih 153 bolnikov, kar je \u0161est manj kot dan prej. Medtem je na intenzivnih oddelkih zaradi covida-19 hospitaliziranih 55 bolnikov, en bolnik manj. Po podatkih ministrstva je v torek umrlo pet bolnikov s covidom-19. Po podatkih NIJZ-ja je v dr\u017eavi trenutno 28.665 aktivnih primerov oku\u017eb, kar je 1068\u202c ve\u010d kot dan pred tem. Sedemdnevno povpre\u010dje potrjenih primerov trenutno zna\u0161a 2254, kar je 105 ve\u010d kot dan prej. \u0160tevilo potrjenih primerov v zadnjih 14 dneh na 100 tiso\u010d prebivalcev po zadnjih podatkih zna\u0161a 1351, 51 ve\u010d kot dan pred tem. Po podatkih NIJZ-ja je enim odmerkom cepiva proti covidu-19 cepljenih 1.264.261 ljudi, z vsemi odmerki pa 1.219.468. Od danes je na podlagi posodobljene razli\u010dice aplikacije za izdajo potrdil evropsko digitalno potrdilo mogo\u010de pridobiti tudi na podlagi pozitivnega rezultata hitrega antigenskega testa na koronavirusno oku\u017ebo, so sporo\u010dili z NIJZ-ja. Do zdaj je potrdilo na podlagi tega namre\u010d veljalo le v Sloveniji, ne pa tudi v drugih evropskih dr\u017eavah. Slovenija je namre\u010d 1. februarjem uvedla slovensko covidno potrdilo, za pridobitev katerega je bilo prebolevnost mogo\u010de dokazati \u017ee s pozitivnim rezultatom hitrega antigenskega testa. To potrdilo se je sicer preverjalo z isto aplikacijo kot evropsko digitalno covidno potrdilo, vendar je veljalo samo v Sloveniji in se z njim ni dalo prehajati v druge dr\u017eave. Z zadnjo, dana\u0161njo posodobitvijo aplikacije, pa bodo za izkazovanje potrjene oku\u017ebe za pridobitev evropskega potrdila poleg pozitivnega izvida PCR-testa upo\u0161tevani tudi pozitivni izvidi hitri testov, in sicer od vklju\u010dno 30. januarja letos. Poleg tega so za izdajo digitalnega covidnega potrdila o cepljenju dodali \u0161e mo\u017enost za cepljenje s cepivom proizvajalca Novavax, ki je nedavno prispelo v Slovenijo, so \u0161e zapisali na spletni strani Nacionalnega in\u0161tituta za javno zdravje (NIJZ). ",
        "tags": [
            "novi koronavirus",
            "covid-19",
            "oku\u017ebe"
        ],
        "total_comments": 25,
        "comments": [
            {
                "user": "Metrodusa",
                "date": "2022-03-16 10:12:00",
                "comment": "Brez zamere, ampak ob vidnem trendu praznjenja bolni\u0161nic \u0161tejemo koga in zakaj? Ljudi, ki imajo pozitiven test, pogosto niti ne simptomov.In zakaj ne moremo potrjevati HAT s PCR?",
                "likes": "35"
            },
            {
                "user": "Mrbungle",
                "date": "",
                "comment": "Ocenjuje, da 3x vec od uradnih statistik, to je okoli 20 mikijonov . ..",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "Zelezna kobila",
                "date": "2022-03-16 11:19:00",
                "comment": "Po drugi strani pa lahko ocenjujemo, da sta morbiditeta in mortaliteta relativno gledano precej ni\u017eji kot se navaja, saj je bilo oku\u017eb verejtno bistveno ve\u010d od uradnih \u0161tevilk",
                "likes": "15"
            },
            {
                "user": "yanko",
                "date": "2022-03-16 10:26:00",
                "comment": "Medtem pa se je zni\u017ealo \u0161tevilo na intenzivni (glede na v\u010deraj\u0161ni dan na worldmeter) zdaj 65. \u0160tiri manj od v\u010deraj.",
                "likes": "14"
            },
            {
                "user": "petert99",
                "date": "",
                "comment": "Glede \u0161kodljivosti cepljenja (pa \u0161e marsi\u010desa) \u010dlanek v celoti zavaja.Je pa zanimiv point,da Emergency Use Authorization morda res ni ve\u010d upravi\u010den.Kratek povzetek pa: cepiva so prete\u017eno varna, vendar proti novim sevom (pri\u010dakovano) manj u\u010dinkovita. \u010ce se do sedaj niste cepili, se sedaj res ni smiselno. \u017de cepljeni starej\u0161i lahko enkrat jeseni razmislite o novem odmerku. ",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "Pisuka",
                "date": "2022-03-16 15:38:00",
                "comment": "O\u010ditno ne pozna\u0161 nikogar, ki mu je cepljenje povzro\u010dilo ve\u010dmese\u010dne te\u017eave (sesut imunski sistem). Jaz jih poznam kar nekaj. O\u010ditno misli\u0161, da je cepivo varno, \u010de se zaradi njega ne umre. Vse ostalo ni\u010d ne \u0161teje???",
                "likes": "10"
            },
            {
                "user": "klop",
                "date": "",
                "comment": "Ni tukaj gor mantra, da potrditev na testu ni enako oku\u017eba? Torej po tem takem je oku\u017eb manj, kot je potrjenih?",
                "likes": "1"
            },
            {
                "user": "Pleasedotell",
                "date": "2022-03-16 13:44:00",
                "comment": "Kolega, se bo treba odlo\u010diti, ali je kljub ukrepom veliko oku\u017eb, ali pa potrjene oku\u017ebe, niso dejansko oku\u017ebe.\u010ce velja prvo, zakaj imamo ukrepe, \u010de drugo, zakaj \u0161tejemo in merimo \"oku\u017ebe\" pri zdravih ljudeh.Ni\u010d od tega nima smisla, in ogromno \u0161kodo za dru\u017ebo.",
                "likes": "10"
            },
            {
                "user": "steiermark",
                "date": "2022-03-16 13:57:00",
                "comment": "Danska je ena bnajbolj precepljenih dr\u017eav sveta. Kaj se dogaja? Ugotavljajo izjemno prese\u017eno smrtnost kljub precepljenisti:domengorenseklaw.com/2022/03/15/kaj-se-dogaja-na-danskem-in-drugod/?fbclid=IwAR0YH_NtlaGMSpkcNWgZQdQacS02G2ajqNP7O0loRYfTgzugPo2kQhYIrV4In stroka se \u010dudi! Ni\u010d jim ni jasno. Recimo.",
                "likes": "9"
            },
            {
                "user": "klop",
                "date": "",
                "comment": "Ni tukaj gor mantra, da potrditev na testu ni enako oku\u017eba? Torej po tem takem je oku\u017eb manj, kot je potrjenih?",
                "likes": "1"
            },
            {
                "user": "Zelezna kobila",
                "date": "2022-03-16 12:58:00",
                "comment": "Res je, pozitiven test pomeni prisotnost virusa na sluznici in ne nujno oku\u017ebe.Ampak ravno o tem govorim, saj sem govorila o morbiditeti, se pravi o obolevnosti. Veliko ljudi je namre\u010d pri\u0161lo v stik z virusom (precej ve\u010d kot je bilo potrjenih na testu), pa niso zboleli",
                "likes": "7"
            },
            {
                "user": "steiermark",
                "date": "",
                "comment": "Danska je ena bnajbolj precepljenih dr\u017eav sveta. Kaj se dogaja? Ugotavljajo izjemno prese\u017eno smrtnost kljub precepljenisti:domengorenseklaw.com/2022/03/15/kaj-se-dogaja-na-danskem-in-drugod/?fbclid=IwAR0YH_NtlaGMSpkcNWgZQdQacS02G2ajqNP7O0loRYfTgzugPo2kQhYIrV4In stroka se \u010dudi! Ni\u010d jim ni jasno. Recimo.",
                "likes": "9"
            },
            {
                "user": "Zelezna kobila",
                "date": "2022-03-16 14:57:00",
                "comment": "V linkanem \u010dlanku se avtor spra\u0161uje, zakaj ne (oz. nismo) lo\u010devali med smrtmi z in zaradi.Tudi \u010de bi, je tukaj problem financiranja in pritiskov. Ne vem, ali so bile zdravstvene in socialno-varstvene ustanove pla\u010dane, \u010de so ljudje umrli \"zaradi\" covid, definitvno so pa bile pla\u010dane, \u010de so bili hospitalizirani zaradi covid. Tako je bila tudi pri pacientih, ki so bili primarno zdravljeni zaradi ne\u010desa drugega, glavna diagnoza kovid. Na zdravnike se je pritiskalo, da naj kot vzrok hospitalizacije in smrti navedejo covid, vem tudi za zdravnika, ki je kot vzrok smrti pisal kovid, \u010deprav to ni bil.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "Tomazzzinho",
                "date": "",
                "comment": "Koliko je bilo pa smrtnih \u017ertev tega smrtonosnega virusa?",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "yanko",
                "date": "2022-03-16 11:20:00",
                "comment": "Na worldmeter ka\u017ee da nobeden. Glede na v\u010deraj\u0161ni dan je posodobljeno!",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "Binder Dandet",
                "date": "2022-03-16 10:55:00",
                "comment": "Zdaj je \u017ee ve\u010d kot teden dni, odkar so \u0161tevilke za\u010dele nara\u0161\u010dat. Zavoljo gotovosti po\u010dakam \u0161e en teden, ker vsi pravijo, da se porast pozna po 7 do 14 dneh. Gotovo so pa zaenkrat cifre zelo spodbudne, saj se je v tem tednu in \u0161e kak\u0161en dan v bolnicah zmanj\u0161alo za cca 25%.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "petert99",
                "date": "2022-03-16 13:33:00",
                "comment": "V bistvu idealne \u0161tevilke. Neko zmerno \u0161tevilo oku\u017eb, malo hospitaliziranih. Tako bo \u0161e tekom teh nekaj mrzlih dni, \u010dez pomlad/poletje bo upadlo, septembra pa spet za\u010delo nara\u0161\u010dati. Konec poletja je tudi smiselno odpreti debato o obveznem cepljenju ljudi nad 65 let.Lahko pa sedaj tudi nehamo \u0161teti. ",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "Tomazzzinho",
                "date": "",
                "comment": "Koliko je bilo pa smrtnih \u017ertev tega smrtonosnega virusa?",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "Mrbungle",
                "date": "2022-03-16 11:13:00",
                "comment": "Ocenjuje, da 3x vec od uradnih statistik, to je okoli 20 mikijonov . ..",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "petert99",
                "date": "",
                "comment": "Glede \u0161kodljivosti cepljenja (pa \u0161e marsi\u010desa) \u010dlanek v celoti zavaja.Je pa zanimiv point,da Emergency Use Authorization morda res ni ve\u010d upravi\u010den.Kratek povzetek pa: cepiva so prete\u017eno varna, vendar proti novim sevom (pri\u010dakovano) manj u\u010dinkovita. \u010ce se do sedaj niste cepili, se sedaj res ni smiselno. \u017de cepljeni starej\u0161i lahko enkrat jeseni razmislite o novem odmerku. ",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "Zelezna kobila",
                "date": "2022-03-16 14:39:00",
                "comment": "V \u010dem to\u010dno zavaja? Resno me zanima, ali so \u0161tevilke neresni\u010dne, ali morda zaklju\u010dki? Ali kaj drugega?Za mlaj\u0161o populacijo brez zdravstvenih te\u017eav cepljenje gotovo predstavlja ve\u010dje tveganje kot bolezen.",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "steiermark",
                "date": "",
                "comment": "Danska je ena bnajbolj precepljenih dr\u017eav sveta. Kaj se dogaja? Ugotavljajo izjemno prese\u017eno smrtnost kljub precepljenisti:domengorenseklaw.com/2022/03/15/kaj-se-dogaja-na-danskem-in-drugod/?fbclid=IwAR0YH_NtlaGMSpkcNWgZQdQacS02G2ajqNP7O0loRYfTgzugPo2kQhYIrV4In stroka se \u010dudi! Ni\u010d jim ni jasno. Recimo.",
                "likes": "9"
            },
            {
                "user": "petert99",
                "date": "2022-03-16 14:25:00",
                "comment": "Glede \u0161kodljivosti cepljenja (pa \u0161e marsi\u010desa) \u010dlanek v celoti zavaja.Je pa zanimiv point,da Emergency Use Authorization morda res ni ve\u010d upravi\u010den.Kratek povzetek pa: cepiva so prete\u017eno varna, vendar proti novim sevom (pri\u010dakovano) manj u\u010dinkovita. \u010ce se do sedaj niste cepili, se sedaj res ni smiselno. \u017de cepljeni starej\u0161i lahko enkrat jeseni razmislite o novem odmerku. ",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "Tomazzzinho",
                "date": "2022-03-16 10:25:00",
                "comment": "Koliko je bilo pa smrtnih \u017ertev tega smrtonosnega virusa?",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "Zelezna kobila",
                "date": "",
                "comment": "Oprosti, a Ti to resno? Ker 80+ in imunokompromitirani tukaj verjetno nismo. Kdor ne izpolnjuje teh dveh kriterijev, mora biti pa hud paranoik, da sedaj \u0161e uporablja aplikacijo.",
                "likes": "1"
            },
            {
                "user": "hatmanbaq",
                "date": "2022-03-16 19:18:00",
                "comment": "Saj je jasno kaj je poudarjeno...\ud83d\ude0f",
                "likes": "1"
            },
            {
                "user": "steiermark",
                "date": "",
                "comment": "Danska je ena bnajbolj precepljenih dr\u017eav sveta. Kaj se dogaja? Ugotavljajo izjemno prese\u017eno smrtnost kljub precepljenisti:domengorenseklaw.com/2022/03/15/kaj-se-dogaja-na-danskem-in-drugod/?fbclid=IwAR0YH_NtlaGMSpkcNWgZQdQacS02G2ajqNP7O0loRYfTgzugPo2kQhYIrV4In stroka se \u010dudi! Ni\u010d jim ni jasno. Recimo.",
                "likes": "9"
            },
            {
                "user": "hatmanbaq",
                "date": "2022-03-16 19:12:00",
                "comment": "Avtorju tega bloga je bolj malo stvari jasno.Napa\u010dno ima prera\u010dunano precepljenost dr\u017eave, za bolj\u0161o sliko bi bilo bolje \u010de bi podal podatka o precepljenosti po osnovni shemi (81,57 %) in precepljenost s po\u017eivitvenim odmerkom (62 %).Marca vle\u010di na plano jesenske zapise je pa zelo deplasirano in moramo se zahvaliti zdravstvenemu osebju, da \u0161tevilo \u017ertev, kljub slabi efektivni precepljenosti, ni bilo \u0161e vi\u0161je (ibb.co/16Nzm4b).Eric Feigl-Ding je napa\u010dno naveden kot danski epidemiolog, ker je ameri\u0161ki.Danci so imeli zgolj 3 (z besedo: tri) epidemi\u010dne valove, medtem ko se pri nas ka\u017ee \u0161esti (upam da bo zgolj pljusk in ne cunami), kar za sabo potegne, da je Sars-Cov-2 tam bilo koli\u010dinsko manj celo leto (od alfe do omikrona) in s tem tudi ni\u017eja seroprevalenca.Danska je najve\u010d smrtnih \u017ertev s covidom zabele\u017eila 4.marca (85) in ne 9.marca (60) in to upadanje \u0161tevila potrjenih primerov in nara\u0161\u010danje \u0161tevila umrlih s covidom je bilo vidno povsod pri omikronu, za\u010den\u0161i z Ju\u017eno Afriko. Prese\u017ene smrti so v omikronskem valu malenkostno presegle tiste iz alfa vala.V Sloveniji se lo\u010duje med umrlimi zaradi in s covidom, le da je potrebno za prvi podatek po\u010dakati nekaj \u010dasa in je \u0161tevilka objavljena na NIJZ-ju in SURS-u.Cepiva niso prav ni\u010d \"obsoletna in neu\u010dinkovita\" ker je pomembno koliko \u010dasa je preteklo od zadnjega prejetega odmerka.Slika \"Exibit 4\" je zavajujo\u010da, kajti na graf prese\u017enih smrti ljudi med 25 in 44 letom starosti razli\u010dnih epidemi\u010dnih valov je pripisan podatek o terminih cepljenj. Izka\u017ee se da so prese\u017eno umrljivost v tej starostni skupini zelo podcenili. Delta val je bil po vsem svetu zelo smrtonosen. \u0161e najbolj pa v dr\u017eavah z nizko precepljenostjo in ohlapnim upo\u0161tevanjem ukrepov (Florida, Teksas, Aljaska, ipd.); isto velja za skupine, \u010de so bile slabo precepljene, potem je bila prese\u017ena umrljivost visoka.",
                "likes": "1"
            },
            {
                "user": "hatmanbaq",
                "date": "",
                "comment": "Cepi se in uporabljaj #OstaniZdrav (z dnevnikom vred)Za\u010dasen podatek \u0161tevila vnesenih TAN kod v aplikacijo: 75",
                "likes": "0"
            },
            {
                "user": "Zelezna kobila",
                "date": "2022-03-16 18:27:00",
                "comment": "Oprosti, a Ti to resno? Ker 80+ in imunokompromitirani tukaj verjetno nismo. Kdor ne izpolnjuje teh dveh kriterijev, mora biti pa hud paranoik, da sedaj \u0161e uporablja aplikacijo.",
                "likes": "1"
            },
            {
                "user": "petert99",
                "date": "",
                "comment": "Glede \u0161kodljivosti cepljenja (pa \u0161e marsi\u010desa) \u010dlanek v celoti zavaja.Je pa zanimiv point,da Emergency Use Authorization morda res ni ve\u010d upravi\u010den.Kratek povzetek pa: cepiva so prete\u017eno varna, vendar proti novim sevom (pri\u010dakovano) manj u\u010dinkovita. \u010ce se do sedaj niste cepili, se sedaj res ni smiselno. \u017de cepljeni starej\u0161i lahko enkrat jeseni razmislite o novem odmerku. ",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "steiermark",
                "date": "2022-03-16 15:23:00",
                "comment": "Zakaj zavaja?",
                "likes": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "url": "https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/m-logar-povecanje-stevila-okuzb-je-posledica-sproscanja-podrazlicice-omikrona-in-zimskega-vremena/615747",
        "author": "M. Z., G. C.",
        "datetime_published": "2022-03-15 10:25:00",
        "title": "Novi koronavirus",
        "subtitle": "",
        "headline": "\u0160tevilo potrjenih primerov oku\u017eb z novim koronavirusom \u0161e naprej nara\u0161\u010da. V ponedeljek sta bili ob 2113 PCR-testih in 15.884 hitrih antigenskih testih potrjenih 4202 oku\u017ebi z novim koronavirusom, kar je najve\u010d od sredine februarja.",
        "content": "\"Vsekakor je ve\u010d razlogov za ponovni porast \u0161tevila oku\u017eb. Najprej je to spro\u0161\u010danje ukrepov, drugo je pojav podskupine omikronske razli\u010dicE BA2, ki je \u0161e nekoliko bolj ku\u017ena, kot je bila osnovna razli\u010dica, tretji razlog pa je sorazmerno zimsko vreme, nizke temperature, kar omogo\u010da dokaj dobro \u0161irjenje virusa,\" je v Odmevih dejala vodja strokovne skupine Mateja Logar. Kot je \u0161e dejala, se bo ve\u010dina ljudi slej ko prej oku\u017eila, vendar ali zaradi predhodne oku\u017ebe ali cepljenja ne pri\u010dakujejo, da bi se bistveno pove\u010dalo \u0161tevilo ljudi, ki bi bolezen prebolevali te\u017eje in bi potrebovali zdravni\u0161ko pomo\u010d. Na navadnih oddelkih je po podatkih ministrstva za zdravje zaradi covida-19 hospitaliziranih 159 bolnikov, kar je 15 bolnikov manj kot dan prej. Intenzivno nego potrebuje 56 bolnikov, trije bolniki manj kot dan prej. Na navadnih oddelkih je \u0161e 140 bolnikov s covidom-19, na intenzivnih pa je takih \u0161e 10. Skupno \u0161tevilo hospitaliziranih s potrjeno oku\u017ebo je sicer 365, kar je 19 manj kot dan prej. Umrli so \u0161tirje bolniki s covidom-19. Ponedeljkovi 4202 oku\u017ebi sta v primerjavi s prej\u0161njim ponedeljkom, ko je bilo ob 1849 PCR-testih in 14.186 hitrih testih potrjenih 3141 oku\u017eb, narasli za 1061. Ve\u010d kot 4000 primerov oku\u017eb v enem dnevu je bilo nazadnje potrjenih 16. februarja, ko so jih epidemiologi potrdili 4578. Po neuradnih podatkih NIJZ-ja je v dr\u017eavi 27.597 aktivnih oku\u017eb, kar je 1687\u202c ve\u010d kot dan prej. Sedemdnevno povpre\u010dje potrjenih primerov trenutno zna\u0161a 2149, kar je 152 ve\u010d kot dan prej. \u0160tevilo potrjenih primerov v zadnjih 14 dneh na 100 tiso\u010d prebivalcev po zadnjih podatkih zna\u0161a 1300, 80 ve\u010d kot dan pred tem. ",
        "tags": [
            "novi koronavirus",
            "oku\u017ebe",
            "covid-19"
        ],
        "total_comments": 95,
        "comments": [
            {
                "user": "weylakuc",
                "date": "2022-03-15 10:31:00",
                "comment": "Ja ni druge; bencinske pumpe in knjiznice zapret; tukaj se lomi hrbet pandemije! Pogresam ze \u201cstroko\u201d, kje je nas stari dobri doktor Krek? Pa Beovic in Logar da se panika zaseje.",
                "likes": "120"
            },
            {
                "user": "hogar64",
                "date": "2022-03-15 10:54:00",
                "comment": "Brez veze vse skupaj. \u017dena pozitivna dva tedna nazaj, jaz \u0161est dni za njo. In prebolel dejansko brez simptomov. Ob\u010dasno rahli glavoboli prva dva dni. \u010ce se ne bi samotestiral doma zaradi \u017eene sploh ne bi vedel, da sem kao oku\u017een. Niti navaden prehlad to ni.",
                "likes": "95"
            },
            {
                "user": "Anzi23",
                "date": "2022-03-15 10:33:00",
                "comment": "Dokler so bolnice prazne je tole nepomembna \u0161tevilka.",
                "likes": "94"
            },
            {
                "user": "mib",
                "date": "2022-03-15 11:25:00",
                "comment": "Sumim, da se vojna v Ukrajini kon\u010duje. Pripravlja se namre\u010d teren (deltakron...) za novo poglavje ustrahovanja.",
                "likes": "68"
            },
            {
                "user": "severnik",
                "date": "2022-03-15 11:23:00",
                "comment": "Tolk valov, mi pa \u0161e kar \u017eivi. Ja, seveda, nekaj jih je tudi umrlo kot je to pri vsaki bolezni.",
                "likes": "59"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "",
                "comment": "Za\u010daran krog, glavno, da je vlada sprostila vse ukrepe.",
                "likes": "7"
            },
            {
                "user": "mat579",
                "date": "2022-03-15 11:31:00",
                "comment": "Kaj pa predlaga\u0161, ponovno ukrepe? Vsaki\u010d ko narastejo oku\u017ebe, za vse ve\u010dne \u010dase? Kot vietnamci, ki so \u0161e 20 let po koncu vojne \u0161e vedno \u010depeli v bunkerjih...",
                "likes": "55"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "",
                "comment": "Za\u010daran krog, glavno, da je vlada sprostila vse ukrepe.",
                "likes": "7"
            },
            {
                "user": "markoeri",
                "date": "2022-03-15 10:53:00",
                "comment": "Edino pametno kar je naredila!!!",
                "likes": "48"
            },
            {
                "user": "amigo",
                "date": "2022-03-15 11:09:00",
                "comment": "Lekarne imajo zaradi prekinitve testiranja po \u0161olah 2,5 milijoma Eur zalog hitrih testov. Takoj, po vrnitvi Jan\u0161e z Ukrajinske fronte, bodo sledili novi ukrepi. Namesto roglji\u010dkov testi in zani\u010d cepiva. ",
                "likes": "45"
            },
            {
                "user": "tweety7",
                "date": "2022-03-15 10:59:00",
                "comment": "Zdej je Ukrajina, ni ve\u010d korone ;) ",
                "likes": "44"
            },
            {
                "user": "#lockdown4life",
                "date": "2022-03-15 12:09:00",
                "comment": "Zakaj je trenutno nima\u0161 gor? Rabi\u0161 navodila star\u0161ev iz vlade? Sam nisi sposoben razmi\u0161ljat? Si samo omejen hipokrit? Verjetno kar neka kombinacija vsega skupaj.Sicer pa, nosi jo ves \u010das, verjetno nih\u010de nih\u010de niti gledat tvojega ksihta niti poslu\u0161ati tvojega piskanja. V takih primerih so maske, za razliko od covida, dejansko koristne.",
                "likes": "42"
            },
            {
                "user": "Poskok",
                "date": "",
                "comment": "Vsi preboleli za omikronom nimajo nobene za\u0161\u010dite..... ",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "aichi",
                "date": "2022-03-15 11:04:00",
                "comment": "Od kod ti ta neumna ideja?",
                "likes": "37"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "",
                "comment": "\u010ce se bo trend oku\u017eb nadaljeval in nara\u0161\u010dal, kot nara\u0161\u010da sedaj iz dneva v dan, bo ves svet spet uvedel ukrepe. Upam samo, da bodo res strokovni in ne politi\u010dni.",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "Zelezna kobila",
                "date": "2022-03-15 11:54:00",
                "comment": "\u010ce bodo strokovni, jih sploh ne bo, saj je \u0161tevilo hospitalizacij zaradi covida zanemarljivo in konstantno pada.",
                "likes": "36"
            },
            {
                "user": "Souljah",
                "date": "2022-03-15 12:00:00",
                "comment": "Ve\u010d kot o\u010ditno je ta porast posledica shoda za mir v Ukrajini, kjer se je trlo ljudi na Kongresnem trgu brez varnostne razdalje in brez mask. ",
                "likes": "33"
            },
            {
                "user": "Poskok",
                "date": "",
                "comment": "Vsi preboleli za omikronom nimajo nobene za\u0161\u010dite..... ",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "sampa",
                "date": "2022-03-15 12:09:00",
                "comment": "Tako kot cepljeni, ker vsak ob stiku zboli za omikronom.",
                "likes": "29"
            },
            {
                "user": "poker1970",
                "date": "2022-03-15 14:02:00",
                "comment": "Na kitajskem otroci po cepljenju ( njihova cepiva) zbolevajo mnozicno za levkemijo, mnogi so tudi umrli. Hvala lepa za cepiva.",
                "likes": "28"
            },
            {
                "user": "carjevi\u010d",
                "date": "2022-03-15 12:32:00",
                "comment": "Razlicice bodo vse bolj sibke, brezveze da se sploh se omenja tole umetno sirjenje panike.",
                "likes": "27"
            },
            {
                "user": "Poskok",
                "date": "",
                "comment": "Vsi preboleli za omikronom nimajo nobene za\u0161\u010dite..... ",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "leonis",
                "date": "2022-03-15 11:27:00",
                "comment": "A to ti je Krek povedal? \u010ce govori\u0161 o protitelesih, pa povej koliko protiteles dobi\u0161 s posameznim sojem, koliko jih dobi\u0161 s cepivom, kako dolgo jih ima\u0161 v sebi in koliko jih je potrebno da bi imel za\u0161\u010dito? \u010ce b na vsa ta vpra\u0161anja vedeli odgovore, ne bi zadnji dve leti delali teste, ampak bi zadostoval za pct test o protitelesih..",
                "likes": "26"
            },
            {
                "user": "Poskok",
                "date": "",
                "comment": "Vsi preboleli za omikronom nimajo nobene za\u0161\u010dite..... ",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "Figeto",
                "date": "2022-03-15 11:34:00",
                "comment": "To ni nobena bolezen, tako da ne more\u0161 prebolet.",
                "likes": "25"
            }
        ]
    },
    {
        "url": "https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/zaradi-porasta-okuzb-zaprli-1-75-milijonski-senzen-v-franciji-odpravljeni-skoraj-vsi-ukrepi/615606",
        "author": "A. P. J.",
        "datetime_published": "2022-03-14 08:28:00",
        "title": "Novi koronavirus",
        "subtitle": "Oku\u017een tudi Barack Obama",
        "headline": "Kitajske oblasti so zaradi najhuj\u0161ega izbruha oku\u017eb s koronavirusom v zadnjem \u010dasu zaprle mesto \u0160enzen, ki ima 17,5 milijona prebivalcev. V ve\u010d provincah se je \u0161tevilo primerov oku\u017eb s sobote na nedeljo kar potrojilo.",
        "content": "V \u0160enzenu se je zaprlo vso javno \u017eivljenje, ljudje se morajo zadr\u017eevati notri. Vsakega prebivalca bodo trikrat testirali, \u010de bo negativen, bo lahko zapustil stanovanje. Ves promet z avtobusi in podzemnimi \u017eeleznicami je za\u010dasno prekinjen, pi\u0161e Guardian. Prav tako so se morala zapreti vsa podjetja v mestu, delo je dovoljeno le od doma. Prebivalci lahko zapustijo mesto le v posebnih okoli\u0161\u010dinah in \u0161e to le v primeru, da oddajo negativni test 24 ur pred potovanjem. Omejitve v \u0160enzenu bodo v veljavi vsaj do 20. marca. \u0160enzen se je tako pridru\u017eil ve\u010d drugim kitajskim mestom, v katerih zaradi porasta oku\u017eb veljajo dolo\u010dene omejitve. Te so uvedli tudi v \u0160anghaju pa tudi v mestih \u010cang\u010dun in D\u017eilin na severovzhodu dr\u017eave. V nedeljo so poro\u010dali o 1938 primerih oku\u017eb, od tega 1400 v D\u017eilinu. Gre sicer za nizko \u0161tevilo oku\u017eb v primerjavi z nekaterimi drugimi dr\u017eavami, a Kitajska \u0161e vedno zasleduje politiko ni\u010delne tolerance do koronavirusa. Z velikim skokom oku\u017eb se sre\u010dujejo tudi v Hongkongu, saj so jih v nedeljo na\u0161teli ve\u010d kot 32.000, zato so bolni\u0161nice preplavljene z bolniki. Nekdanji predsednik ZDA Barack Obama je v nedeljo sporo\u010dil, da je zbolel za covidom-19, \u010deprav je bil trikrat cepljen. Nekdanja prva dama Michelle Obama, prav tako cepljena s tremi odmerki cepiva, je zdrava.\n\nObama je sporo\u010dil, da ga le malo praska po grlu, sicer pa se po\u010duti dobro. \"Z Michelle sva hvale\u017ena, da sva se cepila tudi s po\u017eivitvenim odmerkom. To je dober opomin, da se je v \u010dasu, ko oku\u017ebe padajo, pametno cepiti za prepre\u010ditev resnej\u0161ih simptomov ali prenosa oku\u017eb na druge,\" je na svoji Facebook strani sporo\u010dil 60-letni Obama. Evropske dr\u017eave medtem \u0161e naprej rahljajo ukrepe. V Franciji od danes ne velja ve\u010d ve\u010dina omejitev za zajezitev novega koronavirusa. Potrdilo o cepljenju, prebolelosti ali negativnem testu je nujno le \u0161e za obisk domov za starej\u0161e in zdravstvenih ustanov. Maske pa so obvezne le \u0161e v javnem prometu. Od sredine januarja je v Franciji veljalo pravilo PC (preboleli in cepljeni) za ve\u010dino storitev, med drugim obisk muzejev, kinodvoran in restavracij. Pred dvema tednoma je vlada odpravila obveznost mask za ve\u010d notranjih prostorov. Ob za\u010detku leta so v Franciji imeli rekordne \u0161tevilke oku\u017eenih z novih koronavirusom. Incidenca oku\u017eb na 100.000 ljudi v zadnjih sedmih dneh je bila takrat okoli 3800, trenutno pa je malo ve\u010d kot 600. Podobno kot v nekaterih drugih dr\u017eavah Evrope pa tudi Francija znova opa\u017ea postopno nara\u0161\u010danje \u0161tevila oku\u017eb. Premier Jean Castex je tako starej\u0161im in kroni\u010dnim bolnikom svetoval, da \u0161e naprej nosijo maske. Obenem pa lahko starej\u0161i od 80 let dobijo \u010detrti odmerek cepiva proti covidu-19, \u010de je od tretjega minilo najmanj tri mesece. ",
        "tags": [
            "koronavirus",
            "covid-19",
            "Kitajska"
        ],
        "total_comments": 31,
        "comments": [
            {
                "user": "Jones III",
                "date": "2022-03-14 09:54:00",
                "comment": "A na Kitajskem pa je omikron \"smrtonosna\" razli\u010dica, ki zahteva popolni lockdown? A niso tam cepljeni skoraj vsi, zakaj potem panika!? Nerazumna \"ni\u010delna toleranca\" bo jim eksplodirala direktno v obraz.",
                "likes": "54"
            },
            {
                "user": "Pleasedotell",
                "date": "2022-03-14 09:44:00",
                "comment": "\"Ob za\u010detku leta so v Franciji imeli rekordne \u0161tevilke oku\u017eenih z novih koronavirusom\"Ukrepi in cepljenje so bili zelo u\u010dinkoviti.",
                "likes": "42"
            },
            {
                "user": "EkoAvtoMoto2019",
                "date": "2022-03-14 09:53:00",
                "comment": "\u0160e ni dovolj?",
                "likes": "39"
            },
            {
                "user": "kritik101",
                "date": "2022-03-14 10:46:00",
                "comment": "Toliko o tem, da bo kdaj konec. Kratenja svobode. Nikoli ve\u010d.",
                "likes": "28"
            },
            {
                "user": "Jones III",
                "date": "",
                "comment": "A na Kitajskem pa je omikron \"smrtonosna\" razli\u010dica, ki zahteva popolni lockdown? A niso tam cepljeni skoraj vsi, zakaj potem panika!? Nerazumna \"ni\u010delna toleranca\" bo jim eksplodirala direktno v obraz.",
                "likes": "54"
            },
            {
                "user": "gre888",
                "date": "2022-03-14 12:02:00",
                "comment": "To\u010dno to. Edini na\u010din je, da se ljudje preku\u017eijo. Omikron ba2 je tako nalezljiv, da je lockdown popoln nesmisel in tak\u0161no zapiranje lahko traja desetletja. Zadeve se ne da izkoreniniti, treba je \u017eiveti s tem. Ampak pomembna beseda je normalno \u017eivljenje ne pa vse te norosti, ki uni\u010dijo ve\u010d \u017eivljenj kot re\u0161ijo.",
                "likes": "25"
            },
            {
                "user": "#lockdown4life",
                "date": "2022-03-14 11:02:00",
                "comment": "\u010ce \u0161e komu ni jasno; pri nas se ukrepi spro\u0161\u010dajo, Kitajci pa \u010dude\u017eno odkrivajo so\u010dasno porast in zapirajo nek minimalen del\u010dek dr\u017eave kao. Logika je pa glejte nas in delajte isto. \u010cez par tednov bodo \u017ee (kao) na 0 oku\u017eb, potem pa bodo te lockdowne spet prodajali zahodu kot re\u0161itev. \u017de videno.",
                "likes": "23"
            },
            {
                "user": "cyberdyne",
                "date": "2022-03-14 12:11:00",
                "comment": "saj mene je malo praskalo po grlu, malo hripav glas. Vro\u010dine nisem imel. In nisem \u0161el po noben odmerek. To je ta stra\u0161ni virus.",
                "likes": "22"
            },
            {
                "user": "xerces8",
                "date": "2022-03-14 11:13:00",
                "comment": "\"1,75-milijonski \u0160enzen\"\"\u0160enzen, ki ima 17,5 milijona prebivalcev\"Koliko zdaj, no!?",
                "likes": "13"
            },
            {
                "user": "Jones III",
                "date": "",
                "comment": "A na Kitajskem pa je omikron \"smrtonosna\" razli\u010dica, ki zahteva popolni lockdown? A niso tam cepljeni skoraj vsi, zakaj potem panika!? Nerazumna \"ni\u010delna toleranca\" bo jim eksplodirala direktno v obraz.",
                "likes": "54"
            },
            {
                "user": "cyberdyne",
                "date": "2022-03-14 12:13:00",
                "comment": "sem mnenja, da je to vse neke vrste vaja za vsak primer... Vsi tisti ameri\u0161ki bio-laboratoriji okoli rusije in kitajske ti lahko dajo mislit zakaj, \u010desa bi se lahko poslu\u017eili.",
                "likes": "12"
            },
            {
                "user": "IzumiramoMkBBs",
                "date": "2022-03-14 09:45:00",
                "comment": "Zaradi porasta oku\u017eb zaprli 1,75-milijonski \u0160enzen. V Franciji odpravljeni skoraj vsi ukrepi.Kitajske oblasti so zaradi najhuj\u0161ega izbruha oku\u017eb s koronavirusom v zadnjem \u010dasu zaprle mesto \u0160enzen, ki ima 17,5 milijona prebivalcev.Kaj zdaj? Kje je vejica? Vemo, da je Kitajcev veliko in imajo velika mesta,... ",
                "likes": "11"
            },
            {
                "user": "Muaddib900",
                "date": "2022-03-14 12:39:00",
                "comment": "pa ne \u017ee spet dra\u017eit na\u0161e svetovalce v posebni skupini za cepljenje!! komaj \u010dakajo, da spet sebe in stra\u0161ni kovid spravijo na naslovice.",
                "likes": "8"
            },
            {
                "user": "Logika 101",
                "date": "2022-03-14 12:15:00",
                "comment": "Opam, da Obamo zdravijo z remdesivirjem, da se mu slu\u010dajno nezgodi kaj hudega...",
                "likes": "7"
            },
            {
                "user": "RESNICA1977",
                "date": "2022-03-14 09:11:00",
                "comment": "Od izvora do izvora",
                "likes": "7"
            },
            {
                "user": "bato",
                "date": "2022-03-14 13:38:00",
                "comment": "predlagam da sedaj Beovi\u010dka pa Logarca svetujeta Toninu kako iz Ukrajinske vojne vihre, ko \u017ee ni ve\u010d korone, nekaj pa ja morata po\u010deti oz.svetovati",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "melanholik",
                "date": "2022-03-14 13:28:00",
                "comment": "V Franciji od danes ne velja ve\u010d ve\u010dina omejitev za zajezitev novega koronavirusa. Potrdilo o cepljenju, prebolelosti ali negativnem testu je nujno le \u0161e za obisk domov za starej\u0161e in zdravstvenih ustanov. Maske pa so obvezne le \u0161e v javnem prometu.Kako pa kaj Slovenija?",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "vonko",
                "date": "2022-03-14 14:01:00",
                "comment": "Raziskave ne potrjujejo, da bi bili pri omikronu simptomi cepljenih in necepljenih razli\u010dni. Res pa je, da cepiva ne manjka in ga je dobro prodati, \u010de si proizvajalec, trgovec, ima\u0161 firmo, ki ponuja cepljenje....",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "Jones III",
                "date": "",
                "comment": "A na Kitajskem pa je omikron \"smrtonosna\" razli\u010dica, ki zahteva popolni lockdown? A niso tam cepljeni skoraj vsi, zakaj potem panika!? Nerazumna \"ni\u010delna toleranca\" bo jim eksplodirala direktno v obraz.",
                "likes": "54"
            },
            {
                "user": "Branko Er\u010dulj",
                "date": "2022-03-14 13:24:00",
                "comment": "Kitajcem (mi\u0161ljeno: uradni propagadi) ni za verjet. Nikoli ne ve\u0161 kaj je zadaj, niti ne, zakaj so to zapisali.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "bohan1",
                "date": "2022-03-14 13:20:00",
                "comment": "Namerno preusmerjanje pozornosti nazaj na korono... zanimivo, da na lih na kitajskem... ",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "RESNICA1977",
                "date": "",
                "comment": "Od izvora do izvora",
                "likes": "7"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "2022-03-14 09:44:00",
                "comment": "Pa v naslednjih dnevih ali tednih spet v Evropi, upam, da ne bo kak\u0161na huj\u0161a varianta kot je Omikron.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "#lockdown4life",
                "date": "",
                "comment": "\u010ce \u0161e komu ni jasno; pri nas se ukrepi spro\u0161\u010dajo, Kitajci pa \u010dude\u017eno odkrivajo so\u010dasno porast in zapirajo nek minimalen del\u010dek dr\u017eave kao. Logika je pa glejte nas in delajte isto. \u010cez par tednov bodo \u017ee (kao) na 0 oku\u017eb, potem pa bodo te lockdowne spet prodajali zahodu kot re\u0161itev. \u017de videno.",
                "likes": "23"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "2022-03-14 11:37:00",
                "comment": "Njihov \"minimalni del\u010dek dr\u017eave\" je za osem Slovenij.",
                "likes": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "url": "https://www.rtvslo.si/sport/zimski-sporti/dvojna-zmaga-ursa-bogataj-pred-niko-kriznar/615488",
        "author": "To. G.",
        "datetime_published": "2022-03-12 14:13:00",
        "title": "Zimski \u0161porti",
        "subtitle": "Veliki kristalni globus uradno Avstrijki Mariti Kramer",
        "headline": "Ur\u0161a Bogataj in Nika Kri\u017enar sta veliki zmagovalki sobotne tekme v Oberhofu, saj sta v finalu samo \u0161e potrdili uvrstitvi iz prve serije. Uspeh Slovenk sta s 5. mestom dopolnili Ema Klinec in Nika Prevc, ki je bila 11.",
        "content": "S skokom, dolgim kar 98 metrov, je po prvi seriji vodila Ur\u0161a Bogataj, a zgolj pol to\u010dke pred najbolj\u0161o prijateljico Niko Kri\u017enar. V finalu je Nika Kri\u017enar s skokom, dolgim 95,5 metra, zanesljivo prevzela vodstvo pred Katharino Althaus, ki je bila tretja \u017ee po prvem skoku. Zatem je olimpijska prvakinja Ur\u0161a Bogataj z daljavo dneva 98,5 m osvojila novo zmago \u2013 po Hinzenbachu drugo v svetovnem pokalu, niz izjemnih uvrstitev pa se je za\u010del z olimpijskim zlatom v Pekingu tako na posami\u010dni tekmi kot tekmi me\u0161anih ekip. Uspe\u0161no je ob vrnitvi v reprezentanco nastopila tudi Ema Klinec (118,1), ki si je po polovici tekme delila \u010detrto mesto, na koncu pa je bila peta, saj jo je z dobrim drugim skokom prehitela japonska veteranka Sara Takana\u0161i. Mlada Nika Prevc je bila po prvi seriji na devetem mestu, z nekaj kraj\u0161im drugim skokom pa je na koncu zasedla 11. mesto. Presenetljivo je v Oberhofu brez to\u010dk ostala tretja iz kvalifikacij \u0160pela Rogelj (73,7 to\u010dke), ki je z 31. mestom za las izgubila finale, brez nastopa v drugi seriji pa je ostala tudi Jerneja Brecl (58,8), ki je bila 38. Po odpovedi dveh ruskih prizori\u0161\u010d v Ni\u017enem Tagilu in \u010cajkovskem ter dejstvu, da pri Mednarodni smu\u010darski zvezi (FIS) niso na\u0161li nadomestnega prireditelja, je Oberhof za skakalke postal zadnja postojanka sezone. V nedeljo tako sledi \u0161e zadnja, 19. posami\u010dna tekma za skakalke. Tudi zato je Avstrijka Marita Kramer (233,2) s tokratnim \u0161estim mestom \u017ee osvojila veliki kristalni globus za skupno zmago v sezoni 2021/22. Na Nizozemskem rojena skakalka ima pred zadnjo tekmo zime neulovljivih 155 to\u010dk prednosti. Marita Kramer je sicer zaradi koronske oku\u017ebe ostala brez olimpijskih iger v Pekingu. Zato pa je 20-letna Salzbur\u017eanka v sezoni slavila sedem zmag in s skupnim zbirom 1266 to\u010dk tekmo pred koncem na vrhu svetovnega pokala nasledila Niko Kri\u017enar, ki je lani osvojila veliki kristalni globus. Ta ima na skupno drugem mestu pred zadnjo tekmo sezone 1111 to\u010dk, tretjeuvr\u0161\u010dena Ur\u0161a Bogataj pa 1051. V najbolj\u0161i deseterici je \u0161e Ema Klinec (620) na sedmem mestu. \"Mi smo tako dobro pripravljeni, da smo zdr\u017eali sezono do konca. Kljub te\u017eki, \u0161okantni sezoni z vrhuncem na olimpijskih igrah, te\u017eavah s korono ... Nekako smo zdr\u017eali in zdaj na tekmah pridno pobiramo, kar je na\u0161e, ker smo pa\u010d bolj\u0161i od konkurence. \u017dal je bila danes res te\u017eka tekma, da je bilo nekaj '\u017ertev', med njimi tudi na\u0161i tekmovalki. \u0160pela Rogelj je bila tretja v kvalifikacijah, tretja v poskusni seriji, nato pa je imela smolo na tekmi. In v\u010deraj na treningu in danes v poskusni seriji smo dokazali, da so dosegljive celo trojne stopni\u010dke,\" je za STA povedal glavni trener skakalk Zoran Zupan\u010di\u010d. Slovenke imajo pred zadnjo tekmo sezone kar 558 to\u010dk prednosti pred Avstrijkami. \"Kljub temu smo danes osvojili izjemen ekipni uspeh, jutri pa dvignemo \u0161e najve\u010djo trofejo, kar jih obstaja. To je zmaga v pokalu narodov. Prva, ki bo kadar koli pri\u0161la v Slovenijo,\" se zadnje tekme sezone veseli Zupan\u010di\u010d, ki pa dodaja, da bo za celotno ekipo jutri zelo \u010dustven dan, saj bo kariero kon\u010dala pionirka \u017eenskih skokov v Sloveniji, \u0160pela Rogelj. V nedeljo bo ob 14.45 na istem prizori\u0161\u010du \u0161e finalno dejanje sezone 2021/22. Kon\u010dni vrstni red: Po prvi seriji: ",
        "tags": [
            "smu\u010darski skoki",
            "Ema Klinec",
            "Ur\u0161a Bogataj",
            "Nika Kri\u017enar"
        ],
        "total_comments": 31,
        "comments": [
            {
                "user": "wintersports",
                "date": "2022-03-12 14:47:00",
                "comment": "Nika Prevc samo v eni sezoni prehitela \u0160pelo in Jernejo. Nor talent!",
                "likes": "14"
            },
            {
                "user": "the_muri",
                "date": "",
                "comment": "a ni bila ena dvojna zmaga z Emo? ",
                "likes": "1"
            },
            {
                "user": "Brucko",
                "date": "2022-03-12 15:08:00",
                "comment": "2x sta zamagali Ur\u0161a in Nika in 1x ema in Ur\u0161a. Sicer pa so na\u0161e samo letos dobile 6 tekem in seveda \u0161e Ur\u0161a na OI. In imajo kar 22 stopni\u010dk letos in \u0161e 2x na stopni\u010dkah na OI. In potem so tu \u0161e zmage na mix tekmah 3x letos in tretje mesto iz edine \u017eenske ekipne tekme.Punce so tudi teoreti\u010dno \u017ee osvojile OOKAL NARODOV. Res \u010destitke vsem....",
                "likes": "13"
            },
            {
                "user": "Ples",
                "date": "2022-03-12 14:59:00",
                "comment": "Tri dvojne zmage v SP, res sta besti\u010dki ;)",
                "likes": "13"
            },
            {
                "user": "fanica28",
                "date": "2022-03-12 15:09:00",
                "comment": "Po\u010dasi mi zmanjkuje pohval...VRHUNSKO U\u0160KA, NIKA!",
                "likes": "7"
            },
            {
                "user": "wintersports",
                "date": "2022-03-12 14:58:00",
                "comment": "Bravoo orlicee",
                "likes": "7"
            },
            {
                "user": "iztrd",
                "date": "2022-03-12 14:34:00",
                "comment": "Sicer je pa smu\u010danje \u0161e vedno \"bog in batina\" in dobiva prednost pri prena\u0161anju, tudi \u010de na\u0161e stopni\u010dke lahko samo sanjajo. Pri skokih pa redno na stopni\u010dka, tokrat morda vendarle celo dvojno zmago ...",
                "likes": "7"
            },
            {
                "user": "Ples",
                "date": "2022-03-12 14:58:00",
                "comment": "Nora Ur\u0161a!!!!  Bravo bravo, bravo punce! ",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "taja.taja",
                "date": "2022-03-12 14:58:00",
                "comment": "Bravo Ur\u0161a, Bravo Nika \ud83d\udc4d\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f!!!!",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "Ml\u016160",
                "date": "2022-03-12 15:02:00",
                "comment": "Pun\u010di, ostajam brez besed. Bravo! \ud83e\udd47\ud83e\udd48\ud83c\uddf8\ud83c\uddee",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "epeh",
                "date": "2022-03-12 15:00:00",
                "comment": "\u0160koda, da ni bilo \u0161e kak\u0161ne tekme. Sicer odli\u010dna Marita, bi morda lahko bila premagana za veliki kristalni globus.  Vseeno, \u010destitke tudi Mariti; obli\u017e za OI.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "Brucko",
                "date": "2022-03-12 14:57:00",
                "comment": "Ur\u0161a in Nika, dame in gospodje......",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "moonrado",
                "date": "",
                "comment": "Bravo Sovice, noro! \ud83d\udc4d\ud83c\uddf8\ud83c\uddee\u0160koda, ker je sezone skoraj konec\u2026;)",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "epeh",
                "date": "2022-03-12 14:24:00",
                "comment": "Hi, toliko \u0161portnih dogodkov, da sploh nimamo \u010dasa vse komentirati. Nika Kri\u017enar je v naslovu hkrati na 2. in 9. mestu. :)",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "mozicl",
                "date": "2022-03-12 14:23:00",
                "comment": "Ema Klinec si deli \u010detrto mesto, ekipni uspeh pa na 9. mestu po prvi seriji dopolnjuje Nika Kri\u017enar. a sta dve Kri\u017enarjevi v ekipi? \ud83d\ude02",
                "likes": "4"
            },
            {
                "user": "PeVe",
                "date": "2022-03-12 14:22:00",
                "comment": "In si ne zaslu\u017eijo prenosa?",
                "likes": "4"
            },
            {
                "user": "OldRosy",
                "date": "2022-03-12 16:29:00",
                "comment": "Bravo pupe! Spet sami prese\u017eki \ud83d\ude0a 1,2, 5 in 11. \u0160koda, da se je Niki malo ponesre\u010dil drugi skok, pa vseeno odli\u010dno tudi ona. Res \u0161koda za tisto Ur\u0161ino diskvalifikacijo, sicer bi se ta vikend \u0161e lahko borila za globus. Zdaj pa naj \u0161e fantje uspe\u0161no poletijo do stopni\u010dk.",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "tifoz",
                "date": "2022-03-12 15:04:00",
                "comment": "Ma cestitke nasim sovicam.Poezijaaaa ",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "iztrd",
                "date": "2022-03-12 14:32:00",
                "comment": "Nika, ti ne ve\u0161, kako me mika, pravi stari komad. Preve\u010d je Nik zadnje \u010dase, pa se piscem dogaja me\u0161anje le-teh. Podobno bo, ko bo vsak drugi Luka ...",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "Pikaizsela",
                "date": "2022-03-12 14:25:00",
                "comment": "A je Nika Kri\u017enar  kloniranja, na vrhu in na 9.mestu?????",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "Sva",
                "date": "2022-03-12 15:19:00",
                "comment": "Carice.... celado dol\ud83d\ude4c Cestitke \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "Brucko",
                "date": "",
                "comment": "2x sta zamagali Ur\u0161a in Nika in 1x ema in Ur\u0161a. Sicer pa so na\u0161e samo letos dobile 6 tekem in seveda \u0161e Ur\u0161a na OI. In imajo kar 22 stopni\u010dk letos in \u0161e 2x na stopni\u010dkah na OI. In potem so tu \u0161e zmage na mix tekmah 3x letos in tretje mesto iz edine \u017eenske ekipne tekme.Punce so tudi teoreti\u010dno \u017ee osvojile OOKAL NARODOV. Res \u010destitke vsem....",
                "likes": "13"
            },
            {
                "user": "Ples",
                "date": "2022-03-12 15:13:00",
                "comment": "uf, bravo za statistiko, hvala",
                "likes": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "url": "https://www.rtvslo.si/svet/iz-kitajske-porocajo-o-najvecjem-dnevnem-porastu-okuzb-s-koronavirusom/615473",
        "author": "B. V.",
        "datetime_published": "2022-03-12 12:34:00",
        "title": "Svet",
        "subtitle": "V Srbiji odpravili omejitve",
        "headline": "Kitajska poro\u010da o najve\u010djem dnevnem porastu oku\u017eb z novim koronavirusom v dr\u017eavi po prvem izbruhu v Vuhanu pred ve\u010d kot dvema letoma. Kitajska nacionalna zdravstvena komisija je namre\u010d potrdila 1524 primerov.",
        "content": "Od tega jih je pribli\u017eno dve tretjini asimptomatskih, poro\u010da nem\u0161ka tiskovna agencija DPA. V mestu \u010cang\u010dun na severovzhodu Kitajske so v petek uvedli popolno zaprtje, potem ko so tam odkrili ve\u010d sto oku\u017eb z novim koronavirusom. Uvedli so tudi stroga pravila glede zapu\u0161\u010danja domov, vseh devet milijonov prebivalcev pa bodo tudi testirali. Po prvem izbruhu v Vuhanu v za\u010detku leta 2020 je Kitajska sledila politiki ni\u010delne tolerance glede covida-19, oblasti pa so hitro sprejele stroge ukrepe. V zadnjih dveh letih so morebitne nove izbruhe prepre\u010devali predvsem z mno\u017ei\u010dnim testiranjem in strogimi omejitvami javnega \u017eivljenja. Odkar je bila januarja letos na Kitajskem prvi\u010d potrjena zelo nalezljiva koronavirusna razli\u010dica omikron, pa zdravstveni strokovnjaki ocenjujejo, da tovrstna stroga omejitvena politika ni ve\u010d vzdr\u017ena. V Srbiji so z dana\u0161njim dnem odpravili covidna potrdila in tudi vse omejitve glede \u0161tevila ljudi v zaprtih prostorih, poro\u010dajo srbski mediji. To med drugim pomeni, da lahko vsi kinematografi in gledali\u0161\u010da znova delujejo tako kot pred pandemijo, za vstop v gostinske lokale pa ljudje tudi zve\u010der ne potrebujejo ve\u010d nobenih potrdil. Odlo\u010ditev kriznega \u0161taba sledi izbolj\u0161anju epidemiolo\u0161kih razmer v dr\u017eavi. Dnevno \u0161tevilo novih oku\u017eb in smrti zaradi covida-19 namre\u010d pada, situacija v bolni\u0161nicah pa se normalizira. Z dana\u0161njim dnem tako v veljavi v Srbiji ostajata le \u0161e priporo\u010dilo za uporabo za\u0161\u010ditnih mask v zaprtih prostorih, sedemdnevna karantena ter omejitve v mednarodnem prometu, natan\u010dneje, obvezno potrdilo PCT (cepljen, prebolel, testiran) je zahtevano ob vstopu v dr\u017eavo. ",
        "tags": [
            "Novi koronavirus",
            "Kitajska",
            "Srbija"
        ],
        "total_comments": 3,
        "comments": [
            {
                "user": "zeuss.deuss",
                "date": "2022-03-12 13:06:00",
                "comment": "Saj to je jasno . Kitajci so z obveznim cepljenjem in karantenami prvi ki bodo ob\u010dutili kaj to prinese . To je bil  neke vrste ,,kitajski zid,, ki dolgoro\u010dno ne prinese pri respiratorni9h boleznih ni\u010desar ampak zgolj pogubo na  dalj\u0161i rok . Vsi pametni vedo , da je normalna za\u0161\u0107ita naravna preku\u017eenost . Tu so Kitajci udarili mimo ... ",
                "likes": "11"
            },
            {
                "user": "filbert",
                "date": "2022-03-13 14:27:00",
                "comment": "Pri koliko testiranih so v tem casu odkrili asimptomatsko gripo?Mimogrede, da postavimo stvari v perspektivo, 1524 pozitivnih na Kitajskem je tako kot 2 pozitivna v Sloveniji, od katerih bi bil vsaj en ali pa oba asimptomatska.",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "Jan7",
                "date": "2022-03-13 20:09:00",
                "comment": "A tega nebo nikoli konec??",
                "likes": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "url": "https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/v-petek-potrjenih-2257-okuzb-z-novim-koronavirusom-umrlo-pet-bolnikov-s-covidom-19/615456",
        "author": "M. Z.",
        "datetime_published": "2022-03-12 10:15:00",
        "title": "Novi koronavirus",
        "subtitle": "Na navadnih oddelkih zaradi covida-19 hospitaliziranih 169 bolnikov, na intenzivnih oddelkih 69",
        "headline": "V petek je bilo ob 1762 PCR-testih in 12.605 hitrih antigenskih testih potrjenih 2257 oku\u017eb z novim koronavirusom. Pove\u010duje se tako 7-dnevno povpre\u010dje potrjenih oku\u017eb kot 14-dnevna incidenca potrjenih primerov na 100 tiso\u010d prebivalcev.",
        "content": "\u0160tevilo potrjenih oku\u017eb glede na podatke NIJZ-ja nara\u0161\u010da. V petek je bilo potrjenih 2257 primerov, kar je 421 ve\u010d kot pred tednom dni (1836 oku\u017eb, 1565 PCR-testov, 11.568 HAG-testov) in 473 ve\u010d kot v petek pred dvema tednoma (1784 oku\u017eb, 1729 PCR-testov in 13.151 HAG-testov). Sedemdnevno povpre\u010dje potrjenih primerov trenutno zna\u0161a 1949, kar je 60 ve\u010d kot dan prej. \u0160tevilo potrjenih primerov v zadnjih 14 dneh na 100 tiso\u010d prebivalcev pa se je povi\u0161alo za 22 in po zadnjih podatkih zna\u0161a 1199. Po podatkih ministrstva za zdravje je na navadnih oddelkih zaradi covida-19 hospitaliziranih 169 bolnikov, na intenzivnih oddelkih pa 69. Na navadnih oddelkih so tako zaradi covida-19 hospitalizirani trije bolniki manj kot dan prej, na intenzivnih oddelkih pa je zaradi covida-19 hospitaliziran en bolnik ve\u010d kot dan prej. Skupno \u0161tevilo hospitaliziranih s potrjeno oku\u017ebo je sicer 393, kar je 12 manj kot dan prej. V petek je umrlo pet bolnikov s potrjeno koronavirusno oku\u017ebo. Po podatkih NIJZ-ja je enim odmerkom cepiva proti covidu-19 cepljenih 1.264.205 ljudi, z vsemi odmerki pa 1.219.359. ",
        "tags": [
            "novi koronavirus",
            "covid-19",
            "oku\u017ebe"
        ],
        "total_comments": 30,
        "comments": [
            {
                "user": "PONOS",
                "date": "2022-03-12 11:05:00",
                "comment": "Kdaj boste objavili 9 strani stranskih u\u010dinkov Pfiterja?Zdravniki niso seznanjeni z njimi...",
                "likes": "51"
            },
            {
                "user": "birba",
                "date": "",
                "comment": "Opustitev osnovnih epidemiolo\u0161kih ukrepov, pustovanja/zabave ka\u017eejo svojo mo\u010d.",
                "likes": "10"
            },
            {
                "user": "prvomajskasmuka",
                "date": "2022-03-12 11:21:00",
                "comment": "Ja, kar veliko ljudi je prehlajenih. ",
                "likes": "42"
            },
            {
                "user": "birba",
                "date": "",
                "comment": "Opustitev osnovnih epidemiolo\u0161kih ukrepov, pustovanja/zabave ka\u017eejo svojo mo\u010d.",
                "likes": "10"
            },
            {
                "user": "ms-dante",
                "date": "2022-03-12 11:29:00",
                "comment": "hvala bogu, preku\u017eenost nara\u0161\u010da",
                "likes": "32"
            },
            {
                "user": "gajabrigita",
                "date": "2022-03-12 11:22:00",
                "comment": "Virus je bil, virus \u0161e bo, ko tebe in mene na svet' ve\u010d ne ne bo. (prosto po ljudski pesmi)",
                "likes": "32"
            },
            {
                "user": "birba",
                "date": "",
                "comment": "Opustitev osnovnih epidemiolo\u0161kih ukrepov, pustovanja/zabave ka\u017eejo svojo mo\u010d.",
                "likes": "10"
            },
            {
                "user": "Zelezna kobila",
                "date": "2022-03-12 12:02:00",
                "comment": "Kon\u010dno, saj je skrajni \u010das, da ta virus za\u010dnemo obravnavati enako kot vse druge viruse in bakterije, se pravi, da ne razmi\u0161ljamo o njem, ampak - tako kot je najbolj naravno - normalno \u017eivimo naprej v tem svetu mikroorganizmov; prav zato tudi imamo imunski sistem",
                "likes": "30"
            },
            {
                "user": "birba",
                "date": "",
                "comment": "Opustitev osnovnih epidemiolo\u0161kih ukrepov, pustovanja/zabave ka\u017eejo svojo mo\u010d.",
                "likes": "10"
            },
            {
                "user": "Pisuka",
                "date": "2022-03-12 13:06:00",
                "comment": "No ja, \u010de smo pre\u017eiveli 23.000 tiso\u010d oku\u017eb dnevno, jih bomo tudi desetkrat manj.",
                "likes": "25"
            },
            {
                "user": "Ples",
                "date": "2022-03-12 13:01:00",
                "comment": "Meni je vse to tako \u010dudno ... A vlada ve\u010d ne objavlja grafov, strokovna skupina ne obstaja ve\u010d? Kar \u010dez no\u010d in brez vsake besede. Saj ne mislim, da bi moral biti spet prelet letal, ampak vseeno, iz ene skrajnosti v drugo.",
                "likes": "23"
            },
            {
                "user": "Souljah",
                "date": "2022-03-12 13:44:00",
                "comment": "Da se ne boste prezgodaj veselili: Kacin je v neki tv pogovorni oddaji dejal, da se \"ONI\" \u0161e vedno pripravljajo in organizirajo da bodo precepili 100%  svetovnega prebivalstva. Nevem sicer koga je mislil ko je rekel \"MI se pripravljamo da bomo cepili 100% vsega prebivalstva\" - aje to mislil MI kot Slovenijo? Tko da jeseni spet pri\u010dakujte novo poglavje v koronapsihozi.",
                "likes": "20"
            },
            {
                "user": "PONOS",
                "date": "",
                "comment": "Kdaj boste objavili 9 strani stranskih u\u010dinkov Pfiterja?Zdravniki niso seznanjeni z njimi...",
                "likes": "51"
            },
            {
                "user": "birba",
                "date": "2022-03-12 12:25:00",
                "comment": "... pa \u0161e 7 strani Moderne, 10 Sputnika,...Veliko stranskih u\u010dinkov je, ki pa jih \"stroka\" ne priznava - pa\u010d nobenemu ne smrdi denar farmacevtskih konglomeratov, da so tiho.",
                "likes": "19"
            },
            {
                "user": "Ples",
                "date": "",
                "comment": "Meni je vse to tako \u010dudno ... A vlada ve\u010d ne objavlja grafov, strokovna skupina ne obstaja ve\u010d? Kar \u010dez no\u010d in brez vsake besede. Saj ne mislim, da bi moral biti spet prelet letal, ampak vseeno, iz ene skrajnosti v drugo.",
                "likes": "23"
            },
            {
                "user": "Tomaz25",
                "date": "2022-03-12 16:01:00",
                "comment": "Izkoristili so Ukrajino in se vsi prav lepo potiho odplazili pre\u0161tevati nagrabljene denarce v upanju, da se bo narod ukvarjal z Ukrajino in pozabil na njihove rabote zadnjih dveh let.",
                "likes": "18"
            },
            {
                "user": "sonce12",
                "date": "2022-03-12 14:55:00",
                "comment": "\u010cez no\u010d smo ukinili vse in vse deluje ne govori se o ni\u010demer ve\u010d. Jeseni pa spet vse na glavo in cepljenje kot po teko\u010dem traku. ",
                "likes": "17"
            },
            {
                "user": "Ples",
                "date": "",
                "comment": "Meni je vse to tako \u010dudno ... A vlada ve\u010d ne objavlja grafov, strokovna skupina ne obstaja ve\u010d? Kar \u010dez no\u010d in brez vsake besede. Saj ne mislim, da bi moral biti spet prelet letal, ampak vseeno, iz ene skrajnosti v drugo.",
                "likes": "23"
            },
            {
                "user": "HOR",
                "date": "2022-03-12 17:40:00",
                "comment": "Zdaj se eksploatira vojna Ukrajini in pretiravanje z rusko nevarnostjo, pretiravanje s korona nevarnostjo in tozadevnimi pretiranimi ukrepi pa verjetno pride na vrsto spet jeseni...",
                "likes": "15"
            },
            {
                "user": "giannis",
                "date": "2022-03-12 12:43:00",
                "comment": "U\u017eivajte dokler lahko. Tisti kateri misli, da bo trenutna \"svoboda\" ostala si me\u010de pesek v o\u010di. ",
                "likes": "13"
            },
            {
                "user": "maliekran",
                "date": "2022-03-12 13:30:00",
                "comment": "0/5 Obdukcij. \u010ce se motim, me novinarji prosim popravite in zraven povejte kaj vse so ugotovili pri teh osebah. Bo \u0161lo?",
                "likes": "10"
            },
            {
                "user": "birba",
                "date": "2022-03-12 10:31:00",
                "comment": "Opustitev osnovnih epidemiolo\u0161kih ukrepov, pustovanja/zabave ka\u017eejo svojo mo\u010d.",
                "likes": "10"
            },
            {
                "user": "HOR",
                "date": "2022-03-12 17:44:00",
                "comment": "Kdaj se bo opravila resna strokovna neodvisna revizija  ukrepov in ravnanja odgovornih v pandemiji...!? Je namre\u010d zelo potrebna...!",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "markym",
                "date": "",
                "comment": "koliko pa je mi\u0161ljenih kot vseh odmerkov?",
                "likes": "0"
            },
            {
                "user": "stranputica",
                "date": "2022-03-12 16:35:00",
                "comment": "Cca. 15 odmerkov. Baje da je naro\u010denih 10 milijard doz genske terapije za EU",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "birba",
                "date": "",
                "comment": "Opustitev osnovnih epidemiolo\u0161kih ukrepov, pustovanja/zabave ka\u017eejo svojo mo\u010d.",
                "likes": "10"
            },
            {
                "user": "cvirn1",
                "date": "2022-03-12 13:41:00",
                "comment": "Ja ja. Grozna mo\u010d.",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "johann",
                "date": "",
                "comment": "Spro\u0161\u010danje ukrepov \u017ee daje rezultatu.",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "PutinovVlado",
                "date": "2022-03-12 12:08:00",
                "comment": "Ukrepi ali ne, virus gre svojo pot.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "stranputica",
                "date": "",
                "comment": "Cca. 15 odmerkov. Baje da je naro\u010denih 10 milijard doz genske terapije za EU",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "HOR",
                "date": "2022-03-12 17:42:00",
                "comment": "Kljub fiaskotu kovid cepiv proti omikronu za zdravo mlaj\u0161o populacijo...!?",
                "likes": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "url": "https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/v-cetrtek-potrjenih-2225-okuzb-umrlo-pet-bolnikov/615326",
        "author": "G. C.",
        "datetime_published": "2022-03-11 09:39:00",
        "title": "Novi koronavirus",
        "subtitle": "V dr\u017eavi 25.000 aktivnih primerov",
        "headline": "Po 1666 PCR-testih in 9991 hitrih antigenskih testih so v \u010detrtek potrdili 2225 oku\u017eb z novim koronavirusom. V dr\u017eavi je po podatkih NIJZ-ja aktivnih 25.000 oku\u017eb, kar je 306 ve\u010d kot dan prej.",
        "content": "V \u010detrtek so potrdili 80 oku\u017eb manj kot dan prej, v primerjavi z preteklim \u010detrtkom pa so jih ta \u010detrtek potrdili 363 ve\u010d. Na navadnih oddelkih bolni\u0161nic je zaradi covida-19 hospitaliziranih 172 bolnikov, intenzivno nego jih potrebuje 68. Skupno \u0161tevilo hospitaliziranih bolnikov, pri katerih je potrjena oku\u017eba, je sicer trenutno 405, od tega jih ima 165 covid-19 kot pridru\u017eeno bolezen. S covidom-19 je umrlo pet bolnikov. Sedemdnevno povpre\u010dje potrjenih primerov trenutno zna\u0161a 1889, kar je 32 ve\u010d kot dan prej. Za devet pa se je zvi\u0161alo \u0161tevilo potrjenih primerov v zadnjih 14 dneh na 100.000 prebivalcev, ki zdaj zna\u0161a 1177. ",
        "tags": [
            "novi koronavirus",
            "covid-19",
            "oku\u017ebe"
        ],
        "total_comments": 4,
        "comments": [
            {
                "user": "Binder Dandet",
                "date": "2022-03-11 10:52:00",
                "comment": "Od ponedeljka do danes je v bolnici padlo \u0161tevilo covid hospitaliziranih iz 276 na 240, na intenzivni iz 80 na 77. Mislim, da \u010dez 14 dni ne bo porasta v bolnicah in samo to je pomembno. ",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "citizen",
                "date": "2022-03-11 18:09:00",
                "comment": "Zanimivo lani ob takih \u0161tevilkah smo bili na robu prepada, danes pa zdravnike po\u0161iljamo v tujino.hmmm",
                "likes": "4"
            },
            {
                "user": "hatmanbaq",
                "date": "2022-03-11 10:48:00",
                "comment": "Kot drobna zanimivost, do danes je, po podatkih Covid Sledilnika, skladi\u0161\u010de zapustilo 10 doz cepiva Novavax.",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "hatmanbaq",
                "date": "2022-03-11 14:56:00",
                "comment": "Sosednje dr\u017eave:Drzava\u00a0\u00a0\u00a0Potrjeni_vcerajItalija\u00a0\u00a0\u00a055156Avstrija\u00a0\u00a0\u00a049432Madzarska\u00a0\u00a0\u00a02377Hrvaska\u00a0\u00a0\u00a01728TOP 5 Balkan in JV Evropa:Drzava\u00a0\u00a0\u00a0Potrjeni_vcerajGrcija\u00a0\u00a0\u00a021863Romunija\u00a0\u00a0\u00a03565Srbija\u00a0\u00a0\u00a02139Hrvaska\u00a0\u00a0\u00a01728Bolgarija\u00a0\u00a0\u00a01693TOP 5 Evropa:Drzava\u00a0\u00a0\u00a0Potrjeni_vcerajNemcija\u00a0\u00a0\u00a0225557VB\u00a0\u00a0\u00a084092Nizozemska\u00a0\u00a0\u00a074518Francija\u00a0\u00a0\u00a069046Italija\u00a0\u00a0\u00a055156TOP 5 Svet:Drzava\u00a0\u00a0\u00a0Potrjeni_vcerajKorea, South\u00a0\u00a0\u00a0282976Germany\u00a0\u00a0\u00a0225557Vietnam\u00a0\u00a0\u00a0218459United Kingdom\u00a0\u00a0\u00a084092Netherlands\u00a0\u00a0\u00a074518Cepi se in uporabljaj #OstaniZdrav (z dnevnikom vred)Za\u010dasen podatek \u0161tevila vnesenih TAN kod v aplikacijo: 5614:56Pregled gibanja trednov umrlih in precepljenosti s po\u017eivitvenim odmerkom:SI in sosednje dr\u017eave (26.1.22 - 10.3.22) - Z DELE\u017dI BA.2:ibb.co/tB1WNpNSI in skandinavske dr\u017eave (26.1.22 - 10.3.22):ibb.co/4NTTdrXSI in FR, PR, ES, UK, JA (26.1.22 - 10.3.22):ibb.co/BKGP95L",
                "likes": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "url": "https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/v-sredo-potrjenih-2305-okuzb-skoraj-500-vec-kot-pred-tednom-dni/615195",
        "author": "G. C.",
        "datetime_published": "2022-03-10 09:58:00",
        "title": "Novi koronavirus",
        "subtitle": "S covidom-19 je umrlo 6 bolnikov",
        "headline": "Po 1865 PCR-testih in 11.943 hitrih antigenskih testih so v sredo potrdili 2305 oku\u017eb z novim koronavirusom. V dr\u017eavi je po podatkih NIJZ-ja aktivnih 24.694 oku\u017eb, kar je 38 manj kot dan prej.",
        "content": " V sredo je \u0161tevilo potrjenih oku\u017eb v primerjavi z dnevom prej naraslo za 123, v primerjavi z minulo sredo pa jih je bilo 482 ve\u010d. Sedemdnevno povpre\u010dje potrjenih primerov trenutno zna\u0161a 1857, kar je 66 ve\u010d kot dan prej. Za tri pa je padlo \u0161tevilo potrjenih primerov v zadnjih 14 dneh na 100.000 prebivalcev, ki zdaj zna\u0161a 1168. Na navadnih oddelkih bolni\u0161nic je zaradi covida-19 hospitaliziranih 249 bolnikov, intenzivno nego jih potrebuje 74. Skupno \u0161tevilo hospitaliziranih bolnikov, pri katerih je potrjena oku\u017eba, je sicer trenutno 421, od tega jih ima 172 covid-19 kot pridru\u017eeno bolezen. S covidom-19 je umrlo \u0161est bolnikov. Klicni center za informacije o novem koronavirusu bo zaradi izbolj\u0161anja epidemiolo\u0161kih razmer ter posledi\u010dno spro\u0161\u010danja ukrepov in velikega upada vpra\u0161anj deloval le \u0161e do petka, je odlo\u010dila vlada. Zagotavljanje informacij v svoji pristojnosti bodo nato prevzela ministrstva in druge institucije prek klicnih centrov ali telefonskih \u0161tevilk. Za informacije v zvezi z aktualnimi ukrepi omejevanja \u0161irjenja virusa, izpolnjevanjem PCT-pogoja, organizacijo cepljenja proti covidu-19 in testiranja je na voljo telefonska \u0161tevilka 01 478 68 48 ministrstva za zdravje. Na vpra\u0161anja o higienskih in epidemiolo\u0161kih priporo\u010dilih, digitalnem covidnem potrdilu ter strokovnih vpra\u0161anjih v zvezi s cepljenjem pa bodo odgovarjali na Nacionalnem in\u0161titutu za javno zdravje na telefonski \u0161tevilki 01 244 17 29. Za konzularne zadeve je na voljo telefonska \u0161tevilka ministrstva za zunanje zadeve 01 478 23 05. Aktualne informacije o novem koronavirusu so na voljo tudi na spletnih straneh www.gov.si/koronavirus in www.nijz.si, so sporo\u010dili seji vlade. Klicni center je deloval dve leti, od 9. marca 2020 do 11. marca 2022 z dvema kraj\u0161ima prekinitvama. V 441 dneh delovanja je zagotovil odgovore ve\u010d kot 379.000 klicateljem, oziroma je odgovoril v povpre\u010dju na 860 klicev dnevno. Najve\u010d klicev je bilo v \u010dasu zaostrovanja in spro\u0161\u010danja ukrepov za zajezitev \u0161irjenja novega koronavirusa. ",
        "tags": [
            "novi koronavirus",
            "covid-19",
            "oku\u017ebe"
        ],
        "total_comments": 33,
        "comments": [
            {
                "user": "Micek-52",
                "date": "",
                "comment": "Zgleda da bo omicron plato vi\u0161ji od dosedanjih pri originalnem in alfa sevu.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "Pleasedotell",
                "date": "2022-03-10 11:04:00",
                "comment": "O\u010ditno bo plato res vi\u0161ji, bolnice so polne. \u0160e dobro, da je toliko ljudi cepljenih, ne?Se bo treba odlo\u010diti, kaj je res.",
                "likes": "32"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "",
                "comment": "\u017dal \u0161tevilo oku\u017eb spet raste.",
                "likes": "11"
            },
            {
                "user": "ferus",
                "date": "2022-03-10 11:05:00",
                "comment": "Normalno, saj je trenutni porast oku\u017eenih ob sprostitvi ukrepov pri\u010dakovan",
                "likes": "20"
            },
            {
                "user": "krena",
                "date": "",
                "comment": "Odprli ste \u0161ole in fakultete. Vsi se obna\u0161ajo, kot da nikoli ni ni\u010d bilo. Kakorkoli \u017ee, so verjetno maske precej brez efekta, so vsaj neka zavora. Trenutno je razpu\u0161\u010deno vse.",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "Pleasedotell",
                "date": "2022-03-10 15:15:00",
                "comment": "Vse razpu\u0161\u010deno, bolnice pa polne, ne?Kaj to\u010dno te moti, da je vse \"razpu\u0161\u010deno\"?",
                "likes": "12"
            },
            {
                "user": "glasrazuma",
                "date": "2022-03-10 10:20:00",
                "comment": "Spet gor. Po\u010dasi a vztrajno. O\u010ditno se podalj\u0161uje tudi \u010das kolikor ostanejo bolniki v bolnicah, bojim se, da bo tudi ve\u010d smrti. Raziskava je pokazala, da ima 30% prebolelih vsaj eno trajno posledico, kar bo imelo dodaten, nezanemarljiv vpliv na javno zdravje, \u010dakalne vrste in izdatke iz javnih blagajn. Opustiti je treba kratkovidnost, potrebna je nadaljna previdnost.",
                "likes": "12"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "2022-03-10 10:28:00",
                "comment": "\u017dal \u0161tevilo oku\u017eb spet raste.",
                "likes": "11"
            },
            {
                "user": "glasrazuma",
                "date": "",
                "comment": "Spet gor. Po\u010dasi a vztrajno. O\u010ditno se podalj\u0161uje tudi \u010das kolikor ostanejo bolniki v bolnicah, bojim se, da bo tudi ve\u010d smrti. Raziskava je pokazala, da ima 30% prebolelih vsaj eno trajno posledico, kar bo imelo dodaten, nezanemarljiv vpliv na javno zdravje, \u010dakalne vrste in izdatke iz javnih blagajn. Opustiti je treba kratkovidnost, potrebna je nadaljna previdnost.",
                "likes": "12"
            },
            {
                "user": "Zden\u010d",
                "date": "2022-03-10 10:35:00",
                "comment": "A je raziskava vezana na alfo, delto ali omikron? Pomemben podatek!",
                "likes": "10"
            },
            {
                "user": "martinsredinski",
                "date": "",
                "comment": "ko jaz gledam \u0161e vsi nosijo maske",
                "likes": "0"
            },
            {
                "user": "melanholik",
                "date": "2022-03-10 12:05:00",
                "comment": "Ja, dr\u017ei. \u017dal. Jaz maske v glavnem ne nosim ve\u010d. \u010ceprav se zavedam, da je to do neke mere nefer do zaposlenih, ki pa jih \u0161e vedno nadlegujejo z njimi.",
                "likes": "9"
            },
            {
                "user": "Kerlc1",
                "date": "2022-03-10 11:19:00",
                "comment": "Zanima me, kdaj bo slovenskim dr\u017eavljanom omogo\u010deno prehajanje meja znotraj EU na podlagi prebolelosti, dokazane s hitrim antigenskim testom. EU je sprejela, da naj bi to veljalo \u017ee s 1. marcem, a pri nas o\u010ditno \u0161e niso pripravili ustreznega EU covid potrdila, ki bi nadomestil tisto, ki velja le v Sloveniji (in je sedaj, ko so ukrepi spro\u0161\u010deni, prakti\u010dno brez pomena - no, ja, razen za obisk zdravnika). O\u010ditno je, da je vnema odgovornih mo\u010dno popustila ... Zanimivo pa je, da je Slovenija ena redkih dr\u017eav, v katero se \u017ee tri tedne lahko vstopa brez PCT-ja ...",
                "likes": "9"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "",
                "comment": "\u017dal \u0161tevilo oku\u017eb spet raste.",
                "likes": "11"
            },
            {
                "user": "Alpski",
                "date": "2022-03-10 13:50:00",
                "comment": "Pozabljate da so bile prej\u0161nji teden pustne zabave...jest sm bil v Cerknici v \u0161otoru...ve\u010d kot 1000 ljudi na kupu...vsi v maskah;-)",
                "likes": "7"
            },
            {
                "user": "Ponedeljkova",
                "date": "",
                "comment": "Na vstop na Hrva\u0161ko je uradno potrebno izpolnjevati PCT pogoj, a na meji Hrvatje tega ne kontrolirajo.Za v Slo ni nobenih pogojev.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "GEORG FI\u0160ER",
                "date": "2022-03-10 15:38:00",
                "comment": "Najlep\u0161a hvala obema. Ra\u010dunam da bodo Hrvati \u010dez kak\u0161en mesec odpravili tudi PCT, o\u010ditno ga ne do\u017eivljajo kot nekaj pomembnega:).",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "PONOS",
                "date": "2022-03-10 15:57:00",
                "comment": "Kaj meni guverner Floride o maskah...Vir:Guardianyoutu.be/_6V-31kSNBY",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "GEORG FI\u0160ER",
                "date": "",
                "comment": "Mogo\u010de kdo ve ali gremo lahko kon\u010dno na Hrva\u0161ko in nazaj brez maltretiranja ali je \u0161e vedno potrebno predo\u010dit kak\u0161na potrdila? Hvala.",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "Ponedeljkova",
                "date": "2022-03-10 14:19:00",
                "comment": "Na vstop na Hrva\u0161ko je uradno potrebno izpolnjevati PCT pogoj, a na meji Hrvatje tega ne kontrolirajo.Za v Slo ni nobenih pogojev.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "Micek-52",
                "date": "2022-03-10 10:15:00",
                "comment": "Zgleda da bo omicron plato vi\u0161ji od dosedanjih pri originalnem in alfa sevu.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "Micek-52",
                "date": "",
                "comment": "Zgleda da bo omicron plato vi\u0161ji od dosedanjih pri originalnem in alfa sevu.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "Joker",
                "date": "2022-03-10 11:25:00",
                "comment": "Pri originalnem sevu se je v tem \u010dasu prvi val \u0161ele za\u010denjal, plato pa je bil poleti na ni\u010dli. Po analogiji z lanskim letom lahko pri\u010dakujemo \u0161e en vrh ob koncu marca in za\u010detku aprila, nato bo \u0161lo pa navzdol. Kje bo plato, je pa te\u017eko re\u010di, verjetno bo nekaj sto oku\u017eb dnevno.",
                "likes": "4"
            },
            {
                "user": "Pleasedotell",
                "date": "",
                "comment": "O\u010ditno bo plato res vi\u0161ji, bolnice so polne. \u0160e dobro, da je toliko ljudi cepljenih, ne?Se bo treba odlo\u010diti, kaj je res.",
                "likes": "32"
            },
            {
                "user": "el_trubar",
                "date": "2022-03-10 16:19:00",
                "comment": "A obstajata samo ti dve mo\u017enosti? Kdo bi si mislil, da je tako preprosto.",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "hatmanbaq",
                "date": "2022-03-10 15:44:00",
                "comment": "Sicer zelo lepo od trgovcev, ki vabijo k nakupovanju in naj se pri njih po\u010dutimo kot doma, ampak nekaterim obiskovalcem bi bilo potrebno omeniti, da \u010disto vsega kar sli\u0161ijo iz reklam pa res ni treba verjeti...\ud83e\udd23Trgovina je javni prostor in v zaprtih javnih prostorih so maske \u0161e vedno obvezne.",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "ferus",
                "date": "",
                "comment": "Normalno, saj je trenutni porast oku\u017eenih ob sprostitvi ukrepov pri\u010dakovan",
                "likes": "20"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "2022-03-10 12:44:00",
                "comment": "Pri tej oku\u017ebi bi bolj previdno uporabljal besedo normalno.",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "krena",
                "date": "2022-03-10 12:14:00",
                "comment": "Odprli ste \u0161ole in fakultete. Vsi se obna\u0161ajo, kot da nikoli ni ni\u010d bilo. Kakorkoli \u017ee, so verjetno maske precej brez efekta, so vsaj neka zavora. Trenutno je razpu\u0161\u010deno vse.",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "GEORG FI\u0160ER",
                "date": "2022-03-10 12:07:00",
                "comment": "Mogo\u010de kdo ve ali gremo lahko kon\u010dno na Hrva\u0161ko in nazaj brez maltretiranja ali je \u0161e vedno potrebno predo\u010dit kak\u0161na potrdila? Hvala.",
                "likes": "2"
            },
            {
                "user": "hatmanbaq",
                "date": "2022-03-10 11:38:00",
                "comment": "Sosednje dr\u017eave:Drzava\u00a0\u00a0\u00a0Potrjeni_vcerajItalija\u00a0\u00a0\u00a060753Avstrija\u00a0\u00a0\u00a030939Madzarska\u00a0\u00a0\u00a01387Hrvaska\u00a0\u00a0\u00a01016TOP 5 Balkan in JV Evropa:Drzava\u00a0\u00a0\u00a0Potrjeni_vcerajGrcija\u00a0\u00a0\u00a023335Romunija\u00a0\u00a0\u00a04176Hrvaska\u00a0\u00a0\u00a02588Srbija\u00a0\u00a0\u00a02377Bolgarija\u00a0\u00a0\u00a01920TOP 5 Evropa:Drzava\u00a0\u00a0\u00a0Potrjeni_vcerajNemcija\u00a0\u00a0\u00a0262785Nizozemska\u00a0\u00a0\u00a074236Francija\u00a0\u00a0\u00a069125VB\u00a0\u00a0\u00a066870Italija\u00a0\u00a0\u00a049815TOP 5 Svet:Drzava\u00a0\u00a0\u00a0Potrjeni_vcerajKorea, South\u00a0\u00a0\u00a0327532Vietnam\u00a0\u00a0\u00a0265163Germany\u00a0\u00a0\u00a0262785Netherlands\u00a0\u00a0\u00a074236France\u00a0\u00a0\u00a069125Cepi se in uporabljaj #OstaniZdrav (z dnevnikom vred)Za\u010dasen podatek \u0161tevila vnesenih TAN kod v aplikacijo: 7111:38Pregled gibanja trednov umrlih in precepljenosti s po\u017eivitvenim odmerkom:SI in sosednje dr\u017eave (19.1.22 - 4.3.22) - Z DELE\u017dI BA.2:ibb.co/qxx9JFdSI in skandinavske dr\u017eave (19.1.22 - 4.3.22):ibb.co/fHp25VFSI in FR, PR, ES, UK, JA (19.1.22 - 4.3.22):ibb.co/4TsBt2j",
                "likes": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "url": "https://www.rtvslo.si/sport/tenis/dokovic-odpovedal-amerisko-turnejo/615177",
        "author": "R. K.",
        "datetime_published": "2022-03-10 07:39:00",
        "title": "Tenis",
        "subtitle": "Ne bo ga niti na turirnju v Miamju",
        "headline": "Novak \u0110okovi\u0107 je tik pred zdajci odpovedal nastop v Indian Wellsu. Nekdanji prvi lopar sveta je bil uvr\u0161\u010den v \u017ereb, a je sporo\u010dil, da v Kaliforniji ne bo nastopil. Vzrok je status necepljenega, zaradi \u010desar ne more potovati v ZDA.",
        "content": "Ko so prireditelji \u0110okovi\u0107a uvrstili v \u017ereb, \u0161e ni bilo jasno, ali bo Srb na turnirju lahko nastopil ali ne. Po predpisih ameri\u0161ke vlade morajo biti vsi potniki, ki niso dr\u017eavljani ZDA in vstopajo v ZDA, polno cepljeni proti covidu-19. \u0110okovi\u0107 je januarja zaradi necepljenosti \u017ee ostal brez nastopa na odprtem prvenstvu Avstralije v Melbournu. \"Vedel sem, da bo malo verjetno, da bi lahko potoval. Potrdili so, da se pravila glede vstopa ne bodo spremenila in to pomeni, da ne bom mogel igrati v ZDA. Sre\u010dno vsem, ki boste igrali,\" je prek Twitterja sporo\u010dil \u0110okovi\u0107, ki je tako ostal tudi brz turnirja v Miamiju. Ta se bo za\u010del po Indian Wellsu. Srbski igralec je dodal, da se pravila ameri\u0161kega centra za nadzor nad nalezljivimi boleznimi (CDC) za vstop v dr\u017eavo ne bodo spremenila, tako da sam ne bi mogel odpotovati na prizori\u0161\u010di tekmovanj. \u0110okovi\u0107 je sicer petkratni zmagovalec Indiana Wellsa, kjer so organizatorji sporo\u010dili, da bo tudi za vstop gledalcev za turnir v kalifornijski pu\u0161\u010davi potrebno dokazilo o popolnem cepljenju proti novemu koronavirusu. Zdaj bo v glavnem \u017erebu \u0110okovi\u0107evo mesto dobil Bolgar Grigor Dimitrov. \u0110okovi\u0107 se bo na igri\u0161\u010da vrnil najverjetneje aprila na pe\u0161\u010denem turnirju v Monte Carlu. ",
        "tags": [
            "Novak \u0110okovi\u0107",
            "ATP",
            "koronavirus"
        ],
        "total_comments": 147,
        "comments": [
            {
                "user": "Kvajzdej",
                "date": "",
                "comment": "Po\u010dasi ga imam dovolj. ",
                "likes": "20"
            },
            {
                "user": "carjevi\u010d",
                "date": "2022-03-10 08:01:00",
                "comment": "Koga briga? Pocasi se bi moral ze vsak zavedati kako neumno pravilo je obvezno cepljenje. Slava Noletu.",
                "likes": "62"
            },
            {
                "user": "SamoRes",
                "date": "2022-03-10 07:43:00",
                "comment": "\u010cestitke za pokon\u010dno dr\u017eo. ",
                "likes": "59"
            },
            {
                "user": "Ples",
                "date": "2022-03-10 08:03:00",
                "comment": "Bravo, Novak. Naj se grejo solit.",
                "likes": "49"
            },
            {
                "user": "el CARTEL",
                "date": "2022-03-10 08:12:00",
                "comment": "prav je,d a je odpovedal - pohvala tudi organizatorjem, da so mu pravo\u010dasno sporo\u010dili (niso zavajali kot na AO).ampak sramota je da smo necepljeni \u0161e vedno drugorazredni dr\u017eavljani, ki se jih mirno diskriminira. covid pa nikomur pod 70 ve\u010d ni nevare lolglejte, nekatere - vklju\u010dno z novakom - pa\u010d ne boste mogli prisili v cepljenje z eksperimentalnimi cepivi... \u010detudi se \u0161e tako trudite",
                "likes": "35"
            },
            {
                "user": "_robespierre_",
                "date": "",
                "comment": "Sedaj bo dobival o\u010ditke, da je bil v \u017erebu in je sedaj zaradi odpovedi precej neuravnote\u017een.Druga\u010de ga pa zaradi neigranja zapu\u0161\u010dajo sponzorji. Lacoste in Peugeot prekinjata sponzorsko pogodbo. Sedaj brez Vajde, brez Peugeota in brez Lacoste.",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "weylakuc",
                "date": "2022-03-10 08:01:00",
                "comment": "Revez kajne? Zgolj na desetine milijonov ima in bo imel; te sponzorji pa vidis kaksni so... Sicer pa zakaj vraga bi se zdaj cepil? Pandemije je konec; ljudje zivimo povsem normalno v momentu ko se je nehala dnevna medijska promocija \u201cpandemije\u201d. ",
                "likes": "30"
            },
            {
                "user": "AndrejH",
                "date": "2022-03-10 07:47:00",
                "comment": "Bom \u0161e enkrat vpra\u0161al, ker pod Covid moderator ni \u017eelel objaviti. Zakaj mediji nala\u0161\u010d bojkotirajo objavo Stahovskega glede izjemne poteze Novaka? Mogo\u010de zato, ker sta v zgodbi izrazito slabo izpadla Rafa in Roger? Pa je Novak Srb, Stahovski pa v spopadu z Rusijo. ",
                "likes": "30"
            },
            {
                "user": "Rde\u010di valjar",
                "date": "2022-03-10 07:48:00",
                "comment": "Ni\u010d hudega. Nih\u010de ga ne pogre\u0161a. ",
                "likes": "28"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "",
                "comment": "Kak\u0161no pokon\u010dno dr\u017eo neki???!!!",
                "likes": "26"
            },
            {
                "user": "el CARTEL",
                "date": "2022-03-10 08:18:00",
                "comment": "seveda je pokon\u010dan dr\u017ea... kaj pa je drugega.previden je kaj daje v telo. iz medicinskih razlogov ne potrebuje cepljenja. pa\u010d ni se pustil posili dr\u017eavi in faramevtski mafiji kot so se nekateri (zaradi po\u010ditnic ali la\u017ei o \"solidarnosti\", ali \u010desa tretjega).",
                "likes": "26"
            },
            {
                "user": "SamoRes",
                "date": "",
                "comment": "\u010cestitke za pokon\u010dno dr\u017eo. ",
                "likes": "59"
            },
            {
                "user": "nochance4u",
                "date": "2022-03-10 08:07:00",
                "comment": "Kak\u0161no pokon\u010dno dr\u017eo neki???!!!",
                "likes": "26"
            },
            {
                "user": "AndrejH",
                "date": "",
                "comment": "Bom \u0161e enkrat vpra\u0161al, ker pod Covid moderator ni \u017eelel objaviti. Zakaj mediji nala\u0161\u010d bojkotirajo objavo Stahovskega glede izjemne poteze Novaka? Mogo\u010de zato, ker sta v zgodbi izrazito slabo izpadla Rafa in Roger? Pa je Novak Srb, Stahovski pa v spopadu z Rusijo. ",
                "likes": "30"
            },
            {
                "user": "carjevi\u010d",
                "date": "2022-03-10 08:03:00",
                "comment": "Objavljajo le, kar odgovarja zahodni propagandi. Zato jim pa ne verjamem veliko. Zalostno da mora clovek iskati druge vire kot pa drzavni medij za realne informacije.",
                "likes": "26"
            },
            {
                "user": "AndrejH",
                "date": "",
                "comment": "Bom \u0161e enkrat vpra\u0161al, ker pod Covid moderator ni \u017eelel objaviti. Zakaj mediji nala\u0161\u010d bojkotirajo objavo Stahovskega glede izjemne poteze Novaka? Mogo\u010de zato, ker sta v zgodbi izrazito slabo izpadla Rafa in Roger? Pa je Novak Srb, Stahovski pa v spopadu z Rusijo. ",
                "likes": "30"
            },
            {
                "user": "arhitektka",
                "date": "2022-03-10 08:13:00",
                "comment": "Zakaj pa bi mediji pisali o tem? Djokovi\u0107 je vpra\u0161al Stahovskega, kako je, ali je na fronti in ponudil pomo\u010d, \u010de jo potrebuje.Zakaj je to nekaj izjemnega?In zakaj naj bi Nadal in Federer zato izpadla slabo? Bi res morali \u010disto vsi komentirati vse in se opredeljevati do vsega?So vsi tenisa\u010di/\u0161portniki komentirali vojno? Morda pa kaj dobrega naredijo brez objave v medijih?",
                "likes": "23"
            },
            {
                "user": "Rde\u010di valjar",
                "date": "",
                "comment": "Ni\u010d hudega. Nih\u010de ga ne pogre\u0161a. ",
                "likes": "28"
            },
            {
                "user": "Funky_funky",
                "date": "2022-03-10 08:00:00",
                "comment": "Jaz ga",
                "likes": "22"
            },
            {
                "user": "Kvajzdej",
                "date": "2022-03-10 07:58:00",
                "comment": "Po\u010dasi ga imam dovolj. ",
                "likes": "20"
            },
            {
                "user": "carjevi\u010d",
                "date": "",
                "comment": "Koga briga? Pocasi se bi moral ze vsak zavedati kako neumno pravilo je obvezno cepljenje. Slava Noletu.",
                "likes": "62"
            },
            {
                "user": "el CARTEL",
                "date": "2022-03-10 08:16:00",
                "comment": "cepljenje ni obvezno (!)cepljenje je v vseh dr\u017eavah prostovoljno (razen res parih)... diskriminira se le na podlagi socialnih to\u010dk po vzoru kitajske.sam sem tudi prebolel covid, brez te\u017eav, 2 dni. novak je \u0161e profesionalen \u0161portnik. ni nobenega razloga, da bi se moral cepiti - ne za lastno zdravje, \u0161e manj pa za zdravje drugih (ker cepiva sploh niso prepre\u010devala oku\u017eb).seveda se vse pripravlja na prisilno cepljenje jeseni, novi krog se bo za\u010del o\u010ditno. vojna ukr-rus je le kratek odih od kovid totalitarizma. vsakdo ima pravico se sam odlo\u010diti \u010de se bo zdravil, kako se bo zdravil in ne sme biti pod prisilo. celo Svet Evrope je rekel, da nih\u010de ne sme biti pod prisilo (seveda ga EU ni upo\u0161teval, upo\u0161teva ga le ko govori o demokraciji v rusiji lol)...",
                "likes": "18"
            },
            {
                "user": "Rde\u010di valjar",
                "date": "",
                "comment": "Ni\u010d hudega. Nih\u010de ga ne pogre\u0161a. ",
                "likes": "28"
            },
            {
                "user": "kar_nekdo",
                "date": "2022-03-10 08:16:00",
                "comment": "Jaz ga pa bom pogre\u0161al. In \u0161e ve\u010d nas je takih kot si misli\u0161.",
                "likes": "18"
            },
            {
                "user": "Tomazzzinho",
                "date": "2022-03-10 07:51:00",
                "comment": "Trmast pa je. Tako na, kot zunaj igri\u0161\u010da. Je pa res, da kdor se do sedaj ni cepil, bi bilo res neumno, da bi se sedaj.",
                "likes": "18"
            },
            {
                "user": "arhitektka",
                "date": "",
                "comment": "Ni\u010d se ne kregam.Se pa ne strinjam z va\u0161o predpostavko, da \u010de se javno ne izpostavi\u0161, \u010de ne pove\u0161 javno, da nekoga podpira\u0161 ali ne, \u010de javno ne pove\u0161, da si nekaj daroval, da potem si avtomati\u010dno slab.Torej Djokovi\u0107 je izjemen, pa morda \u0161e Murray, vsi ostali tenisa\u010di, smu\u010darji, skakalci, atleti, judoisti, sablja\u010di, miljarderji, slavni in bogati itn, ki pa na twiterju niso objavili svoje podpore Ukrajini in darovali nekaj denarja za Ukrajino, so se pa pokazali v slabi lu\u010di?",
                "likes": "11"
            },
            {
                "user": "el CARTEL",
                "date": "2022-03-10 08:30:00",
                "comment": "dejstvo je, da se novakovo socialno noto ne omenja, \u0161e posebej ne v zahodnih medijih - ker ne gre skupaj z narativom... tam je predstavljen kot kriminalec, poni\u017eevan in zani\u010devan, komaj \u010dakajo da imajo kako zadevo proti novaku, da o tem guslajo potem dneve.podpora ukrajini s strani zahodnajkov pa je res dvoli\u010dna - ker ni bilo nobene podpore, ko so bombe padale po siriji, libiji, afganistanu, iraku in nenazadnje tudi po dr\u017eavi iz katere je novak. vse ilegalno, povsod civilisti umirali, povsod pretveza za \"posredovanje\". nobene podpore, nobene histerije v medijih.skratka dvoli\u010dno",
                "likes": "16"
            },
            {
                "user": "Rde\u010di valjar",
                "date": "",
                "comment": "Ni\u010d hudega. Nih\u010de ga ne pogre\u0161a. ",
                "likes": "28"
            },
            {
                "user": "Previsni",
                "date": "2022-03-10 08:17:00",
                "comment": "Dejansko je postal legenda. Kdor se bo spominjal teh izgubljenih covid let, ne bo mogel mimo Novaka.",
                "likes": "15"
            },
            {
                "user": "Santana13",
                "date": "2022-03-10 07:51:00",
                "comment": "Na koncu bo igral tenis doma z \u017eeno in na va\u0161kih turnirjih, kjer bo brez konkurence :).  Saj za zmago na turnirjih menda ja \u0161tejejo tudi taki turnirji... Leta in prilo\u017enosti grejo mimo, turnirska forma tudi. Bomo pa\u010d gledali Rafo, Zvereva in podobne in po\u010dasi se bom nehala sekirat, da nimam Sportkluba.",
                "likes": "12"
            },
            {
                "user": "AndrejH",
                "date": "",
                "comment": "Ojoj, potem se pa kregate. Bi pa lep\u0161i komentar pri\u010dakoval od vas\ud83d\ude09Novak mu je dejansko pomagal tako finan\u010dno kot v drugih stvareh, pa sam tega ni obe\u0161al na veliki zvon. Ostala dva milijarderja pa sta ostala tiho, ko je pri\u0161lo do delitve lastnega denarja. Objavili pa so Murrya, ki bo svojih nekaj tiso\u010d dal Unifecu za Ukrajino - do ljudi bo pri\u0161lo 50% tega denarja glede na pravila organizacije. ",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "arhitektka",
                "date": "2022-03-10 08:23:00",
                "comment": "Ni\u010d se ne kregam.Se pa ne strinjam z va\u0161o predpostavko, da \u010de se javno ne izpostavi\u0161, \u010de ne pove\u0161 javno, da nekoga podpira\u0161 ali ne, \u010de javno ne pove\u0161, da si nekaj daroval, da potem si avtomati\u010dno slab.Torej Djokovi\u0107 je izjemen, pa morda \u0161e Murray, vsi ostali tenisa\u010di, smu\u010darji, skakalci, atleti, judoisti, sablja\u010di, miljarderji, slavni in bogati itn, ki pa na twiterju niso objavili svoje podpore Ukrajini in darovali nekaj denarja za Ukrajino, so se pa pokazali v slabi lu\u010di?",
                "likes": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "url": "https://www.rtvslo.si/zdravje/novi-koronavirus/guterres-pandemije-covida-19-se-ni-konec/615076",
        "author": "B. V., J. R.",
        "datetime_published": "2022-03-09 12:19:00",
        "title": "Novi koronavirus",
        "subtitle": "V Avstriji so za\u010dasno odpravili obvezno cepljenje proti covidu-19",
        "headline": "Po dveh letih pandemije covida-19 \u0161e ni konec, je posvaril generalni sekretar ZN-a Antonio Guterres, ki je spet opozoril na neenakost pri dostopnosti do cepiv, zaradi katere bi se lahko pandemija \u0161e podalj\u0161ala.",
        "content": "\"Posledice pandemije so najbolj tragi\u010dne za zdravje in \u017eivljenja milijonov ljudi. Potrjenih je bilo \u017ee ve\u010d kot 446 milijonov primerov oku\u017ebe, umrlo je ve\u010d kot \u0161est milijonov ljudi, \u0161e \u0161tevilni drugi pa se spopadajo s poslab\u0161evanjem du\u0161evnega zdravja,\" je Guterres dejal ob drugi obletnici pandemije covida-19, ki jo je Svetovna zdravstvena organizacija (WHO) razglasila 11. marca 2020. Generalni sekretar ZN-a je poudaril, da \u0161tevilni deli sveta z javnozdravstvenimi ukrepi, kakr\u0161nih \u0161e ni bilo, ter izjemno hitrim razvojem in uporabo cepiva vzpostavljajo nadzor nad pandemijo. \"Vendar bi bila huda napaka, \u010de bi mislili, da je pandemije konec,\" je dejal. Opozoril je, da \"razdeljevanje cepiv ostaja \u0161kandalozno neenako\". Po njegovih besedah skoraj tri milijarde ljudi \u0161e vedno \u010daka na prvi odmerek cepiva proti covidu-19, \u010deprav je vsak mesec na svetu proizvedenih 1,5 milijarde odmerkov. \"Ta neuspeh je neposredna posledica politi\u010dnih in prora\u010dunskih odlo\u010ditev, ki dajejo prednost zdravju ljudi v bogatih dr\u017eavah pred zdravjem ljudi v revnih dr\u017eavah,\" je \u0161e povedal Guterres. To je po njegovih besedah \"recept za \u0161e ve\u010d razli\u010dic, ustavitev javnega \u017eivljenja ter \u017ealosti in \u017ertvovanja v vseh dr\u017eavah\". Ves svet je pozval, da se ponovno zave\u017ee h kon\u010danju te pandemije \"in enkrat za vselej zaklju\u010di to \u017ealostno poglavje \u010dlove\u0161ke zgodovine\". V Avstriji so za\u010dasno odpravili obvezno cepljenje proti covidu-19, je odlo\u010dila vlada. Odlo\u010ditev o za\u010dasni odpravi obveznega cepljenja so sprejeli na podlagi priporo\u010dil strokovne komisije. Strokovnjaki so namre\u010d navedli ve\u010d argumentov, da poseg v ustavne pravice ni upravi\u010den pri trenutni koronavirusni razli\u010dici, je pojasnila ministrica za ustavo Karoline Edtstadler.\n\nPoudarila je \u0161e, da zgodba o obveznem cepljenju ni kon\u010dana. \"Tako kot je virus spremenljiv, moramo biti tudi mi fleksibilni in se sposobni prilagajati,\" je dodala ministrica.\n\nO morebitni vnovi\u010dni uvedbi obveznega cepljenja proti covidu-19 bodo odlo\u010dali \u010dez tri mesece, je pojasnil novi avstrijski minister za zdravje Johannes Rauch. Ob tem je poudaril, da je cepljenje \u0161e vedno najbolj\u0161i ukrep za omejevanje pandemije, s tem pa se strinja tudi strokovna komisija. \"Cepite se,\" je \u0161e pozval sodr\u017eavljane.\n\nSprva je bilo sicer predvideno, da bi sredi marca v Avstriji v za\u010delo veljati kaznovanje za tiste, ki se \u0161e ne bi cepili proti covidu-19, s \u010dimer bi se kon\u010dalo prehodno obdobje od za\u010detka februarja, ko je obvezno cepljenje za\u010delo veljati. Od 4. februarja so sicer potrdili le okoli 26.000 prvih cepljenj. Dele\u017e cepljenih v dr\u017eavi je tako malo pod 77 odstotkov. V hrva\u0161ki prestolnici Zagreb se za\u010denja cepljenje z novim, proteinskim cepivom proti covidu-19 proizvajalca Novavax, poro\u010da hrva\u0161ka tiskovna agencija Hina. Na Hrva\u0161kem je bilo z dvema odmerkoma doslej cepljenih 2,2 milijona ljudi. Trenutni protikoronski ukrepi, med katerimi je tudi potrdilo PCT za prehod meje, veljajo do konca marca. Cepivo Novavax je namenjeno starej\u0161im od 18 let. Cepivo je v klini\u010dnih raziskavah pokazalo 90-odstotno u\u010dinkovitost proti razli\u010dnim sevom koronavirusa, daje pa se ga v dveh odmerkih v razmiku treh tednov. Evropska agencija za zdravila je cepivo, ki je na voljo tudi v Sloveniji, odobrila decembra minulo leto. Hrva\u0161ka je takrat naro\u010dila 198.000 odmerkov. ",
        "tags": [
            "Novi koronavirus",
            "Cepljenje",
            "Avstrija",
            "Covid-19"
        ],
        "total_comments": 12,
        "comments": [
            {
                "user": "Pleasedotell",
                "date": "2022-03-09 14:25:00",
                "comment": "\"poseg v ustavne pravice ni upravi\u010den pri trenutni koronavirusni razli\u010dici\"A so to \u0161e ustavne pravice, \u010de lahko strokovnjaki dolo\u010dijo, da se bo poseglo vanje?",
                "likes": "31"
            },
            {
                "user": "Muaddib900",
                "date": "2022-03-09 13:18:00",
                "comment": "V Avstriji so za\u010dasno odpravili obvezno cepljenje proti covidu-19, je odlo\u010dila vlada.......kaj na to pore\u010dejo Trampu\u017e & Co.  na\u0161a stra\u0161na svetovalna skupina",
                "likes": "29"
            },
            {
                "user": "Pleasedotell",
                "date": "",
                "comment": "\"poseg v ustavne pravice ni upravi\u010den pri trenutni koronavirusni razli\u010dici\"A so to \u0161e ustavne pravice, \u010de lahko strokovnjaki dolo\u010dijo, da se bo poseglo vanje?",
                "likes": "31"
            },
            {
                "user": "#lockdown4life",
                "date": "2022-03-09 14:51:00",
                "comment": "To\u010dno to. Ustava in \u010dlovekove pravice so tam, da se spo\u0161tujejo prav v najte\u017ejih primerih. Kaj ti bodo pravice, \u010de jih lahko arbitrarno suspendirajo, ko se jim zaho\u010de?",
                "likes": "27"
            },
            {
                "user": "carjevi\u010d",
                "date": "2022-03-09 13:26:00",
                "comment": "Za\u010dasna odprava obveznega cepljenja v AvstrijiPa saj to sem ze ves cas govoril da bodo tik pred zdajci to ukinili in da je slo ves cas v resnici le za groznje. Vecina je nasedla. ",
                "likes": "21"
            },
            {
                "user": "Kemik",
                "date": "2022-03-09 17:18:00",
                "comment": "Tole za\u010dasno odpravljeno obvezno cepljenje v Avstriji bi moralo biti glavna novica dneva, ne pa tako ena obstranska vest v eni drugi novici ...",
                "likes": "13"
            },
            {
                "user": "weylakuc",
                "date": "2022-03-09 15:27:00",
                "comment": "Suspenz ustave oz. njenega dela zaradi arbitrarnega mnenja politike ali od politike izbrane stroke bi moral biti POPOLNOMA nesprejemljiv!  Pa vemo kje smo... julija se bo pricela histerija; augusta bomo ze vsi v nizkem startu in septembra nazaj v \u201cnujno potrebnih omejitvenih ukrepih\u201d. Bravo.",
                "likes": "11"
            },
            {
                "user": "Muaddib900",
                "date": "",
                "comment": "V Avstriji so za\u010dasno odpravili obvezno cepljenje proti covidu-19, je odlo\u010dila vlada.......kaj na to pore\u010dejo Trampu\u017e & Co.  na\u0161a stra\u0161na svetovalna skupina",
                "likes": "29"
            },
            {
                "user": "alflim",
                "date": "2022-03-09 14:25:00",
                "comment": "Pazi, poudarek je na za\u010dasno.",
                "likes": "8"
            },
            {
                "user": "GTX",
                "date": "2022-03-09 21:43:00",
                "comment": "Lockdown ne u\u010dinkuje, podalj\u0161uje neizogibno in dela ogromno kolateralno \u0161kodo. Cepiva delno u\u010dinkujejo, ampak delajo tudi \u0161kodo, zato je treba tehtati, komu koristijo in komu ne. Glede na naravo in hitre mutacije prehladnih virusov, pa je vpra\u0161anje, ali sploh lahko prehitimo viruse s cepivi, povsem na mestu in bi ga bilo treba zastaviti farmacevtom in \u0161ir\u0161i stroki. ",
                "likes": "6"
            },
            {
                "user": "Pleasedotell",
                "date": "",
                "comment": "\"poseg v ustavne pravice ni upravi\u010den pri trenutni koronavirusni razli\u010dici\"A so to \u0161e ustavne pravice, \u010de lahko strokovnjaki dolo\u010dijo, da se bo poseglo vanje?",
                "likes": "31"
            },
            {
                "user": "la.sonrisa",
                "date": "2022-03-09 15:08:00",
                "comment": "ja, good point",
                "likes": "5"
            },
            {
                "user": "HOR",
                "date": "2022-03-09 22:36:00",
                "comment": "Kolone tovornjakov so se v ZDA napotile proti  Wa\u0161ingtonu v protest proti izrednim pandemi\u010dnim ukrepom...:www.logicno.com/politika/prvi-dio-americkog-konvoja-slobode-stigao-do-washintona.html",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "Kekec99",
                "date": "2022-03-09 20:36:00",
                "comment": "Le da se izpeljejo volitve!",
                "likes": "3"
            },
            {
                "user": "#lockdown4life",
                "date": "",
                "comment": "To\u010dno to. Ustava in \u010dlovekove pravice so tam, da se spo\u0161tujejo prav v najte\u017ejih primerih. Kaj ti bodo pravice, \u010de jih lahko arbitrarno suspendirajo, ko se jim zaho\u010de?",
                "likes": "27"
            },
            {
                "user": "Mrbungle",
                "date": "2022-03-09 16:46:00",
                "comment": "V demokraciji tako ne gre. Ustavne pravice lahko povozi le zakon, ce so tehtni razlogi in utemeljitve. Recimo, po ustavi imas pravico do prostega gibanja, a se na mejnem pasu ali ob nuklearki ne mores prosto gibati. Z odlokom tega ne mores narediti. Odlok mora imeti podlago v krovnem zakonu, pod katerega spada odlok. Ce tega ni, odlok ni neustaven, ampak neskladen s krovnim zakonom, zato je v neskladnih clenih nicen...",
                "likes": "3"
            }
        ]
    }
]